{"text": "Du kan l\u00e6se mere om den nye ordning her i folderen."}
{"text": "Etape 1 omfattede den nord\u00f8stlige del mod Niv\u00e5vej samt stationen og jernbanen, der i fremtiden vil byde p\u00e5 nye dagligvarebutikker, detailhandel og nye boliger."}
{"text": "Den maksimale l\u00e6ngde af skilte/tavler du m\u00e5 s\u00e6tte op i det \u00e5bne land er 2 meter."}
{"text": "Betongulve/v\u00e6gge med krafttig indtr\u00e6ngning af olier bliver klassificeret som farligt affald."}
{"text": "Har du behov for at tilg\u00e5 fx dine sundhedsoplysninger, kan disse fremskaffes via kontakt til det p\u00e5g\u00e6ldende sygehus eller gennem henvendelse til egen l\u00e6ge."}
{"text": "aktiviteter, der er afsluttet p\u00e5 tidspunktet for behandling af ans\u00f8gningen"}
{"text": "ejer fast ejendom\u00a0og har fast bop\u00e6l her i landet"}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l, er du velkommen til at skrive til\u00a0Byr\u00e5dssekretariatet."}
{"text": "En l\u00e6seadgang giver ikke adgang til at:"}
{"text": "Send en sms til 1272"}
{"text": "B\u00e5de fuldmagtsgiver og fuldmagtshaver kan tilbagekalde fuldmagten."}
{"text": "Deres dagdr\u00f8mmende, st\u00f8jende og euforiske lydunivers kolliderer oftest i en"}
{"text": "Vil du etablere liberalt erhverv i en del af din bolig, kr\u00e6ver det ikke en byggetilladelse."}
{"text": "i en periode har trukket dig v\u00e6k fra dine venner og familie"}
{"text": "Men hvis tanden/t\u00e6nderne er meget l\u00f8se eller sl\u00e5et i stykker, skal barnet helst til tandl\u00e6ge samme dag."}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l, er du velkommen til at kontakte uddannelseskoordinator Line Korsb\u00e6k: liko@vejen.dk \u2013 tlf.: 30 17 09 07 eller uddannelseskoordinator Tinna H\u00f8rlykke: tinnc@vejen.dk \u2013 tlf.: 40 49 09 46."}
{"text": "Du har ret til danskuddannelse, n\u00e5r du har f\u00e5et opholdstilladelse efter den nye s\u00e6rlov."}
{"text": "Det var Lars Simonsen, formand for Plan-, Trafik- og Klimaudvalget, som sammen borgmester Thomas Lykke Pedersen og Per K\u00f8lster, formand for Nationalpark Kongernes Nordsj\u00e6lland, klippede den r\u00f8de snor til udstillingen"}
{"text": "Du kan senere specialisere dig\u00a0ved blandt andet at uddanne dig til demens-st\u00f8tteperson eller praktikvejleder."}
{"text": "\u00d8nsker du at tilmelde dig rundvisningen, bedes du kontakte \u00c6ldre og Omsorg, Birgit Juul Christensen p\u00e5 tlf. 23 10 60 82 eller p\u00e5 mail aeldre@fredensborg.dk"}
{"text": "P\u00e5 www.faunastriber.dk kan du l\u00e6se meget mere om ordningen."}
{"text": "Hvor kan jeg f\u00e5 mere information om grundlovsceremonien?"}
{"text": "Fredede fortidsminder har kulturhistorisk v\u00e6rdi af national betydning, og derfor skal de bevares og beskyttes i deres eksisterende form."}
{"text": "P\u00e5 workshoppen vil\u00a0 erfarne instrukt\u00f8rer fra Dansk Skolecykling give dig de n\u00f8dvendige kompetencer og rutine i at k\u00f8re p\u00e5 el-cykel."}
{"text": "Du skal gennemf\u00f8re dit bes\u00f8g p\u00e5 pladsen indenfor 1 time efter du har sendt en sms."}
{"text": "Vi har erfaringer med, at det kan v\u00e6re sv\u00e6rt at aflevere det korrekte materiale."}
{"text": "Sammen med dig fasts\u00e6tter vi nogle m\u00e5l, som vi vil st\u00f8tte dig i at n\u00e5."}
{"text": "Det betyder, at skelbr\u00f8ndene p\u00e5 alle grundene er s\u00e5 dybe, at det har v\u00e6ret n\u00f8dvendigt at etablere disse med et 2 m afgangsr\u00f8r ind p\u00e5 grunden efter skelbr\u00f8nden."}
{"text": "Godkendt i Hovedudvalget den 23. november 2020."}
{"text": "Der tilbydes \u00e9n indk\u00f8rsel og maksimalt to/tre hjemk\u00f8rsler afh\u00e6ngig af, om der er tale om en skole med overbygning."}
{"text": "Teknik-, By- og Boligudvalgets medlemmer"}
{"text": "brug eventuelt en\u00a0lille solotandb\u00f8rste til at b\u00f8rste i tyggefladen"}
{"text": "Hvis der udf\u00f8re l\u00f8nnet arbejde i beskyttet besk\u00e6ftigelse, afholder du selv udgiften til den daglige befordring til og fra virksomheden, s\u00e5 l\u00e6nge det er inden for en afstand af 10 km fra virksomheden.N\u00f8dvendige befordringsudgifter (den billigste mulighed) derudover afholdes af kommunen."}
{"text": "De k\u00f8rende skal udvise s\u00e6rlig agtp\u00e5gi-venhed og hensynsfuldhed over for g\u00e5ende."}
{"text": "2) Kontakt den \u00f8nskede skole"}
{"text": "Alle ruter er 1-2 km lange, og de er fyldt med sjove udfordringer."}
{"text": "Deltage i God l\u00f8sladelse og Exit-programmer."}
{"text": "Bev\u00e6gelse er Vejen er et samarbejde med DGI Sydvest, der l\u00f8ber fra februar 2022 til februar 2024."}
{"text": "Det foreg\u00e5r tirsdag kl 11:45 til 12:45 i Humleb\u00e6k Idr\u00e6tscenter p\u00e5 Langebjergvej i Humleb\u00e6k."}
{"text": "Derfor er gr\u00e6st\u00f8rven skr\u00e6llet af p\u00e5 3000 m2 og der er s\u00e5et en blomsterblanding (vild engblanding)."}
{"text": "Som tommelfingerregel har du som borger altid mulighed for at bede en offentlig myndighed om at f\u00e5 adgang til en ydelse uden brug af NemID."}
{"text": "Fordi r\u00f8ret er s\u00e5 langt, er det sv\u00e6rt for fisk og andre sm\u00e5dyr at passere mod str\u00f8mmen."}
{"text": "Det luksuri\u00f8se hotel rummer bl.a. Danmarks st\u00f8rste spa, udsigtsplatform, 190 v\u00e6relser med enest\u00c3\u00a5ende udsigt og tre restauranter, herunder den eksklusive gourmetrestaurant Syttende."}
{"text": "NemID/MitID og anmode om fuldmagt."}
{"text": "L\u00e6s ogs\u00e5 om klagemuligheder i forbindelse med registerindsigt her."}
{"text": "Den prim\u00e6re m\u00e5lgruppe er b\u00f8rn og unge fra udvalgte b\u00f8rnehaver, skoler og ungdomsuddannelser i Vejen Kommune."}
{"text": "Alle der er bekymret for sit helbred eller sin sundhedsadf\u00e6rd kan henvende sig for en afklarende samtale."}
{"text": "If\u00f8lge reglerne i databeskyttelseslovgivningen m\u00e5 vi som offentlig myndighed registrere og behandle personoplysninger, n\u00e5r det er n\u00f8dvendigt og kun som led i vores arbejde som myndighed."}
{"text": "Men det er det, som skal til, for at vi kan udvikle kommunen i en mere b\u00e6redygtig retning med et klart samfundsansvar for \u00f8je."}
{"text": "Forbrugsgoder er produkter, som massefremstilles og forhandles bredt til almindeligt brug i befolkningen."}
{"text": "Leverand\u00f8ren skal have et CVR-nummer, og leverand\u00f8ren skal leve op til de samme\u00a0kvalitetskrav\u00a0som kommunens leverand\u00f8r."}
{"text": "Glemme, at der er forskel p\u00e5 kvantitet og kvalitet"}
{"text": "Fordi vi tror p\u00e5 v\u00e6rdien af at skabe l\u00f8sninger sammen og fordi borgere og virksomheder skal opleve Vejen Kommune som \u00e9n samlet kommune."}
{"text": "Efter knap to \u00e5rs byggeproces st\u00e5r r\u00e5dhuset f\u00e6rdigt og er klar til at tage imod borgere, politikere og byr\u00e5d."}
{"text": "L\u00e6s mere om byggeaffald i Vejen Kommune her"}
{"text": "Udh\u00e6ngsskilte, markiser, flagst\u00e6nger, bannere, ledninger og lignende over vejareal m\u00e5 kun ops\u00e6ttes efter forudg\u00e5ende tilladelse."}
{"text": "hj\u00e6lpe dig eller selv lave aftaler med evt. kirkeg\u00e5rd og krematorium."}
{"text": "Klelund Dyrehave er et af Vejen Kommunes st\u00f8rste sammenh\u00e6ngende naturomr\u00e5der med b\u00e5de skov- og hedearealer."}
{"text": "Ved at fremme energieffektivisering, gr\u00f8nne energiformer samt gr\u00f8n transport, vil Fredensborg Kommune sikre den gr\u00f8nne omstilling:"}
{"text": "Du modtager ogs\u00e5 en kvittering p\u00e5, at du har oprettet fuldmagten."}
{"text": "Syn (hj\u00e6lpemidler kan fx v\u00e6re forst\u00f8rrelse, \u00e6ndring af farver eller kontrast, opl\u00e6sning af tekst eller diktering af SMS og e-mail)"}
{"text": "Forskere har via DNA spor bekr\u00e6ftet, at den ene han er danskf\u00f8dt (GW1469m), mens den anden han (GW1629m) og hunnen (GW1700f) begge er indvandret fra Tyskland."}
{"text": "Vintervagten tager i samr\u00e5d med inspektionsvagten beslutning om handlingsplanen n\u00e5r glatf\u00f8rebek\u00e6mpelsen eller snerydningen iv\u00e6rks\u00e6ttes."}
{"text": "p\u00e5 at \u00f8ge interessen for renovering af gamle bygninger ved at fokusere p\u00e5 kvalitative eksempler til inspiration for bygherrer og borgere."}
{"text": "Det er min m\u00e5de at give noget ekstra til dem, der har brug for det.\""}
{"text": "Gydestrygene vil f\u00e5 et fald p\u00e5 7-8 promille."}
{"text": "Vi havde brainstorm med b\u00f8rnene om fx luft \u2013 hvad er luft, og hvordan kan vi bruge den?"}
{"text": "Se film om hvad Erhvervsservice kan hj\u00e6lpe med"}
{"text": "Tlf. nr. 60 61 25 87"}
{"text": "Formand for Sundhedsudvalget Didde Lauritzen gl\u00e6der sig over bes\u00f8get i Parkinson Klub S\u00f8nderborg:"}
{"text": "\u2022Lejligheden er for stor eller for lille i forhold til, hvor mange I skal bo der"}
{"text": "11.45: V\u00e6rtsby for verdens vigtigste konference for energieffektivisering (IEA)\u2013 Hvad kan IEA-konferencen betyde for din virksomhed?"}
{"text": "Folkeoplysningsudvalget forvalter ikke puljemidler eller tilskud."}
{"text": "Styrtet udg\u00f8r en sp\u00e6rring for faunaen i vandl\u00f8bet."}
{"text": "Fredningsn\u00e6vnet tr\u00e6ffer afg\u00f8relser om fredninger og dispensationer fra fredninger."}
{"text": "R\u00e5det oph\u00f8rer, n\u00e5r Byr\u00e5det tr\u00e6ffer beslutning herom."}
{"text": "Alle nye pas skal indeholde fingeraftryk, s\u00e5 du f\u00e5r taget digitale fingeraftryk, n\u00e5r du bestiller et nyt pas."}
{"text": "Foreningerne skal nu booke lokaler i haller, centre, aktivitetshuse, skoler og \u00f8vrige kommunale lokaler igennem lokalebookingsystemet."}
{"text": "Du skal unders\u00f8ge hvilke regler som g\u00e6lder for ejendommen."}
{"text": "Derfor er det vigtigt, at jeres ans\u00f8gningsmateriale er gennemarbejdet f\u00f8r indsendelse."}
{"text": "De oplysninger, som typisk registreres om dig som borger, er:"}
{"text": "Skal genoptr\u00e6ningen if\u00f8lge planen foreg\u00e5 i kommunen, f\u00e5r vi automatisk besked herom."}
{"text": "F\u00f8lge b\u00f8rn til og fra aktiviteter i en forening de f\u00f8rste gange, hvis der er behov for det"}
{"text": "De deltagende kunstnere er Astrid Krogh, Justin Morin, Tove Storch, Grethe S\u00f8rensen, Margrethe Odgaard, Vibeke Rohland, Anne Fabricius M\u00f8ller, Valerie Collart, Ditte Hammerstr\u00f8m & Sofie Genz."}
{"text": "Er du ikke enig I kommunens afg\u00f8relse om befordring, skal en klage sendes til \u00a0Styrelsen for Patientklager."}
{"text": "Fascinerende og effektivt ser det ud, n\u00e5r det gamle r\u00e5dhus pilles fra hinanden i sm\u00e5 bidder."}
{"text": "Tina Dickow med band giver koncert."}
{"text": "Retningslinjer for tilskud efter \u00a718 - st\u00f8tte til frivillige sociale foreninger i Vejen Kommune"}
{"text": "et barn under 15 \u00e5r skal have nyt sundhedskort, fordi den af for\u00e6ldrene eller v\u00e6rge, som barnet f\u00f8lger, skal have \u00e6ndret oplysningerne i sit sundhedskort."}
{"text": "Bekendtg\u00f8relse af lov om friskoler og private grundskoler m.v."}
{"text": "Afg\u00f8relser kan ankes til Ankestyrelsen."}
{"text": "I Niv\u00e5 Havn og Strandpark m\u00f8des vi om f\u00e6lles interesser, nyde et roligt \u00f8jeblik i natursk\u00f8nne omgivelser eller vi er aktiv med vennerne."}
{"text": "I disse overgange skal der sikres sammenh\u00e6ng i indsatserne og dermed en god overgang fra barn til voksen."}
{"text": "Det handler ikke bare om at trappe ned."}
{"text": "\u00d8nsker at blive k\u00f8rt fra/til din bop\u00e6l"}
{"text": "N\u00e5r projektet er gennemf\u00f8rt, skal ans\u00f8ger fremsende en dokumentationsrapport over det udf\u00f8rte arbejde."}
{"text": "En \u00a7 56-aftale kan indg\u00e5s, n\u00e5r en medarbejders sygdomsrisiko er v\u00e6sentligt for\u00f8get p\u00e5 grund af en bestemt langvarig og/eller kronisk lidelse, det vil sige lidelsen sk\u00f8nnes at medf\u00f8re mindst 10 frav\u00e6rsdage inden for et \u00e5r."}
{"text": "Dette g\u00f8res i Byg & Milj\u00f8."}
{"text": "Ekstrem pladsmangel, hvor problemet ikke kan l\u00f8ses alene med tandudtr\u00e6kning"}
{"text": "\u2022 Spar p\u00e5 kr\u00e6fterne, hvis du ikke kan komme op."}
{"text": "Det er 5 gange mere effektivt i forhold til CO2 reduktion, at arbejde hjemmefra i forhold til at k\u00f8be en el-bil."}
{"text": "Registrer om Javascript er sl\u00e5et til."}
{"text": "Det er individuelt hvorn\u00e5r behandlingen skal starte for hvert enkelt barn."}
{"text": "Det er ikke n\u00f8dvendigvis, fordi der har v\u00e6ret en lignende h\u00e6ndelse for 100 \u00e5r siden, men der er brugt statistik og formler til at vurdere, hvor ofte en h\u00e6ndelse finder sted."}
{"text": "Inspektionsvagten tilkaldes efter aftale med vintervagten, ud til inspektion af veje og stier i kommunen."}
{"text": "Direkt\u00f8rerne sidder p\u00e5 skift klar ved telefonen p\u00e5 72 56 56 73 fra kl 15-17 p\u00e5 f\u00f8lgende mandage"}
{"text": "Bredejerne vedligeholder vandl\u00f8bene p\u00e5 egen ejendom og afholder omkostningerne i den forbindelse."}
{"text": "Hvem deltager i de f\u00e6llesfaglige forebyggelsesm\u00f8der?"}
{"text": "Du kan s\u00f8ge l\u00f8bende (undtaget i ferier, hvor der ikke svares) og f\u00e5 et svar inden for en uge."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 s\u00f8ge om hj\u00e6lp til d\u00e6kning af tabt arbejdsfortjeneste, n\u00e5r det er n\u00f8dvendigt, at du ledsager dit barn til unders\u00f8gelser, behandling mv."}
{"text": "At du skal s\u00f8ge om tilladelse, hvis du vil bygge p\u00e5 en grund, der er kortlagt som forurenet, og ligger i et omr\u00e5de med drikkevandsinteresser."}
{"text": "N\u00e5r du ringer til hovednummeret vil dit opkald vil blive modtaget i Kontaktcentret."}
{"text": "Kommunaldirekt\u00f8r Mads Toftegaard\u00a0sidder klar ved telefonen 72 56 56 73 fra kl. 15-17"}
{"text": "Har du NemID, skal det medbringes for personer p\u00e5 adressen over 18 \u00e5r."}
{"text": "Kommunerne har ansvaret for l\u00f8sningen af disse opgaver."}
{"text": "Afstanden fra den nedgravede beholder og hen til kantstenen, hvor renovationsbilen kan holde, m\u00e5 maksimaltv\u00e6re 5 meter."}
{"text": "Vi er i dialog med sprogskolen om, hvordan vi hurtigst muligt, kan f\u00e5 sat gang i dansk sprogundervisning."}
{"text": "Men husk kn\u00e6 og albuer kan f\u00e5 isen til at briste igen."}
{"text": "\u2022 Overordnet information om Fredensborg Kommunes administrative organisation, herunder arbejdsomr\u00e5der, ledelsesgrundlag og personalepolitik."}
{"text": "Kommunen kan give afslag p\u00e5 din ans\u00f8gning, hvis:"}
{"text": "Efter offentlighedsloven er interne dokumenter som udgangspunkt undtaget fra aktindsigt."}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om faskiner i S\u00f8nderborg Kommunes vejledning om nedsivning af regnvand."}
{"text": "Gymnastikkens Hus p\u00e5 ca. 1.700 m2, som indrettes med trampoliner, springgrave og andet gymnastikudstyr."}
{"text": "Langt de fleste bliver raske i l\u00f8bet af det f\u00f8rste \u00e5r.Ca."}
{"text": "Liste I\u00a0- Liberal Alliance\u00a0om private og anonyme tilskud til kandidatlister og opstillede kandidater, som er afgivet i forbindelse med at I har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2020."}
{"text": "have fast bop\u00e6l i Danmark eller i et land, hvor de"}
{"text": "For akutte forhold ud over Teknikvagten ring p\u00e5\u00a061 88 41 04 eller 61 88 41 01"}
{"text": "Yderligere m\u00f8der kan afholdes, hvis formanden eller et flertal af medlemmerne i Folkeoplysningsudvalget \u00f8nsker det."}
{"text": "P\u00e5 omr\u00e5dekontoret p\u00e5 Stadionvej i Br\u00f8rup er det Chris Christiansen fra Esbjerg, der viser farverige abstrakte malerier."}
{"text": "Hvad g\u00f8r jeg, hvis et kabelskab / en lygtep\u00e6l eller andet st\u00e5r i vejen for mit byggeri?"}
{"text": "Forslag til Fredensborg Kommuneplan 2021 med tilh\u00f8rende milj\u00f8vurdering har v\u00e6ret i offentlig h\u00f8ring i perioden fra den 27. januar til den 2. maj 2022."}
{"text": "Men hvis der ikke g\u00e5r husdyr i indhegningerne, er der dog adgang gennem l\u00e5ger og led, medmindre lovlig skiltning fort\u00e6ller andet."}
{"text": "Hvad koster skolefritidsordning/SFO (0. til 2. klasse)?"}
{"text": "Hvordan er det at leve med en kroniske sygdom"}
{"text": "Jeg tror, vi skal endnu t\u00e6ttere p\u00c3\u00a5 borgerne og l\u00e6re deres hverdag at kende."}
{"text": "Indtast din adresse i s\u00f8gefunktionen p\u00e5 kortet og du ser, hvilke skoledistrikt I tilh\u00f8rer."}
{"text": "Siden har Universe konstant forbedret sig og sine forlystelser for at f\u00f8lge med b\u00f8rns indl\u00e6ringsvaner og smag for underholdning."}
{"text": "Hvorn\u00e5r \u00e5bner Kong Christian den X's Bro?"}
{"text": "En tredje mulighed er, at I selv annoncerer efter ukrainsk arbejdskraft p\u00e5 Jobindex eller Jobnet."}
{"text": "Tilskuddet udg\u00f8r typisk 50 procent af et standardprodukt."}
{"text": "Send din klage til Huslejen\u00e6vnet (kontaktoplysninger nederst) og indbetal gebyret samtidigt."}
{"text": "Opgaverne kan b\u00e5de v\u00e6re af fysisk, psykisk eller social karakter, og assistenten kan enten v\u00e6re en udefrakommende person eller en frik\u00f8bt kollega."}
{"text": "R\u00f8ret fungerer som en sp\u00e6rring for fisk og sm\u00e5dyr, der vil vandre op ad vandl\u00f8bet."}
{"text": "B\u00f8rn og unge har ret til at v\u00e6re \u2019nogen\u2019 og blive til \u2019noget\u2019."}
{"text": "Nej du skal v\u00e6re bosat i Vejen Kommune for at kunne s\u00f8ge tilskud hos os."}
{"text": "Kokkedal Skole er f\u00f8rste skole der f\u00e5r moderniseret l\u00e6ringsmilj\u00f8er."}
{"text": "Rimelige grunde kan fx v\u00e6re sv\u00e6r psykisk sygdom, hjeml\u00f8shed eller misbrugsproblemer."}
{"text": "hvis ans\u00f8gningen ikke kan im\u00f8dekommes eller den tr\u00e6kkes tilbage."}
{"text": "Cykling i landdistrikter og erhvervssamarbejde"}
{"text": "G\u00e5 til v\u00e6rkt\u00f8jet, der hj\u00e6lper dig med at oprette vedt\u00e6gter"}
{"text": "Vi arbejder med livsduelighed alle steder, hvor b\u00f8rn og unge er."}
{"text": "Vejen Kommune offentligg\u00f8r ikke billeder af kommunens ansatte i arbejdsm\u00e6ssig henseende uden samtykke."}
{"text": "Generel rundvisning i Den Kongelige K\u00f8kkenhave i Gr\u00e5sten"}
{"text": "Er du gift eller har en samlever, bliver din \u00e6gtef\u00e6lles/samlevers formue regnet med i formueopg\u00f8relsen."}
{"text": "Se p\u00e5 Ta' p\u00e5 tur, om der er ture planlagt"}
{"text": "Dit barn ser skolesundhedsplejersken i skolen i:"}
{"text": "Den 27.\u00a0juni 2016 blev den nye generation af planer for vandmilj\u00f8et vedtaget."}
{"text": "I Klub33 vil du blive budt indenfor i nogle fede klublokaler med mulighed for mange forskellige aktiviteter."}
{"text": "V\u00e6r opm\u00e6rksom p\u00e5, at der er s\u00e6rlige frister for bestilling af k\u00f8rsel til jule- og nyt\u00e5rsaften."}
{"text": "At du har tilstr\u00e6kkeligt kendskab til det danske sprog"}
{"text": "Du har mulighed for at f\u00e5 igangsat en\u00a0tidlig opf\u00f8lgning \u2013 fast track \u2013 hvis du forventer, at dit frav\u00e6r kommer til at vare mere end otte uger."}
{"text": "Her kan du bl.a. se den elektriske ENYAQ Coup\u00e9 RS, som er \u00c5\u00a0KODAs nye sportslige elbil samt komme helt t\u00e6t p\u00c3\u00a5 den r\u00f8de l\u00f8bsdirekt\u00f8rbil \u2013 den elektriske \u00c5\u00a0KODA ENYAQ SUV."}
{"text": "DGI har udarbejdet en digital vedt\u00e6gtsgenerator, som skridt for skridt vil guide jer gennem processen med at oprette jeres vedt\u00e6gter."}
{"text": "\u00c6ldrer\u00e5dets arbejde skal d\u00e6kke alle \u00e6ldres interesser uanset funktionsniveau."}
{"text": "Hvorn\u00e5r kan man v\u00e6lge om igen?"}
{"text": "Eleven, der p\u00e5 grund af sygdom eller invaliditet kun er i stand til at f\u00f8lge den almindelige undervisning i folkeskolen, hvis eleven befordres til og fra skole."}
{"text": "Nye og gamle sange er p\u00e5 setlisten."}
{"text": "Medlemstilskuddet kan ikke overstige det bel\u00f8b, aktivitetsmedlemmet har betalt i kontingent det foreg\u00e5ende regnskabs\u00e5r."}
{"text": "Som borger med kroniske smerter skal du ikke bare h\u00e5ndtere smerterne, men ogs\u00e5 de konsekvenser smerterne har for dit liv \u2013 fysisk, psykisk og socialt."}
{"text": "I Fredensborg Kommune findes stationerne Kokkedal, Niv\u00e5 og Humleb\u00e6k p\u00e5 Kystbanen samt Fredensborg, Gr\u00f8nholt, Kratbjerg og Langer\u00f8d p\u00e5 Lokalbanen mellem Helsing\u00f8r og Hiller\u00f8d."}
{"text": "Ans\u00f8gningen skal indeholde oplysning om hvad l\u00e5net t\u00e6nkes anvendt til."}
{"text": "Udskiftning af l\u00e6ngere str\u00e6kninger med nye r\u00f8r med samme beliggenhed og koter og med samme diameter samt udskiftning til anden beliggenhed og/eller anden diameter er at betragte som reguleringer, som skal godkendes af vandl\u00f8bsmyndigheden."}
{"text": "Hvis du opholder dig p\u00e5 Skovg\u00e5rden og er godkendt til en plejehjemsbolig skal du tage imod den f\u00f8rste plejehjemsplads du tilbydes."}
{"text": "Hvis du vil klageHvis du ikke er enig i kommunens afg\u00f8relse, skal du klage til kommunen inden fire uger."}
{"text": "I Fynshav b\u00f8d formand for Sundhedsudvalget, Helge Larsen, velkommen, inden de ca. 100 marchdeltagere med musik i front bev\u00e6gede sig ind mod S\u00f8nderborg."}
{"text": "Form\u00e5let er blandt andet at sikre, at skadelige stoffer i grundvandet, som f.eks. jern, ikke ledes til vandl\u00f8b, ligesom der er s\u00e6rlige hensyn at tage i omr\u00e5der, der er specielt beskyttet i henhold til naturbeskyttelsesloven."}
{"text": "Beredskabsplanen er godkendt af Byr\u00e5det i april 2019."}
{"text": "Mindre dyrehold, hvor produktionsarealet i stalden er mindre end 100 m\u00b2"}
{"text": "Inge Lise M\u00f8ller Jensen, Vejen Kommune p\u00e5 telefon: 79 96 62 66"}
{"text": "L\u00e6s mere p\u00e5 www.pedal-atleterne.dk eller kontakt Harry Jensen p\u00e5 61 85 06 65."}
{"text": "\u200bI b\u00f8rnehavekampagnen Vi kan cykle!"}
{"text": "Send en mail til Charlotte Thomsen, ct@vejen.dk, og beskriv arrangementet, hvem der arrangerer, og hvor mange publikummer I forventer at kunne tr\u00e6kke."}
{"text": "Alle Job7-opkvalificeringsprojekter bliver udviklet i t\u00e6t samarbejde med virksomheder."}
{"text": "\u2022 Undg\u00e5 panik og f\u00e5 styr p\u00e5 din vejrtr\u00e6kning"}
{"text": "Aftalen udl\u00f8ber den 31.08.2022 og kan opsiges med 1 m\u00e5neds varsel."}
{"text": "Regnskabet bruges til at beregne foreningens tilskud."}
{"text": "K\u00f8rekort fra F\u00e6r\u00f8erne, et EU-land eller E\u00d8S-land (Island, Norge og Lichtenstein)"}
{"text": "Begge for\u00e6ldre kan s\u00f8ge om tabt arbejdsfortjeneste og dermed deles om pasningen."}
{"text": "Du f\u00e5r udbetalt bel\u00f8bet som en l\u00f8bende"}
{"text": "et mindre udvalg af mad og drikke i vores cafe."}
{"text": "Har du nedsat fysisk eller psykisk funktionsevne og brug for hj\u00e6lp, st\u00f8tte eller omsorg i din hverdag, kan du s\u00f8ge om socialp\u00e6dagogisk st\u00f8tte, s\u00e5 du kan bevare eller forbedre dine psykiske, fysiske eller sociale funktionsevner."}
{"text": "Udpegning til Folkeoplysningsudvalget finder sted snarest muligt efter hvert kommunalvalg."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at tilbagekalde en hegnsynssag, f\u00f8r der har v\u00e6ret afholdt besigtigelses- og forhandlingsm\u00f8de er gebyret 700 kr."}
{"text": "Centerchef for Politik og Organisation"}
{"text": "Kommunens terapeuter kontakter dig for en aftale, pr. brev eller pr. telefon."}
{"text": "Bem\u00e6rk, at tilmelding til arrangementet er bindende."}
{"text": "Gr\u00e5sten Landbrugsskole tager den gr\u00f8nne f\u00f8rertr\u00f8je p\u00e5, og cykler ind p\u00e5 R\u00f8nhaveplads i S\u00f8nderborg onsdag d. 25 maj fra kl. 11-17."}
{"text": "De tekniske kapitler i bygningsreglement best\u00e5r af kap."}
{"text": "L\u00e6g nogle \u00e6g forskellige steder n\u00e6r huset, s\u00e5 lader m\u00e5ren sig lettere lokke af \u00e6gget i f\u00e6lden."}
{"text": "Hente og udfylde\u00a0en\u00a0ans\u00f8gningsblanket \u00f8verst p\u00e5 siden, som du indsender til kommunen"}
{"text": "Disse cykell\u00f8b var spektakul\u00e6re og begejstrede publikum."}
{"text": "Sundhedsplejen tilbyder generel og konkret r\u00e5dgivning, vejledning og sparring til for\u00e6ldre og personalet i dagtilbud\u00a0med henblik p\u00e5 at sikre barnets udvikling, sundhed og trivsel."}
{"text": "Det er et reguleringsbygv\u00e6rk, der er bygget sammen med vejbroen."}
{"text": "Typiske opgaver der kunne ydes hj\u00e6lp til"}
{"text": "Du m\u00e5 ikke ryge, hvis du er if\u00f8rt bekl\u00e6dning fra Vejen Kommune."}
{"text": "Du er dog omfattet af opholds- og besk\u00e6ftigelseskravet, hvis udbetaling af uddannelseshj\u00e6lp eller kontanthj\u00e6lp til dig har v\u00e6ret oph\u00f8rt i to hele sammenh\u00e6ngende kalenderm\u00e5neder eller derover efter 1. januar 2019 og du igen ans\u00f8ger om hj\u00e6lp."}
{"text": "En servitut er en begr\u00e6nsning i r\u00e5deretten p\u00e5 en ejendom - eksempelvis begr\u00e6nsninger med hensyn til vejadgang."}
{"text": "Sundhedsfremmende timer i haller betales af folkeoplysningsomr\u00e5det og bruges til tiltag, som fremmer sundhed og forebyggelse og kan give lysten til at melde sig ind i foreninger."}
{"text": "Der udarbejdes en \u00e5rlig redeg\u00f8relse med beskrivelse af, hvilke foreninger der er ydet tilskud til og hvilke der er meldt afslag til og med hvilken begrundelse."}
{"text": "Vi inddrager dig i et samarbejde og tager udgangspunkt i den hj\u00e6lp, du har behov for."}
{"text": "Synes en gruppe gode venner, at vi b\u00f8r have en masse fantastiske koncerter, starter de en forening, der sikrer en lind str\u00f8m af danske og udenlandske topnavne."}
{"text": "Behandling og r\u00e5dgivning til alkoholmisbrugere skal ydes anonymt, hvis alkoholmisbrugeren \u00f8nsker det."}
{"text": "Forbrugsgoder er produkter, der er fremstillet og forhandles bredt til almindeligt brug i befolkningen."}
{"text": "Behandlingstid i begge tilf\u00e6lde, ca. 1 m\u00e5ned."}
{"text": "Til de mange konkurrencer er der en masse pr\u00e6mier p\u00e5 h\u00f8jkant, fra vores mange sponsorer."}
{"text": "Du p\u00e5 grund af fysisk funktionsneds\u00e6ttelse har et varigt behov for en bolig, der er s\u00e6rligt indrettet til \u00e6ldre eller handicappede."}
{"text": "Det st\u00e6rke beredskab i S\u00f8nderborg kommune skyldes i h\u00f8j grad frivillige kr\u00e6fter, og vi mangler dig til at blive en del af f\u00e6llesskabet."}
{"text": "Hvad sker der, hvis jeg ikke overholder mine forpligtelser som grundejer?"}
{"text": "Efterf\u00f8lgende praktik er i psykiatrisk regi, disse praktikpladser kan v\u00e6re b\u00e5de i psykiatrisk afdeling, social psykiatri, bof\u00e6llesskaber og demens afsnit."}
{"text": "aug 30, 2021  B\u00f8rn og unge, Kultur og fritidS\u00f8nderborg Kommunes institutioner har valgt at bruge Royal Run som anledning til at sn\u00f8re kondiskoene og bidrage til Kronprinsens mission om at hylde et Danmark i bev\u00e6gelse."}
{"text": "I skoleg\u00e5rden bliver det muligt at k\u00f8be hotdogs og p\u00f8lser i l\u00f8bet af aftenen, og her kan man betale med Mobil Pay samt Dankort."}
{"text": "Om Nordborgvej 77, Havnbjerg, 6430 Nordborg"}
{"text": "S\u00f8er og vandhuller i Vejen Kommune"}
{"text": "\u2022 St\u00f8j fra ikke-erhvervsm\u00e6ssig anvendelse af motordrevne redskaber, v\u00e6rkt\u00f8j og lignende"}
{"text": "Hegnsynet tr\u00e6ffer afg\u00f8relser efter hegnsloven og heri fremg\u00e5 bl.a., at hegnet skal st\u00e5 under 1,75 m fra skellinjen."}
{"text": "Ved tilmelding bedes du/I venligst oplyse navn, e-mail og telefonnummer samt antal deltagere, s\u00e5 vi kan kontakte dig/jer direkte i tilf\u00e6lde af \u00e6ndringer."}
{"text": "ans\u00f8gningsskemaet for fedtudskiller og slamfang"}
{"text": "Du skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 blandt andet"}
{"text": "Der er ingen formkrav til, hvordan en anmeldelse skal se ud."}
{"text": "En r\u00e6kke fagfolk landet over tilbyder gratis klimatilpasningstjek af din bolig, og du kan l\u00e6se mere om gratis klimatjek her."}
{"text": "Kontakt: 75 19 85 00"}
{"text": "Fremf\u00f8res p\u00c3\u00a5 dansk og tysk."}
{"text": "Ordningen giver mulighed for, at ejendomsejer overlader etableringen af kloakanl\u00e6gget til forsyningsselskabet ved at ejendomsejer betaler for anl\u00e6gget via en afdragsordning over 20 \u00e5r."}
{"text": "Du kan s\u00f8ge\u00a0p\u00e5 lokalplaner og byplanvedt\u00e6gter her"}
{"text": "Terapeuten vurderer l\u00f8bende under genoptr\u00e6ningsforl\u00f8bet, hvorvidt behovet for transport \u00e6ndrer sig."}
{"text": "Det er gratis at deltage, og der er plads til 18-20 deltagere p\u00e5 et hold."}
{"text": "Et st\u00e6rkere CV med kompetencer der kan bruges i andre sammenh\u00e6nge."}
{"text": "tilbagebetaling af indskud eller depositum"}
{"text": "Scenen er placeret p\u00c3\u00a5 ruten mellem Gr\u00c3\u00a5sten og Adsb\u00f8l \u2013 n\u00e6rmere bestemt p\u00c3\u00a5 S\u00f8nderborg Landevej ved jernbaneoversk\u00e6ringen."}
{"text": "Det er det tosprogede barns sproglige kompetencer, som er afg\u00f8rende for, om barnet skal optages i et sprogstimuleringstilbud."}
{"text": "\u2022 Hvis man ikke anvender hele legatet, skal man senest to m\u00e5neder efter opholdet refundere restbel\u00f8bet til kommunen."}
{"text": "Slip aldrig b\u00f8rn af syne, hverken dine egne eller andres"}
{"text": "R\u00f8dding Skole Rytterdam 96630 R\u00f8ddingLeder:\u00a0Henriette RaskTlf."}
{"text": "In a Slow Manner i Augustiana Kunsthal."}
{"text": "Tirsdag - Torsdag 8.30 - 13.00"}
{"text": "1993 - 2000: Medlem af gl. Vejen Byr\u00e5d2022 - : Medlem af Vejen Byr\u00e5d"}
{"text": "N\u00e5r man har f\u00e5et et socialt frikort, kan man begynde at arbejde i et ordin\u00e6rt og ust\u00f8ttet job, som man selv skal finde."}
{"text": "B\u00f8rn, der fylder 5 \u00e5r inden 1. oktober, kan blive indskrevet til skolernes b\u00f8rnehaveklasse."}
{"text": "Selv om du f\u00e5r MitID, skal du beholde dit NemID indtil videre, fx n\u00f8glekort eller n\u00f8gleapp."}
{"text": "PREP er for par med b\u00f8rn i 0-18 \u00e5rs alderen."}
{"text": "Med fritvalgsbeviset kan du k\u00f8be en daglig hovedret og biret samt f\u00e5 bragt maden ud en gang om ugen."}
{"text": "Hvad skal et projekt indeholde?"}
{"text": "I sager, hvor for\u00e6ldremyndigheden er afgjort ved resolution eller dom, skal I altid vise dokumentation."}
{"text": "Din plakat/skilt m\u00e5 h\u00f8jst have en st\u00f8rrelse p\u00e5 0,8 m2"}
{"text": "Du kan f\u00e5 pr\u00e6cise oplysninger om, hvor l\u00e6nge vi gemmer dine oplysninger ved at kontakte de enkelte fagomr\u00e5der i kommunen."}
{"text": "Under \u2019L\u00e6seadgang til din post\u2019 vil du kunne finde navnet p\u00e5 den person, der har anmodet om at f\u00e5 l\u00e6seadgang."}
{"text": "Her kan du se indbyggertallene fordelt p\u00e5 byer i Vejen Kommune."}
{"text": "har sv\u00e6rt ved at sove"}
{"text": "Dagligstuen samt husets \u00f8vrige f\u00e6lles omr\u00e5der, rummer hyggelige kroge med mulighed for at hygge med fx tv, musik og l\u00e6sning."}
{"text": "Du anmelder via selvbetjeningslinket p\u00e5 siden."}
{"text": "Hvis du ikke har mulighed for at stemme p\u00e5 valgstederne til et valg, har du mulighed for at brevstemme."}
{"text": "Alle skal have adgang til at f\u00e6rdes i blandt andet skove, p\u00e5 strande, p\u00e5 udyrkede arealer og p\u00e5 veje og stier i det \u00e5bne land."}
{"text": "Her er det afg\u00f8rende, om generne ligger ud over, hvad du almindeligvis m\u00e5 acceptere i det omr\u00e5de, som du bor i."}
{"text": "G\u00e5 til Vejen Kunstmuseums hjemmeside"}
{"text": "Kommunen kan stille vilk\u00e5r om anl\u00e6ggets udseende, herunder om farve og refleksion."}
{"text": "Dialog mod Vold tilbyder gratis behandling\u00a0til b\u00e5de m\u00e6nd og kvinder,\u00a0der ud\u00f8ver vold."}
{"text": "Der vil v\u00e6re\u00a0k\u00f8rsel med lastbiler i korte perioder og med max."}
{"text": "Det sker efter, at gaden var lukket som et fors\u00f8g sidste sommer."}
{"text": "Vi starter med en samtale, hvor vi afd\u00e6kker dine behov, ressourcer og motivation."}
{"text": "Tlf. 27 90 45 74"}
{"text": "Br\u00f8rup d. 17. december 2015"}
{"text": "Renseanl\u00e6ggene skulle nedl\u00e6gges og spildevandet pumpes til et st\u00f8rre renseanl\u00e6g."}
{"text": "Det betyder, at enhver som udgangspunkt kan forlange at se alle de dokumenter som kommunen besidder i en sag."}
{"text": "Skriv gerne s\u00e5 mange oplysninger som muligt i anmeldelsen."}
{"text": "Her er det forstanderen, der visiterer borgeren ved henvendelse."}
{"text": "Fredtoften - et naturomr\u00e5de i Kokkedal"}
{"text": "For Andreas og Christiane stod det helt klart, at b\u00f8rnene selvf\u00f8lgelig skulle meldes ind i henholdsvis tysk skole og b\u00f8rnehave i S\u00f8nderborg."}
{"text": "Har du brug for akut hj\u00e6lp ved f.eks. overgreb, misbrug, alvorlig omsorgssvigt eller andre forhold, som er til fare for barnet eller den unge, skal du ringe til kommunens hovednummer og bede om den sociale dagvagt."}
{"text": "Kortuddannede medarbejdere f\u00e5r chancen for at udvikle deres kom\u00adpetencer og styrke deres position i virksomheden."}
{"text": "Link til lokalplan: Boligomr\u00e5de ved Jeppesdam, Tingholm og Kildeb\u00e6k i Guderup, Nordborg"}
{"text": "Du er blevet ledig og er ikke medlem af en A-kasse"}
{"text": "Kommunen kan v\u00e6re n\u00f8dt til at bede ejeren fjerne disse skilte."}
{"text": "Stedfortr\u00e6der i Bestyrelsen for Deponiselskabet Bob\u00f8l I/SBestyresen for Holsted Varmev\u00e6rk"}
{"text": "Ans\u00f8gning om tilladelse til opstilling af udstyr i forbindelse med afholdelse af arrangementer i parker og p\u00e5 vejarealer, s\u00e5som demonstrationer, friluftsm\u00f8der, gadefester, gadeoptr\u00e6den, koncerter/musiceren, loppemarkeder, sportsarrangementer, tivoliarrangementer, torvedage, plancheudstillinger m.m. sendes til Vej- og Parkafdelingen."}
{"text": "Al danskuddannelse starter med en p\u00e6dagogisk vurdering af dine foruds\u00e6tninger og m\u00e5l med uddannelsen."}
{"text": "F\u00e5r jeg tilbudt et individuelt forl\u00f8b som flygtning eller familiesammenf\u00f8rt?"}
{"text": "L\u00e6s mere om tilsyn og se tilsynsrapporter for fx hjemmeplejen, sygeplejen og SAABU."}
{"text": "Dit barns handicap skal medf\u00f8re en betydelig og varigt nedsat funktionsevne, eller dit barn skal have en indgribende kronisk eller langvarig lidelse."}
{"text": "Sammenflytningen bliver en anledning for skolen til at arbejde med skolens vision samt en f\u00e6lles kultur og det at v\u00e6re en samlet skole med en integreret SFO."}
{"text": "Tid:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kl. 13.00 til 16.15"}
{"text": "Hvert \u00e5r godkender byr\u00e5det i S\u00f8nderborg Kommune \u00e5rsberetningen og regnskabet."}
{"text": "Der er fri adgang til pladsen, og der er noget for alle at se p\u00e5."}
{"text": "Banen er markeret med en nummereret oranger\u00f8d b\u00f8je for hver 100 m, i alt 10 b\u00f8jer."}
{"text": "Vild kommune i Fredensborg Kommune"}
{"text": "Afg\u00f8relse om k\u00f8rsel foretages af distriktsskolen."}
{"text": "De praktiserende l\u00e6ger og speciall\u00e6ger, du kan finde p\u00e5 listen over l\u00e6ger i dit omr\u00e5de, har alle en aftale med regionen."}
{"text": "Frist for tilmelding i 2021 er den 20. april 2021."}
{"text": "BBR-oplysninger anvendes b\u00e5de af de statslige, regionale og kommunale myndigheder samt af forsyningsselskaber og private virksomheder, som fx ejendomsm\u00e6glere, forsikringsselskaber og realkreditinstitutter."}
{"text": "P\u00c3\u00a5 kulturomr\u00c3\u00a5det er vi en f\u00e6lles kulturregion, hvor kulturelt entrepren\u00f8rskab blomstrer."}
{"text": "Private virksomheder, der yder en aktiv indsats for at hj\u00e6lpe ledige ind p\u00e5 arbejdsmarkedet ved for eksempel at ans\u00e6tte medarbejdere i fleks- og sk\u00e5nejob samt at inkludere personer, der har sv\u00e6rt ved at f\u00e5 fodf\u00e6ste p\u00e5 arbejdsmarkedet, herunder eksempelvis borgere med handicap og borgere af anden etnisk herkomst."}
{"text": "Du kan ikke f\u00e5 st\u00f8tte til merudgifter, n\u00e5r du bliver folkepensionist."}
{"text": "Ukrainere, som har opholdstilladelse efter den nye s\u00e6rlov, har tilladelse til at arbejde i Danmark."}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 s\u00e6rlige till\u00e6g som f\u00f8rtids- eller folkepensionist?"}
{"text": "I Augustenborg findes en enest\u00e5ende kulturskat, hvis internationale potentiale bare venter p\u00e5 at blive foldet ud."}
{"text": "S\u00e5ledes kan sundhedsplejersken, der bes\u00f8ger sp\u00e6d- og sm\u00e5b\u00f8rn i hjemmet v\u00e6re den samme, som er sundhedsplejerske p\u00e5 den skole, familiens b\u00f8rn benytter."}
{"text": "Vi vil gerne have alle med \u2013 er du privat haveejer, en skole, landmand en virksomhed eller noget helt andet, s\u00e5 tast det ind, hvis du har lavet nogle vilde tiltag, der kan hj\u00e6lpe naturen p\u00e5 vej."}
{"text": "Parkering kan dog v\u00e6re tilladt ved s\u00e6rlig afm\u00e6rkning p\u00e5 stedet."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommunes kontorelevuddannelse er en uddannelse med speciale i offentlig administration."}
{"text": "Centerchef for Job og Uddannelse"}
{"text": "Ans\u00f8gning om dispensation kan s\u00f8ges hos Byg og Bolig\u00a0- se kontaktoplysninger nederst p\u00e5 siden."}
{"text": "Elever som er blevet visiteret til befordring enten pga."}
{"text": "Der er et kollektiv transporttilbud p\u00e5 oplandsruterne p\u00e5 hverdage i tidsrummet kl. 6-19 og l\u00f8rdage kl. 8-15."}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l om valget eller Integrationsr\u00e5det, s\u00e5 kontakt:"}
{"text": "Hvor lang sagsbehandlingstid er der p\u00e5 milj\u00f8godkendelser?"}
{"text": "L\u00f8rdag d. 18. december 2021 til s\u00f8ndag d. 2. januar 2022"}
{"text": "Som udgangspunkt vil det v\u00e6re tillidsrepr\u00e6sentanten der deltager i ans\u00e6ttelsesudvalget, hvis ikke andet aftales."}
{"text": "P\u00e5 dage, hvor solen st\u00e5r op efter kl. 8.00 skal flaget f\u00f8rst op ved solopgang."}
{"text": "I alle tilf\u00e6lde b\u00f8r du kontakte kommunen for at f\u00e5 afklaret om ridebanen foruds\u00e6tter en tilladelse eller ej."}
{"text": "At sende skriftlig meddelelse om afg\u00f8relser til ber\u00f8rte myndigheder og til de projektansvarlige."}
{"text": "Alkohol & Samfund tilbyder hj\u00e6lp til p\u00e5r\u00f8rende."}
{"text": "Det er vigtigt, at du registrerer p\u00e5 kortet, hvor planten vokser."}
{"text": "Tjekliste til f\u00f8r du bestiller solceller"}
{"text": "Modtager vi et diplom som ZEROsport-certificeret klub?"}
{"text": "Smide affald, flasker og andet affald i naturen"}
{"text": "S\u00e5fremt det er n\u00f8dvendigt at foretage flytning af kabler eller ledninger skal det ske efter aftale mellem ans\u00f8geren og ledningsejeren, og uden udgift for ejeren af vejarealet."}
{"text": "Der findes ogs\u00e5 flere t\u00e6ttere bebyggede omr\u00e5der som Lille Veksebo og Brunemark i trafikomr\u00e5det."}
{"text": "Litteraturen er tilg\u00e6ngelig p\u00e5 www.fredensborg.dk/sundhedsplejen under vejledning- til det lille barn, til skoleb\u00f8rn og til for\u00e6ldre."}
{"text": "Form\u00e5let med m\u00e5lingen er at skabe indblik i, hvorn\u00e5r og i hvilken grad en bygning anvendes."}
{"text": "\u00c5bningstid: Mandag, onsdag og torsdag kl. 9.30 \u2013 16.00."}
{"text": "Det er Vejen Kommunes holdning,"}
{"text": "Heraf fremg\u00e5r f.eks. at den officielle normering p\u00e5 5,9 barn pr. voksen i b\u00f8rnehaverne i 2019 reelt svarer til at der er 10,3 barn pr. voksen p\u00e5 stuerne."}
{"text": "S\u00f8nderborg har Danmarks tredjest\u00f8rste koncentration af den s\u00c3\u00a5kaldte \u201dkreative klasse\u201d \u2013 kun overg\u00c3\u00a5et af K\u00f8benhavn og \u00c5rhus."}
{"text": "Slot, kirke, staldg\u00e5rd, park og by udg\u00f8r en lille fyrstelig verden, som ud over hertugen, omfattede al den service, der var n\u00f8dvendig, samt enkelte forretningsfolk, som s\u00e5 en mening i at l\u00e6gge sig t\u00e6t til dette sted."}
{"text": "Liste O - Dansk Folkeparti\u00a0om private og anonyme tilskud til kandidatlister og opstillede kandidater, som er afgivet i forbindelse med at O har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2021."}
{"text": "Hvilke sager tr\u00e6ffer Huslejen\u00e6vnet afg\u00f8relser om?"}
{"text": "f\u00f8rste aconto rate udsendes i februar og har forfaldsdato den 1. marts."}
{"text": "Sygeplejen foreg\u00e5r enten p\u00e5 et af kommunens 4 sygeplejeklinikker eller i dit hjem."}
{"text": "SK-KONFETTIKORT-KUNSTPUNKT SK, S\u00f8nderjydske Kunstnere med g\u00e6ster udstiller i Kunstpunkt i Augustenborg, 7.-25. august 2022 Kunstnersammenslutningen, S\u00f8nderjydske Kunstnere \u2013 SK best\u00e5r\u2026"}
{"text": "Enhver borger, erhvervsdrivende, grupper af borgere eller erhvervsdrivende i Fredensborg Kommune kan f\u00e5 foretr\u00e6de for udvalget."}
{"text": "Derfor insisterer vi p\u00e5 livskvalitet og livsgl\u00e6de; men tager ogs\u00e5 livet alvorligt, n\u00e5r det synes h\u00e5bl\u00f8st og meningsl\u00f8st."}
{"text": "Hvor foreg\u00e5r Kultur p\u00e5 recept?"}
{"text": "Du har altid ret til at f\u00e5 at vide, hvorfra vi henter oplysninger om dig i forbindelse med din sagsbehandling i kommunen."}
{"text": "Hvilke \u00f8vrige stier, fortove og g\u00e5gader sneryddes?"}
{"text": "Udlevering af enhver oplysning, som vandl\u00f8bsmyndigheden finder relevant."}
{"text": "Send din klage til Beboerklagen\u00e6vnet"}
{"text": "En medarbejder fra hjemmeplejen kommer p\u00e5 bes\u00f8g for at tale med dig om arbejdsforholdene, hvis du f\u00e5r hj\u00e6lp til personlig pleje."}
{"text": "Han har besk\u00e6ftiget sig med mange forskellige kunstretninger."}
{"text": "En ern\u00e6ringsassistent laver mad i blandt andet institutioner eller produktionsk\u00f8kkener, og i skoleforl\u00f8bet l\u00e6rer man\u00a0om r\u00e5varer samt at tilberede og anrette mad."}
{"text": "For Fredensborg Kommune kommer omdannelsen af Niv\u00e5 Bymidte i fokus."}
{"text": "Faste tr\u00e6ningstider for Fredensborg Atletik Klub:"}
{"text": "Har I produktionsaffald, skal I stadig sortere den del af jeres affald efter de krav, der har v\u00e6ret g\u00e6ldende siden 2010."}
{"text": "P\u00e5 den m\u00e5de kan du med dit eget NemID/MitID handle p\u00e5 vegne af personen i offentlige selvbetjeningsl\u00f8sninger."}
{"text": "Hvor\u00a0finder jeg mere inspiration til energirigtige l\u00f8sninger?"}
{"text": "Vi tilstr\u00e6ber at holde vejene farbare uden v\u00e6sentlige gener p\u00e5 alle tider af d\u00f8gnet."}
{"text": "Derfor beder vi endnu engang om kommentarer og ideer vedr\u00f8rende lukkeperioden, og vi har nogle analyser og trafikt\u00e6llinger, som alt sammen tages med i betragtning, n\u00c3\u00a5r der til februar skal tr\u00e6ffes en beslutning, siger Aase Nyegaard, formand for Teknik- og Milj\u00f8udvalget."}
{"text": "LovgivningReglerne for tildeling af hj\u00e6lpemidler og tilskud til forbrugsgoder kan du finde i hj\u00e6lpemiddelbekendtg\u00f8relsen."}
{"text": "Ved at lave en r\u00e6kke forskellige sjove aktiviteter i den lokale natur, \u00f8nsker projektet at stimulere en lyst hos b\u00f8rnene til at bruge naturen til leg."}
{"text": "Det m\u00e5 heller ikke hindre opfyldelse af vandl\u00f8bets milj\u00f8m\u00e5l eller regulativets bestemmelser for tilladt sejlads."}
{"text": "Der findes en r\u00e6kke tidlige tegn p\u00e5 risiko for ordblindhed."}
{"text": "Chips- og kaffeposer (de skal i restaffald)"}
{"text": "Kontakt kommunen, hvis du vil vide mere om tilbagebetaling af l\u00e5n til beboerindskud."}
{"text": "Ovenst\u00e5ende kan fraviges i s\u00e6rlige tilf\u00e6lde efter aftale med kommunen."}
{"text": "Nye foreninger med folkeoplysende form\u00e5l kan s\u00f8ge om tilskud til fx udviklingsarbejde, enkeltst\u00e5ende projekter,\u00a0amat\u00f8rkulturelle aktiviteter m.m."}
{"text": "Der kan ydes hj\u00e6lp til udskiftning af d\u00e6k og slanger til k\u00f8restole, hvis der er behov for mere end en \u00e5rlig udskiftning."}
{"text": "Fredensborg Kommune vil rette henvendelse til de ber\u00f8rte ledningsejere om, at de skal s\u00f8rge for at udbedre fejl p\u00e5 deres kloakker."}
{"text": "Nogle solcelle- og solfangeranl\u00e6g kr\u00e6ver tilladelse, andre ikke."}
{"text": "Ligeledes vil der v\u00e6re en teknisk vejledning til, hvordan du tilg\u00e5r m\u00f8det og hvordan m\u00f8det afvikles."}
{"text": "Er du diagnosticeret med en spiseforstyrrelse, kan du modtage specialiseret hj\u00e6lp og st\u00f8tte til at arbejde dig ud af, eller kontrollere/leve med din spiseforstyrrelse."}
{"text": "finde vej i den kommunale organisation"}
{"text": "Eventuelt overskud, der opst\u00e5r gennem deltagerbetaling ved foreningens virksomhed efter denne lov, skal tilfalde den folkeoplysende forening til anvendelse inden for lovens omr\u00e5de, eller i tilf\u00e6lde af foreningens opl\u00f8sning til almennyttige form\u00e5l."}
{"text": "Center for Skole og Dagtilbud har ansvar for kommunens skoler, dagtilbud og UngFredensborg, samt er med i projekt Fremtidens Skoler."}
{"text": "Hun afsl\u00e5r deres tilbud, for Asta vil ikke dikteres fra nogen \u2013 og slet ikke fra m\u00e6nd."}
{"text": "Der har tidligere v\u00e6re anvendt en bagatelgr\u00e6nse p\u00e5 +/- 50 cm."}
{"text": "Hvis du ser tegn p\u00e5 rotter, skal du enten kontakte rottef\u00e6ngeren p\u00e5 88 72 41 48\u00a0eller anmelde rotter online."}
{"text": "Bem\u00e6rk, at det er jordemoderen, der skal underskrive og stemple attesten."}
{"text": "Du kan anmelde huller i vejen, vippende fortovsfliser, fyldte eller \u00f8delagte skraldespande, beplantning der er til gene for f\u00e6rdslen og meget mere."}
{"text": "Det er Vejen Kommunes vision,"}
{"text": "Muligheden omfatter ogs\u00e5 for\u00e6ldre, der v\u00e6lger at genoptage arbejdet delvist."}
{"text": "Vedr\u00f8rer det fortolkning af lokalplaner, skal du sende din klage til Planklagen\u00e6vnet, https://naevneneshus.dk/start-din-klage/planklagenaevnet/."}
{"text": "Bem\u00e6rk at master altid skal registreres i BBR."}
{"text": "De \u00e5rlige obligatoriske medarbejderudviklingssamtaler er et centralt redskab til at afd\u00e6kke individuelle behov for og \u00f8nsker til kompetenceudvikling, og aftale hvordan udviklingen af kompetencerne skal gennemf\u00f8res, til gavn for b\u00e5de den enkelte og arbejdspladsen."}
{"text": "MC5, Stooges, Death blandet med ikke-detroitske sager\u2026"}
{"text": "Dette medf\u00f8rer et administrationsgebyr til Visma Datal\u00f8n p\u00e5 kr. 149 pr. l\u00f8nseddel."}
{"text": "Som en del af tilbuddet er der i \u00c6ldre- og Rehabiliteringsafdelingen ansat 3 BASH-Neuro-terapeuter."}
{"text": "Deltage i mindst \u00e9t \u00e5rligt ZEROsport-netv\u00e6rksm\u00f8de."}
{"text": "Fritidsguiden kan hj\u00e6lpe med at finde ud af, hvad barnet har lyst til, og hvad der er af muligheder \u2013 ogs\u00e5 muligheder for hj\u00e6lp til kontingent og udstyr."}
{"text": "Du bestemmer naturligvis selv, om rekrutteringsfolderen skal v\u00e6re i elektronisk form eller print."}
{"text": "1) Overtr\u00e6delser af EU-retten - herunder databehandling, udbud, milj\u00f8, statsst\u00f8tte mv."}
{"text": "Hvis kommunen ikke har en digital selvbetjeningsl\u00f8sning,"}
{"text": "At reducere CO2-udslippet er en enorm udfordring \u2013 formentlig den st\u00f8rste vi mennesker nogensinde har st\u00c3\u00a5et over for."}
{"text": "Indsatsplan for grundvandsbeskyttelse i Vejen Kommune"}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om navngivning og navneregler p\u00e5 Familieretshusets hjemmeside."}
{"text": "Find din institution og deres informationer her"}
{"text": "Anmodning om pasning p\u00e5 lukkedage"}
{"text": "Afg\u00f8relser i bed\u00f8mmelseskomit\u00e9en tr\u00e6ffes ved almindeligt stemmeflertal."}
{"text": "Omr\u00e5det er beliggende udenfor omr\u00e5der registreret med v\u00e6sentlige landskabsv\u00e6rdier, naturv\u00e6rdier og kulturhistoriske v\u00e6rdier."}
{"text": "Fredede fortidsminder p\u00e5 din ejendom"}
{"text": "at genskabe positiv relation til dit barn ved brug af leg og s\u00e6rlig stunder"}
{"text": "Partnerskabsaftalen indeholder spillereglerne for samarbejdet mellem virksomheden og Jobcenter S\u00f8nderborg."}
{"text": "Psykologteamet har \u2013 udover en generel viden om sorg og kriser hos b\u00f8rn og unge \u2013 ogs\u00e5 et specialiseret kriseteam best\u00e5ende af psykologer, som kan inddrages i forbindelse med d\u00f8dsfald, ulykker samt andre traumatiserende h\u00e6ndelser."}
{"text": "Du skal ogs\u00e5 kontakte folkeskolen i den anden kommune for at indskrive barnet."}
{"text": "Du vil blive kontaktet af en medarbejder, der vil hj\u00e6lpe."}
{"text": "Mobil: 40 20 41 24"}
{"text": "Udvalget for Sammenh\u00e6ngsplanen anbefaler derfor, at man politisk unders\u00f8ger og overvejer mulighederne for at underst\u00f8tte b\u00f8rn og unges sundhed."}
{"text": "Det anbefales desuden, at der anvendes et alarmsystem, som kan registrere stigning i gylleoverfladen, n\u00e5r der pumpes til beholderen."}
{"text": "Voldsomme h\u00e6ndelser er en f\u00e6lles betegnelse for oplevelsen af b\u00e5de fysisk vold og psykisk vold som trusler, kr\u00e6nkende handlinger, mobning og alle former for chikane."}
{"text": "Byr\u00e5det har igennem flere \u00e5r haft en ambition om, at s\u00e6nke udgiftsniveauet ved l\u00f8bende at igangs\u00e6tte indsatser, da Fredensborg Kommune har et af landets h\u00f8jeste udgiftsniveauer m\u00e5lt i forhold til antal indbyggere."}
{"text": "hvis der er behov for at prioritere mellem ans\u00f8gninger, vil de mest n\u00f8dlidende boliger blive prioriteret h\u00f8jere."}
{"text": "Formand for Gr\u00f8nt R\u00e5dStedfortr\u00e6der i Landdistriktsudvalget"}
{"text": "Der skal ogs\u00e5 skabes rum til bof\u00e6llesskaber eller seniorboliger ved den nye bymidte."}
{"text": "tager hensyn til dine naboer og til milj\u00f8et"}
{"text": "Ring og f\u00e5 en snak om dit problem og tr\u00e6f eventuelt aftale om et bes\u00f8g for at f\u00e5:"}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l om husstandsvindm\u00f8ller, kan du sende en mail til teknik & Milj\u00f8."}
{"text": "September: Aftenskolerne modtager mail herom"}
{"text": "Den vedligeholdelse som er beskrevet i et vandl\u00f8bsregulativ kan kun\u00a0\u00e6ndres, n\u00e5r det er besluttet gennem en \u00e6ndring af regulativet."}
{"text": "Form\u00e5let med standard for offentligg\u00f8relse af billeder"}
{"text": "- For to- eller flerfamilieshuse, herunder landbrugsejendomme, er der s\u00e6rlige regler."}
{"text": "Ejer du et hus, der ligger i projektzonen og som p\u00e5 den ene eller anden m\u00e5de er omfattet af projektet, vil du som en af de f\u00f8rste h\u00f8re n\u00e6rmere, n\u00e5r vi kan fort\u00e6lle mere om et evt. samarbejde med en eller flere fonde."}
{"text": "N\u00e5r du st\u00e5r p\u00e5 startstedet og klar til at begynde \u2013 tryk p\u00e5 start"}
{"text": "Hvis du er kommet til at"}
{"text": "Der er gives faste tilskudsbel\u00f8b, afh\u00e6ngigt af st\u00f8rrelsen og typen af energiforbedring."}
{"text": "De fleste kan f\u00e5 barseldagpenge under deres orlov."}
{"text": "Hvis arealanvendelsen \u00e6ndres til anden f\u00f8lsom arealanvendelse, eller erhverv \u00e6ndres til bolig."}
{"text": "Det vil sige, at besk\u00e6ftigelse af personer p\u00e5 s\u00e6rlige vilk\u00e5r ikke m\u00e5 ske p\u00e5 bekostning af faste stillinger."}
{"text": "Bestyrelsen for Vejen GymnasiumBestyrelsen for Forberedende Grunduddannelse - FGU-institutionStyregruppe - Askov B\u00f8rnecenterStyregruppe - Ny daginstitution i Vejen SydStyregruppe - Kapacitetsudvidelse p\u00e5 dagtilbudsomr\u00e5det i B\u00e6kkeKontaktperson for Askov-Malt SkoleKontaktperson for DagplejenKontaktperson for Omr\u00e5de 2 (Vejen/Askov/Sdr."}
{"text": "tilladelse til, at asken deles og neds\u00e6ttes p\u00e5 to danske kirkeg\u00e5rde eller"}
{"text": "Ret til at kr\u00e6ve berigtigelse, sletning eller blokering af oplysninger, der er urigtige, vildledende eller p\u00e5 lignende m\u00e5de er behandlet i strid med lovgivningen."}
{"text": "Desuden indeholder landskabet i og omkring mange af landsbyerne en v\u00e6sentlig kulturhistorisk fort\u00e6lling omkring landboreformerne i perioden 1750-1814, hvor mange b\u00f8nder fik mulighed for selveje."}
{"text": "Hensynet til vores forretningsvirksomhed og \u00f8konomiske interesser"}
{"text": "Der kan maksimalt opn\u00e5s st\u00f8tte til 50 % af udgifterne til projektet."}
{"text": "For oplysninger om dit sogn, se sogn.dk"}
{"text": "I sidste ende har kommunen ret til at afvise en ans\u00f8gning, hvis den er mangelfuld."}
{"text": "I har som familie mulighed for at f\u00e5 bes\u00f8g af en fritidsguide, som kan hj\u00e6lpe barnet/den unge ud i fritidslivet."}
{"text": "Der tinglyses ikke deklaration for projekter op til en v\u00e6rdi p\u00e5 100.000 kr."}
{"text": "Hvor kan jeg finde sagsbehandlingsfrister, kvalitetsstandarder og tilsyn?"}
{"text": "Resultaterne fra projektet skal bruges til at lave en fremtidig plejeplan for naturen p\u00e5 Humleb\u00e6k Syd."}
{"text": "regulering og restaurering af vandl\u00f8b"}
{"text": "Service- og gangareal m.v., hvor dyrene kun opholder sig i forbindelse med flytning og lignende"}
{"text": "Det er vigtigt at tagkonstruktionen kan b\u00e6re b\u00e5de bevoksningen og den opmagasinerede vandm\u00e6ngde."}
{"text": "I S\u00f8nderborg Kommune har vi fokus p\u00e5, at du som borger er aktiv\u00a0og medansvarlig, n\u00e5r du\u00a0har behov for st\u00f8tte."}
{"text": "- Der er fokus p\u00e5, at bygningens fysiske udtryk udvikles og moderniseres og dermed \u00e5bner bibliotekets faciliteter ud mod bymidten og skaber et nyt m\u00f8dested og byrum i hjertet af Fredensborg."}
{"text": "Du har pligt til\u00a0at anmelde jordflytning til kommunen, hvis jorden:"}
{"text": "Vandets sigtdybde m\u00e5les ved pr\u00f8veudtagning."}
{"text": "Personlige stemmer ved valget i november 2021: 975"}
{"text": "Der kan meddeles dispensation til en \u00f8get lagtykkelse s\u00e5fremt anvendelsen er anl\u00e6gsteknisk begrundet og milj\u00f8m\u00e6ssig forsvarlig."}
{"text": "Mad- og restaffald - Ekstra s\u00e6k som medtages ved n\u00e6ste t\u00f8mning (pr. s\u00e6k)"}
{"text": "De vil kunne oplyse om reglerne b\u00f8rn og unge under 18 \u00e5r, der rejser ind i landet uden deres for\u00e6ldre eller v\u00e6rge."}
{"text": "Skal jeg have en alarm p\u00e5 min gyllebeholder?"}
{"text": "H\u00e6fterne med kulturmilj\u00f8erne findes p\u00e5 Fredensborg Kommunes hjemmeside www.fredensborg.dk."}
{"text": "Endnu er der ikke faste tr\u00e6ffe- eller telefontider, men det kommer snart."}
{"text": "Udtjente biler skal afleveres til en registreret autoophugger."}
{"text": "Uemballeret affald, som leveres direkte til Esbjerg Affaldsh\u00e5ndtering"}
{"text": "Klik her for digital ans\u00f8gning"}
{"text": "\u00d8nsker du aktindsigt i milj\u00f8oplysninger, findes der adgang til aktindsigt efter milj\u00f8oplysningsloven."}
{"text": "Skorstensfejermester Bendt Olesen ApS, Fiskb\u00e6kvej 1b, 6300 Gr\u00e5sten, tlf. 21 29 19 93."}
{"text": "Det vil hj\u00e6lpe med at forst\u00e5, hvordan diversiteten af planter kan udvikles med forskellige tiltag igennem tiden."}
{"text": "Arrangementer: Der kan ans\u00f8ges om midler til arrangementer og l\u00f8bende aktiviteter."}
{"text": "Husk at g\u00f8re arbejdsgiveren opm\u00e6rksom p\u00e5, at l\u00f8nnen ikke skal indberettes til eIndkomst, men skal registreres p\u00e5 socialtfrikort.dk."}
{"text": "Etablering af badebroer ved \u00d8resund"}
{"text": "F\u00e6lles faglighed handler om at kommunikere, koordinere og inddrage hinandens fagligheder for at udg\u00f8re en samlet enhed."}
{"text": "Dine p\u00e5r\u00f8rende kan tage kontakt"}
{"text": "F\u00f8r du g\u00e5r i gang, skal du dog altid unders\u00f8ge, om din ejendom er omfattet af en lokalplan."}
{"text": "Det er altid den der ejer bygningen, der er ansvarlig for at byggelovgivningen er overholdt."}
{"text": "S\u00e5dan bliver du tilmeldt Digital Post, hvis du bor i udlandet og ikke har v\u00e6ret tilmeldt f\u00f8rHvis du ikke har fast bop\u00e6l i Danmark, er du ikke omfattet af loven om offentlig Digital Post."}
{"text": "Vi har sat nye hegn"}
{"text": "KunstPunkt markerer, at Tour de France kommer til S\u00f8nderborg, med en udstilling, som de har d\u00f8bt \u201dTOUR DE KUNST\u201d"}
{"text": "Sp\u00e6rringen ved Glejbjerg Fiskeri er en ud af tre sp\u00e6rringer i N\u00f8rreb\u00e6k-Terpling \u00c5, der fjernes samtidigt."}
{"text": "Der vil ogs\u00e5 v\u00e6re mulighed for omkl\u00e6dning og cykelparkering."}
{"text": "Plejen best\u00e5r i rydning af tr\u00e6er og buske samt afgr\u00e6sning."}
{"text": "I skemaet fremg\u00e5r, hvad ans\u00f8gning, materiale og projektbeskrivelse skal indeholde."}
{"text": "De fleste b\u00f8rn starter ogs\u00e5 i SFO."}
{"text": "Mange steder i kommunen er der dannet lokale g\u00e5f\u00e6llesskaber."}
{"text": "\u00d8nsker du at f\u00e5 en snak om tobak?"}
{"text": "Foreninger, der ikke har kultur som hovedform\u00e5l kan g\u00e5 sammen med kulturelle foreninger og s\u00f8ge om st\u00f8tte til kulturelle arrangementer."}
{"text": "Du kan ans\u00f8ge om n\u00f8dvendige"}
{"text": "Behandlingen foreg\u00e5r individuelt eller i gruppe."}
{"text": "Kommunen har ikke kendskab til kilder, som kan give anledning til en forurening."}
{"text": "Jette L\u00f6w\u00e9n Dalls fortalte ogs\u00e5 om sine illustrationer om en trold, der vist bliver klogere p\u00e5 affaldssortering (til en kommende bog til de mindste borgere)."}
{"text": "Man skal godkendes af familieplejekonsulenterne i S\u00f8nderborg Kommune for at blive plejefamilie."}
{"text": "Centret har ansvar for kommunale anl\u00e6gs- og udviklingsprojekter samt lovgivningen p\u00e5 omr\u00e5derne byudvikling, erhverv, natur og milj\u00f8, klimatilpasning, affald, energi, kollektiv transport og infrastruktur."}
{"text": "Skal du bygge eller flytte jord fra en grund, som er forurenet eller lettere forurenet, skal du v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at der g\u00e6lder en r\u00e6kke s\u00e6rlige regler."}
{"text": "Hvis du har en ejendom med k\u00e6lder, hvor der er problemer med fugt p\u00e5 k\u00e6lderv\u00e6ggene, kan nedsivning af regnvand i n\u00e6rheden af huset forv\u00e6rre skader - ogs\u00e5 selv om afstandskravene er overholdt."}
{"text": "Frav\u00e6lger du tilbuddet, kan du altid senere bede om et forebyggende hjemmebes\u00f8g."}
{"text": "Timesatsen er fastsat af Milj\u00f8styrelsen og offentligg\u00f8res p\u00e5 www.mst.dk."}
{"text": "Til foreningers arbejde med at st\u00f8tte mennesker, der har det sv\u00e6rt -\u00a0eksempelvis b\u00f8rn, unge og familier med personlige og sociale problemer, ensomme, svage \u00e6ldre, syge, handicappede, misbrugere, flygtninge/indvandrere, sindslidende - og sundhedsfremmende indsats i \u00f8vrigt."}
{"text": "Virksomheder kan opdeles i kategorier:"}
{"text": "St\u00f8tten omfatter ikke \u00f8vrige reparationer eller vedligeholdelse."}
{"text": "af Herdis  sep 29, 2021  UncategorizedOgs\u00e5 S\u00f8nderborg Turistforening er nu med i samarbejdet med S\u00f8nderborg Kommune og S\u00f8nderborg Handel om indsatser p\u00e5 handels-, kultur- og turismeomr\u00e5det i kommunen."}
{"text": "Den 23/11 var Kulturelt Samr\u00e5d v\u00e6rt til f\u00f8rst kulturnetv\u00e6rksm\u00f8de og derefter kulturaften med overr\u00e6kkelse af Kulturprisen og Talentprisen samt nogle kulturelle oplevelser."}
{"text": "Selvbetjening\u00a0til Familieydelser, Udbetaling Danmark (borger.dk)"}
{"text": "Ved at udfylde erkl\u00e6ringen om tekniske forhold sikres det, at du som ans\u00f8ger er bevidst om hvilke krav, der g\u00e6lder for dit byggeri."}
{"text": "Du kan b\u00e5de ans\u00f8ge om l\u00f8bende udgifter og enkeltudgifter."}
{"text": "Du har som borger blandt andet ret til:"}
{"text": "Du kan se omr\u00e5derne\u00a0i kommuneplanen ved at klikke p\u00e5 linket \"Oplysninger p\u00e5 kort for din ejendom\"\u00a0i infoboksen \"mere om skove og rydningspligt\"."}
{"text": "Kommunens indsats er rettet mod at bringe dig t\u00e6ttere p\u00e5 et arbejde og vil s\u00e5 vidt muligt foreg\u00e5 p\u00e5 en almindelig arbejdsplads."}
{"text": "Det skal du fordi, et anl\u00e6g p\u00e5 jorden bliver betragtet som et selvst\u00e6ndigt anl\u00e6g."}
{"text": "Der er forel\u00f8bigt afsat 5 mio. kr. til projektindsatser, herunder biodiversitetsanalyse, borgerkampagner/inddragelse, naturvenlig skovrejsning, plejeplaner, naturpleje fx."}
{"text": "Hegnsynets afg\u00f8relse kan ankes til domstolen og et forlig er en bindende aftale med dig og din nabo og har karakter af et retsforlig."}
{"text": "Du bestemmer selv, hvem der skal passe dit barn, men der kan ikke gives tilskud til pasning af egne b\u00f8rn."}
{"text": "Hvis barnet har brug for s\u00e6rligt udstyr, kan I s\u00f8ge om at f\u00e5 d\u00e6kket udgiften hos barnets socialr\u00e5dgiver."}
{"text": "Den er et audiovisuelt roadtrip med den skotske Tour de France-konge, David Millar, i med- og modvind."}
{"text": "Det betyder at det er tilladt at k\u00f8re i g\u00e5gaden."}
{"text": "Hvilke og hvor mange sp\u00f8rgsm\u00e5l kan stilles?"}
{"text": "Endvidere afholder udvalget p\u00e5 vegne af byr\u00e5det arrangement \u201dH\u00e6dring af idr\u00e6tsfolk\u201d."}
{"text": "Der er ingen registrerede eller kendte jordforureninger p\u00e5 grunden eller i n\u00e6rheden."}
{"text": "P\u00e5 arbejdet og i mange andre sammenh\u00e6nge er det naturligt at f\u00e5 ny viden og l\u00e6re nye f\u00e6rdigheder."}
{"text": "Er du mellem 70 og 72 \u00e5r, g\u00e6lder dit k\u00f8rekort til din 75 \u00e5rs f\u00f8dselsdag"}
{"text": ": 22 42 30 81E-mail:\u00a0elwi@vejen.dk"}
{"text": "S\u00e6lger meddeler endelig accept af k\u00f8bet"}
{"text": "Her deltog ogs\u00e5 Lars Simonsen, formand for Plan-, Milj\u00f8- og Klimaudvalget:"}
{"text": "B\u00f8rnene afpr\u00f8vede den elektriske vindm\u00f8lle og byggede deres egne vindm\u00f8ller og drager."}
{"text": "Ans\u00f8gningsskemaet skal v\u00e6re bilagt en tekst med en motiveret ans\u00f8gning, som informerer n\u00e6rmere om ans\u00f8gers ide og baggrund med at ans\u00f8ge legatet."}
{"text": "Mangler der oplysninger i sagen eller kr\u00e6ves der dispensation eller naboh\u00f8ring, skal du regne med forl\u00e6nget sagsbehandlingstid."}
{"text": "flytter 5 km v\u00e6k fra din nuv\u00e6rende l\u00e6ge og bor i K\u00f8benhavn, Frederiksberg, T\u00e5rnby eller Drag\u00f8r kommune (hovedstadsomr\u00e5det)."}
{"text": "Her g\u00e5r b\u00f8rn med s\u00e6rligt behov for guidning og der er plads til ca. 90 elever."}
{"text": "Jobcenter Vejen er din indgang til arbejdsmarkedet"}
{"text": "Flextur kan bestilles telefonisk p\u00e5 tlf.\u00a076 60 86 08\u00a0\u2013 tast 1, p\u00e5\u00a0Sydtrafiks flextrafik hjemmeside\u00a0eller Flextrafik\u00a0app, som kan hentes i Google Play og App Store."}
{"text": "Fredensborg Kommunes skoler har b\u00e5de dygtige elever og h\u00f8j trivsel, og det er vigtigt, at det ogs\u00e5 er tilf\u00e6ldet i fremtiden."}
{"text": "Hvis du frav\u00e6lger cookies, vil det ikke blive registreret, n\u00e5r du browser rundt p\u00e5 fredensborg.dk."}
{"text": "Som selvst\u00e6ndig erhvervsdrivende skal du v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at der i forhold til dit \u00f8konomiske fripladstilskud, er andre retningslinjer, end hvis du er l\u00f8nmodtager."}
{"text": "tlf. 72 56 21 38"}
{"text": "For at s\u00f8ge puljen skal man udfylde et ans\u00f8gningsskema og et budgetskema, som ligger p\u00e5 www.fredensborg.dk."}
{"text": "I Fredensborg Kommune er der et st\u00e6rkt fokus p\u00e5 trivsel for alle b\u00f8rn, og alle seks folkeskoler i kommunen har en anti-mobbestrategi, som er med til at sikre, at skolen er et trygt sted med respekt og rummelighed."}
{"text": "Symptomer, som kan v\u00e6re f\u00f8lger efter hjernerystelse:"}
{"text": "Hvis du klipper, sl\u00e5r eller graver den v\u00e6k, skal du samle alle plantedele i klare s\u00e6kke og aflevere den p\u00e5 genbrugspladsen til sm\u00e5t brandbart."}
{"text": "Til hvilke form\u00e5l kan vi l\u00e5ne penge\u00a0fra Foreningsl\u00e5nepuljen?"}
{"text": "Her vil de igennem en masse aktiviteter og konkurrencer, lige fra den gode gamle st\u00f8vlekast, til at g\u00e6tte hvor meget str\u00f8m en Bigballe kan producere."}
{"text": "For at sikre at ressourcerne prioriteres bedst muligt, neds\u00e6ttes en arbejdsgruppe med repr\u00e6sentanter fra \u00e6ldre, p\u00e5r\u00f8rende, faglige organisationer, foreninger, r\u00e5d, n\u00e6vn mv., samt medarbejdere og ledere."}
{"text": "Livstestamenter er dog stadig gyldige."}
{"text": "Se om din ejendom er omr\u00e5deklassificeret"}
{"text": "Du skal sende din ans\u00f8gning om byggetilladelse (og eventuelle andre tilladelser), og vedl\u00e6gge alt relevant materiale."}
{"text": "afskedigelse p\u00e5 grund af\u00a0en forseelse"}
{"text": "Med sin sm\u00f8rhuls-placering imellem Nordborg og S\u00f8nderborg er der aldrig langt til arbejdspladsen."}
{"text": "Du er dog altid velkommen til at kontakte os, hvis tilbuddet har v\u00e6kket din nysgerrighed."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at kommunen skal besk\u00e6re eller f\u00e6lde et tr\u00e6 p\u00e5 et offentligt areal, kan du give et praj til os via selvbetjeningen \u00f8verst p\u00e5 siden."}
{"text": "Gennem en m\u00e5lrettet og tidsafgr\u00e6nset terapeutisk indsats i og omkring hjemmet arbejdes der med dine udfordringer og du st\u00f8ttes til i h\u00f8jere grad at kunne mestre din hverdag."}
{"text": "S\u00e5dan sletter du cookies i\u00a0Microsoft Internet Explorer"}
{"text": "Vejen Kommunes byr\u00e5dsm\u00f8der bliver livestreamet og sendt p\u00e5 kommunens hjemmeside."}
{"text": "14 gr\u00f8nne partnere viser i 14 uger konkrete eksempler frem p\u00c3\u00a5 gr\u00f8n omstilling i S\u00f8nderborg Kommune i Den Gr\u00f8nne F\u00f8rertr\u00f8je op til Tour de France."}
{"text": "Fra Gr\u00e5sten er der kun 20 minutter i bil til Aabenraa, Flensborg og S\u00f8nderborg, og fra S\u00f8nderborg er der kun 35 minutter til K\u00f8benhavn via fly."}
{"text": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l om faktiske forhold, som uden videre kan besvares af administrationen, kan henvises hertil af Borgmesteren."}
{"text": "Du kan blive godkendt til en specialplejebolig til \u00e6ldre udviklingsh\u00e6mmede borgere p\u00e5 Tangshave Bo- og Aktivitetscenter, hvis du ogs\u00e5:"}
{"text": "Vi fors\u00f8ger at ringe til dig inden vi kommer."}
{"text": "Pejlem\u00e6rkerne er det faglige afs\u00e6t og inspiration for Byr\u00e5dets planl\u00e6gning, s\u00e5 vi sikrer optimale vilk\u00e5r for l\u00e6ring og trivsel for vores elever og underst\u00f8tter fremtidens moderne folkeskole med de bedst mulige rammer for l\u00e6ring og trivsel."}
{"text": "Kontakt pladsanvisningen p\u00e5 72 56 50 00"}
{"text": "Der vil blive serveret kaffe/te og lidt frugt i l\u00f8bet af kurset."}
{"text": "\u2022 I 2017 arrangerede Elevr\u00e5det \u201dFind din vej\u201d der var en temaaften for kommunens 9. klasser omhandlende det at skulle v\u00e6lge den rigtige uddannelse og turde tr\u00e6ffe valget, men ogs\u00e5 turde v\u00e6lge forkert."}
{"text": "Du f\u00e5 hj\u00e6lp til at komme i gang med at g\u00e5 igen."}
{"text": "Da vi har gode grundvandsressourcer i Danmark er vores vandforsyning baseret p\u00e5 en indvinding af grundvand."}
{"text": "Hvor finder jeg min landzonetilladelse?"}
{"text": "Hvis du er medlem af Sygeforsikringen Danmark, kan du f\u00e5 tilskud til egenbetaling."}
{"text": "Der tilbydes undervisning i den p\u00e5g\u00e6ldende stats officielle sprog."}
{"text": "Hvis du ikke har net- eller mobilbank i en dansk eller gr\u00f8nlandsk bank, f\u00e5r du besked fra Digital Post, og du kan derefter f\u00e5 MitID p\u00e5 MitID.dk"}
{"text": "L\u00e6s mere om kommunens indledende konkurrencebidrag i Gr\u00f8n Bog \u2013 store sammenh\u00e6ngende naturomr\u00e5der"}
{"text": "Vi g\u00f8r opm\u00e6rksom p\u00e5, at der er m\u00f8depligt til danskuddannelse."}
{"text": "Til geng\u00e6ld er der fint stisystem lige ved siden af, men uden afgang til stoppestederne, pga af skr\u00e6nter."}
{"text": "Tilbuddene tildeles efter en konkret, individuel vurdering."}
{"text": "Materiale til tiltr\u00e6kning af arbejdskraft udvides med gr\u00f8n profil"}
{"text": "Kvinder og m\u00e6nd kan drive hinanden til vanvid!"}
{"text": "Der ydes socialp\u00e6dagogisk st\u00f8tte og vejledning efter Servicelovens \u00a7 85 til borgere, der bor i eget hjem."}
{"text": "Vores rygestopr\u00e5dgiver holder til i Kokkedal og tilbyder individuelle samtaler."}
{"text": "Bestillingen kan ogs\u00e5 ske ved henvendelse til dit bop\u00e6lssogn, - eller for b\u00f8rn f\u00f8dt i S\u00f8nderjylland, til den kommune, hvor f\u00f8dslen er registreret."}
{"text": "N\u00e5r vi ses, er der lagt op til sammenspil \u2013 du m\u00f8der en masse musikere, nye og gamle, amat\u00f8rer og professionelle, piger og drenge, p\u00e5 tv\u00e6rs af genrer og musikalske f\u00e6rdigheder."}
{"text": "L\u00e5nerenten for 2019 er 0,88%."}
{"text": "L\u00e6s mere om SKI rammeaftaler"}
{"text": "Forslaget skal vise, at det er samfunds\u00f8konomisk mest fordelagtigt at etablere den \u00f8nskede varmeforsyning."}
{"text": "Vi kan indkalde \u00f8nskede kandidater til samtale direkte hos jer."}
{"text": "Der m\u00e5 ikke forefindes giftige planter, hvor b\u00f8rnene opholder sig \u2013 ude s\u00e5vel som inde."}
{"text": "I stedet kan du s\u00f8ge om till\u00e6g til pensionen."}
{"text": "Afslut ved at klikke p\u00e5 \u2019Bekr\u00e6ft\u2019."}
{"text": "Om du er logget ind"}
{"text": "\u2022 R\u00e6k aldrig din arm ud!"}
{"text": "I emnefeltet angives \u201dTilmeldingen til borgerm\u00f8de om Forslag til Lokalplan N110\u201d."}
{"text": "Forh\u00f8r jer hos Susanne Pedersen, sp@vejenic.dk, Vejen Idr\u00e6tscenter om, hvorvidt Troldesalen er ledig p\u00e5 den \u00f8nskede dato."}
{"text": "Kan jeg tilmelde mig NemSMS, s\u00e5 jeg ikke glemmer aftaler med det offentlige?"}
{"text": "Se vejledende kort over beskyttede fortidsminder i\u00a0Vejen Kommune ved at f\u00f8lge linket i infoboksen \"mere om fortidsminder\"."}
{"text": "Aktiviteter som iv\u00e6rks\u00e6ttes i tilknytning til en forening, kreds eller gruppe af borgere"}
{"text": "Byg dr\u00f8mmehuset i hyggelige og familievenlige Dybb\u00f8l p\u00e5 Dybb\u00f8l Bygade 81b"}
{"text": "Bem\u00e6rk, at f\u00f8lgende handicap ikke alene berettiger til visitation til ordningen: D\u00f8vhed, psykisk handicap, demens og andre lidelser som f.eks. hjerte-/lungelidelse og alder."}
{"text": "En gang \u00e5rligt orienteres \u00d8konomiudvalget om status p\u00e5 ordningen i et \u00e5bent punkt."}
{"text": "Jubil\u00e6umsgaven gives\u00a0til de foreninger og aftenskoler, der modtager \u00f8konomisk tilskud fra kommunen."}
{"text": "Organisationsplan for de enkelte direkt\u00f8romr\u00e5der"}
{"text": "Man skal selv medbringe mad p\u00e5 kurset."}
{"text": "P\u00e5 Rinken\u00e6s skole er der SFO og elever fra 0. til 6. klasse."}
{"text": "Kommunen skal godkende ordningen hvis den omfatter flere end to b\u00f8rn."}
{"text": "Vejen Lille Vandm\u00f8lle - Vejen \u00c5"}
{"text": "Du skal beslutte, om l\u00e6seadgangen skal have en udl\u00f8bsdato."}
{"text": "Enfamiliehuse, r\u00e6kkehuse og sommerhuse uden vandret lejlighedsskel i h\u00f8jest 2 etager og h\u00f8jst \u00e9n etage under terr\u00e6n, samt tilbygninger hertil over 50 m\u00b2"}
{"text": "Med 3 millioner i projektmidler fra Regions Syddanmarks Uddannelsespulje skal der udvikles nyt uddannelsesmateriale og efteruddannes l\u00e6rere p\u00e5 Gr\u00e5sten Landbrugsskole i projektet \u201dLandbrugsskolerne som frontl\u00f8bere i den gr\u00f8nne omstilling af dansk landbrug.\u201d"}
{"text": "Flamme Rouge  Board Game  BoardGameGeek"}
{"text": "Der er ved indhentning af oplysninger i Ledningsejerregisteret fremkommet f\u00f8lgende:"}
{"text": "Your browser does not support the video tag."}
{"text": "8 timer daglig til 21 grader og s\u00f8rg for ventilation, dette neds\u00e6tter risikoen for fugtskader og dermed ogs\u00e5 skimmel."}
{"text": "I S\u00f8nderborg Kommune arbejder vi for at beskytte og sikre mangfoldighed og variation i vores naturomr\u00e5der, dyr og planter\u00a0ved at skabe gr\u00f8nne forbindelseslinjer."}
{"text": "En repr\u00e6sentant for Kultur & Fritid er folkeoplysningsudvalgets sekret\u00e6r og f\u00f8rer protokol."}
{"text": "Transportkontoret vurderer ud fra indsendte ans\u00f8gningsskema om eleven er berettiget til k\u00f8rsel."}
{"text": "Der vil v\u00e6re fokus p\u00e5 alle de forhold, der har betydning for virksomhedens p\u00e5virkning af omgivelserne s\u00e5som afkast til luften, spildevand, affald og risiko for jordforurening."}
{"text": "Som gr\u00e6nseg\u00e6nger kan du s\u00f8ge om et s\u00e6rligt sundhedskort hos Udbetaling Danmark."}
{"text": "Der kan s\u00f8ges st\u00f8tte til aktiviteter der:"}
{"text": "Hvis du beder om oplysninger, som kan fremskaffes ved at foretage en sammenstilling af eksisterende oplysninger i kommunens databaser, skal der ogs\u00e5 gives aktindsigt i disse s\u00e5kaldte \u201ddataudtr\u00e6k\u201d, hvis de kan foretages ved f\u00e5 og enkle kommandoer."}
{"text": "I S\u00f8nderborg er vi derfor rundet af vores helt s\u00e6rlige historiske og kulturelle arv, hvor kimen blev lagt til vores globale udsyn, vores \u00c3\u00a5benhed og respekt og vores evne til at samarbejde p\u00c3\u00a5 tv\u00e6rs af gr\u00e6nser, kulturer og skel."}
{"text": "Pris pr. m\u00e5ned (2022 priser):"}
{"text": "Desuden er der plantet flere mindre grupper af tr\u00e6er langs vandl\u00f8bet."}
{"text": "Omr\u00e5der til solenergianl\u00e6g nord for Vejenbr\u00f8dDer er indkommet indsigelse fra Vejenbr\u00f8d Landsbylaug samt fra 4 borgere i Vejenbr\u00f8d Landsby mod arealudl\u00e6g til solcelleanl\u00e6g nord for Vejenbr\u00f8d."}
{"text": "Hvad kan man s\u00f8ge tilskud til?"}
{"text": "Man kan med fordel bidrage med information omkring:"}
{"text": "Har du aldrig v\u00e6ret tilmeldt Digital Post f\u00f8r, og vil du gerne modtage Digital Post fra offentlige myndigheder, selv om du ikke har fast bop\u00e6l i Danmark - s\u00e5 skal du sende et brev til Digitaliseringsstyrelsen."}
{"text": "Dit forl\u00f8b afsluttes med en samtale, hvor et videre forl\u00f8b planl\u00e6gges og aftales med udgangspunkt i den motionsform, som du kan lide."}
{"text": "Falder forholdet indenfor ordningens rammer, iv\u00e6rks\u00e6tter whistleblowerudvalget en n\u00e6rmere unders\u00f8gelse af forholdet internt i kommunen."}
{"text": "VidensByen best\u00e5r af fem Videnshuse, der\u00a0tilbyder l\u00e6ringsaktiviteter indenfor hver deres felt til b\u00f8rn og unge samt kompetenceudvikling for p\u00e6dagoger og l\u00e6rere\u00a0i S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Du klager via klageportalen p\u00e5\u00a0https://naevneneshus.dk."}
{"text": "Viser sagen sig at have en s\u00e5dan karakter, at der skal ske politianmeldelse eller lignende, videregives sagen til rette myndighed."}
{"text": "F\u00e6lles for alle fanzonerne er at de ligger langs cykelruten og du kan i alle omr\u00c3\u00a5der k\u00f8be streetfood og nyde det i et picnicomr\u00c3\u00a5de og/ eller publikumstelte."}
{"text": "Hvad der konkret s\u00f8ges midler til."}
{"text": "Formand for B\u00f8rn og Unge UdvalgetUdvalget for skoler og b\u00f8rn"}
{"text": "Disse ritualer omfatter bl.a. begravelsen, som det anbefales at b\u00f8rnene deltager i."}
{"text": "Ja, du skal regne med ca. 2.500 kr. m\u00e5nedligt til diverse udgifter og vedligeholdelse."}
{"text": "Bliver man sulten og t\u00f8rstig i l\u00f8bet af aftenen, er det muligt at k\u00f8be drikkevarer og mad p\u00e5 stedet."}
{"text": "Hvis du er elev, f\u00e5r dine for\u00e6ldre ogs\u00e5 en kvittering."}
{"text": "Hvis adgangen forbydes, skal der v\u00e6re tale om helt s\u00e6rlige gener."}
{"text": "Det m\u00e5 du ikke komme i beholderen til plastaffald"}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere i guiden \u2019Udlandsdanskere, der flytter hjem\u2019"}
{"text": "\u00d8ster Gesten B\u00e6k l\u00f8ber ud i Gesten \u00c5. \u00d8ster Gesten B\u00e6k er r\u00f8rlagt i de \u00f8verste 2,4 km."}
{"text": "sprede viden og erfaring for at \u00e6ndre samfundsforholdene til fordel for disse kvinder\u00a0og deres b\u00f8rn"}
{"text": "Dette skal g\u00f8res\u00a0inden for 14 dage fra overtagelse af grunden."}
{"text": "Der kan maksimalt bevilges 1.000 kr. pr. person til betaling af kontingent eller udstyr, som g\u00e6lder for et\u00a0\u00e5r."}
{"text": "Anmeldelse om midlertidig overnatning behandles af Team Byg & Ejendomsdata i Teknik & Milj\u00f8afdelingen, som orienterer Trekantomr\u00e5dets Brandv\u00e6sen."}
{"text": "Det er ikke et krav, at du skal begrunde dit \u00f8nske om aktindsigt, og det er heller ikke n\u00f8dvendigt at kende journalnummeret eller betegnelsen for den sag, som du \u00f8nsker aktindsigt i."}
{"text": "Hvor indskr\u00e6nkninger af fortov, cykelsti eller k\u00f8rebane kr\u00e6ver skiltning eller midlertidig \u00e6ndring af k\u00f8rebaneafm\u00e6rkning, skal der mindst 14 dage f\u00f8r arbejdets p\u00e5begyndelse rettes henvendelse til Plan & Trafik for udarbejdelse af skilte- og afstribningsplaner."}
{"text": "Det er heller ikke tilladt at udstykke jord gennem fortidsminder."}
{"text": "De 6 principper er :"}
{"text": "Relevant litteratur: S\u00f8vn, pr\u00e6vention, screening af f\u00f8dselsdepression."}
{"text": "Brugerinddragelsen styrkes ved j\u00e6vnlige m\u00f8der med foreningerne."}
{"text": "I 2023 arbejder vi videre i Langedammen med etablering af \u00f8vre plateau og etablering af en legeplads."}
{"text": "Det p\u00e5hviler legatmodtageren at orientere sig om og f\u00f8lge SKATS regler."}
{"text": "Afg\u00f8relse om ikke IE samt ikke p\u00e5bud"}
{"text": "M\u00c3\u00a5ske skyldes det vores helt s\u00e6rlige historie og placering."}
{"text": "Hvis du er over 18 \u00e5r og har et st\u00f8rre behov for assistance i hverdagen, skal du s\u00f8ge kommunen om\u00a0borgerstyret personlig assistance (BPA)."}
{"text": "st\u00f8tte til at koordinere det formelle, n\u00e5r en medarbejder har sygefrav\u00e6r"}
{"text": "(Citat fra Frivilligrapport 2012)\"Man m\u00f8der mange sp\u00e6ndende mennesker og s\u00e5 syntes jeg, at det er rart, at den viden og erfaring jeg har f\u00e5et gennem livet, stadig til dels kan bruges, selvom jeg er blevet f\u00f8rtidspensionist."}
{"text": "Hvis du leder efter en grund, kan vi bl.a. tilbyde attraktive erhvervsgrunde langs motorvej E20."}
{"text": "Vi vurderer individuelt hvor ofte de skal ses til forebyggende behandlinger i den mellemliggende periode."}
{"text": "13. april 2021 \u00c5vandring langs Niv\u00e5en med Plan-, Milj\u00f8 og Klimaudvalget, hvor problemstillinger og potentialer dr\u00f8ftes."}
{"text": "Her, over 80 \u00c3\u00a5r senere, synes det mere n\u00e6rliggende end nogensinde at hylde den kvalitet, der ligger i h\u00c3\u00a5ndes arbejde og den langsomme skabende proces."}
{"text": "Der er store kulturhistoriske interesser knyttet til vandl\u00f8bet, som sandsynligvis har v\u00e6ret en del af et st\u00f8rre engvandingsanl\u00e6g."}
{"text": "For at kunne tilg\u00e5 postkassen\u00a0skal man bruge en NemID medarbejdersignatur, som kan bestilles p\u00e5\u00a0Nets-Danid.dk."}
{"text": "Det unikke parforcejagtlandskab i St. Dyrehave, den sydlige del af Gribskov samt J\u00e6gersborg Dyrehave og Hegn blev udpeget som UNESCO verdens arv i juli 2015."}
{"text": "Det kan v\u00e6re n\u00f8dvendigt at grave lidt ned i jorden i det omr\u00e5de, hvor de er sat."}
{"text": "Er du folke- eller f\u00f8rtidspensionist, har du mulighed for at s\u00f8ge til en ejer- eller andelsbolig som l\u00e5n."}
{"text": "Bestil bigbags og f\u00e5 afhentet dit asbest og eternitaffald"}
{"text": "Overtr\u00e6delse af ovenn\u00e6vnte bestemmelser og/eller tilsides\u00e6ttelse af vilk\u00e5r for en tilladelse kan straffes med b\u00f8de, jf. \u00a7 113 i lov om offentlige veje og \u00a7 67 i lov om private f\u00e6llesveje."}
{"text": "Anmod om begravelse eller ligbr\u00e6ndingHvis du er p\u00e5r\u00f8rende til en afd\u00f8d og skal tage stilling til, om afd\u00f8de skal begraves eller br\u00e6ndes (kremeres), skal du g\u00f8re dette ved at udfylde en anmodning om begravelse eller ligbr\u00e6nding."}
{"text": "Den ligger som nabo til Fredensborg slotspark i et smukt kuperet omr\u00e5de ved Esrum s\u00f8."}
{"text": "Indsats igangs\u00e6ttes, n\u00e5r opgaverne p\u00e5 klasse I-, II- og III-veje tillader det og kun indenfor normal arbejdstid (hverdage mellem kl. 07:00 og kl. 15:30)."}
{"text": "Hvis du har diagnosticeret Hjertesygdom, Diabetes Type II, Kronisk Obstruktiv Lungelidelse eller Kr\u00e6ft \u00f8nsker vi en l\u00e6gehenvisning (Sundhedsloven \u00a7119) fra praktiserende l\u00e6ge eller hospital."}
{"text": "Ekstra genbrugsbeholder ved behovPris pr. boligenhed"}
{"text": "I vil arbejde med segmentering, m\u00e5lgrupper, markeder og kunderejser gennem Augustenborg som helhed og analysere og udforske mulighederne for v\u00e6kst, nye virksomheder og arbejdspladser."}
{"text": "Hvis et\u00a0vandl\u00f8b\u00a0danner skel mellem to\u00a0ejendomme, skal\u00a0vedligeholdelsen og\u00a0 omkostningerne deles mellem ejendommenes ejere."}
{"text": "Kommunalbestyrelsen skal samarbejde med frivillige organisationer og foreninger"}
{"text": "For at muligg\u00f8re indgangen fra denne side af bygningen nedrives den nuv\u00e6rende opvarmningssal og den genopf\u00f8res p\u00e5 en ny placering."}
{"text": "Skolen forventes at st\u00e5 klar i sommeren 2025."}
{"text": "NemSMS er en service til dig, s\u00e5 du ikke glemmer dine aftaler med det offentlige."}
{"text": "N\u00e6stformand: Bj\u00f8rn Allerelli Andersen, Socialdemokratiet"}
{"text": "L\u00e6s mere om app'en Akuthj\u00e6lp her"}
{"text": "Skov og marker i det store landomr\u00e5der forbinder det hele."}
{"text": "P\u00e5 denne side kan du l\u00e6se hvilke regler, der g\u00e6lder for dig i forhold til dit statsborgerskab.Nordiske statsborgereDu har pligt til at anmelde din indrejse til Danmark til tilflytningskommunen, n\u00e5r:"}
{"text": "Find Kongens Dyr er et postel\u00f8b, der blander den fysiske verden med den digitale og giver mulighed for, b\u00e5de at l\u00e6re om dyreliv og Fredensborgs historie."}
{"text": "Finansiering af projektledelse og indsatser i forbindelse med kommunens deltagelse i konkurrencen oversendes til budgetforhandlinger."}
{"text": "Du beh\u00f8ver ikke tilmelde dig, du kan bare m\u00f8de op."}
{"text": "Handleguiden er et redskab, som skal hj\u00e6lpe os til at fin\u00adde ud af, hvilke handlemuligheder vi har, n\u00e5r vi m\u00f8der et barn eller en ung, som mistrives i de f\u00e6llesskaber de er en del af."}
{"text": "Denne analyse vil vise, hvilke planter der findes p\u00e5 omr\u00e5det, og hvilke planter, der mangler, hvis livsbetingelserne for insekter, fugle og andre arter skal forbedres."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune indkalder dig efterf\u00f8lgende til en samtale."}
{"text": "Foreg\u00e5r i samarbejde mellem flere frivillige foreninger eller kommunen."}
{"text": "Vejen Kommune har udarbejdet en klimaplan for hele kommunen, og den er nu i h\u00f8ring."}
{"text": "Hvert \u00e5r efterses br\u00f8ndene p\u00e5 dr\u00e6nsystemet og renses om n\u00f8dvendigt, s\u00e5 de er helt fri for sand og andre aflejringer."}
{"text": "De n\u00e6vnte dage er inklusive (hertil kommer de l\u00f8rdage og s\u00f8ndage, der ikke er omfattet af ovenst\u00e5ende) Der kan samarbejdes i uge 7 og 42 mellem de sm\u00e5 SFO\u2019er i lokalsamfundet og de store SFO\u2019er i centerbyerne."}
{"text": "Se Forslag til bidragsfordeling for kystbeskyttelse ved Gl Strandvej under Rapporter"}
{"text": "H\u00c3\u00a5rdheden, taktikken og enkeltmandspr\u00e6stationerne har betaget publikum, s\u00c3\u00a5 l\u00f8bet l\u00e6nge har v\u00e6ret verdens st\u00f8rste \u00c3\u00a5rlige sportsbegivenhed."}
{"text": "Pris pr. tilbud pr. gang: 92 kr. fordelt p\u00e5 42 kr. for k\u00f8rsel tur/retur og 50 kr. til"}
{"text": "Vejen Kommune er en del af Trekantomr\u00e5det sammen med Billund, Fredericia, Haderslev, Kolding, Middelfart og Vejle kommuner."}
{"text": "Ressourcetimer tildeles i en tidsafgr\u00e6nset periode."}
{"text": "10 kunstnere fra alle verdens lande er inviteret til p\u00e5 en uge at g\u00f8re egetr\u00e6sstammer om til kunstv\u00e6rker, der efterf\u00f8lgende bliver placeret rundt om i S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Niende partner i \u201dDen Gr\u00f8nne F\u00f8rertr\u00f8je\u201d er S\u00f8nderborg Kommunes fyrt\u00c3\u00a5rn \u2013 ProjectZero."}
{"text": "F\u00f8rste stop bliver i S\u00f8nderborg Kommune den 17. august."}
{"text": "Og s\u00e5dan som tingene har flasket sig, er der for Andreas ingen tvivl om, at tidspunktet og S\u00f8nderborg er det helt rette for familien."}
{"text": "Faunapassage i Askov-Skodborghus Vandl\u00f8b (RIB-00906)"}
{"text": "I kraft af at ridning og ridesport er popul\u00e6rt i kommunen, og et stort aktiv for mange af kommunens borgere, vil Byr\u00e5det forts\u00e6tte samarbejde med lokale akt\u00f8rer i bestr\u00e6belserne p\u00e5, at facilitere grundlaget for etableringen af et privat ridecenter i kommunen."}
{"text": "Husk at f\u00e6rdigmelde dit jordvarmeanl\u00e6g."}
{"text": "Udarbejde lokale kampagner og deltage i regionale og landsd\u00e6kkende kampagner"}
{"text": "Modpartens h\u00f8ringssvar sendes til klager til udtalelse (partsh\u00f8ring) med en frist p\u00e5 en uge."}
{"text": "I din ans\u00f8gning gennem Byg og Milj\u00f8 bliver du bedt om at redeg\u00f8re for, hvad du g\u00f8r med byggeaffaldet."}
{"text": "Kravene i kommunens \u201dForskrift for brug ad br\u00e6ndeovne m.v.\u201d skal overholdes."}
{"text": "Beskrivelse af eventuelle n\u00f8dvendige afv\u00e6rgeforanstaltninger."}
{"text": "I CLEAN arbejder virksomheder, forsyninger, videninstitutioner og det offentlige sammen om markedsdreven gr\u00f8n innovation i Danmark og internationalt."}
{"text": "Desuden har Vejen Kommune ansat en veterankoordinator, der har s\u00e6rlig viden om veteranomr\u00e5det, og som kan bygge bro mellem forskellige instanser og vejlede den enkelte bedst muligt i forhold til den konkrete situation."}
{"text": "\u2022 Meddelelse af godkendelser til husdyrbrug/landbrug og til listevirksomheder (virksomheder, anl\u00e6g eller indretninger, der betegnes som s\u00e6rligt forurenende og derfor skal milj\u00f8godkendes i henhold til Milj\u00f8beskyttelseslovens kap."}
{"text": "N\u00e5r en bygning er optaget p\u00e5 kommuneplanens liste over bevaringsv\u00e6rdige bygninger, g\u00e6lder s\u00e6rlige procedure-regler ved eventuelle ans\u00f8gninger om nedrivning."}
{"text": "kommunen ikke har en digital selvbetjeningsl\u00f8sning, eller du ikke\u00a0\u00f8nsker"}
{"text": "I 2010 var andelen 15,6 pct., i 2013 var andelen 18,0 pct. og i 2017 er andelen 19,9 pct. Regions-gennemsnittet er i 2021 20,2 pct.FAKTASundhedsprofilunders\u00f8gelsen, der i for\u00c3\u00a5ret 2021 blev gennemf\u00f8rt for fjerde gang, er den st\u00f8rste nationale sundhedsunders\u00f8gelse i Danmark.Der udtr\u00e6kkes resultater p\u00c3\u00a5 nationalt, regions- og kommuneniveau.Unders\u00f8gelsen er ogs\u00c3\u00a5 gennemf\u00f8rt i 2010, 2013, 2017 hvorfor der nu kan foretages sammenligning af data over en l\u00e6ngere periode."}
{"text": "Nogle dr\u00e5ber af eddike i bunden af madspanden kan evt. hj\u00e6lpe til at forhindre lugt."}
{"text": "Pr. 1. januar 2022 er gebyret 6.102 kr."}
{"text": "Til alle bygge- og anl\u00e6gsarbejder skal der bruges sand og grus."}
{"text": "Da hun kontaktede Holme\u00e5skolen ville de slet ikke v\u00e6re med til 100 kasser - de ville hellere g\u00e5 sammen med Br\u00f8rup skole og lave 250 redekasser!"}
{"text": "Der skal v\u00e6re timer og afbryder p\u00e5 pumpen der pumper gylle fra stald til beholder"}
{"text": "Vi arbejder ud fra den styrkede p\u00e6dagogiske l\u00e6replan og m\u00e5ls\u00e6tningerne i Fredensborg Kommunes B\u00f8rne- og ungepolitik."}
{"text": "Kuponerne udl\u00f8ber ikke, men g\u00e6lder udelukkende til de tilbud, som er beskrevet p\u00e5 hjemmesiden her, da disse l\u00f8bende forhandles i slutningen af hvert \u00e5r."}
{"text": "Hvad er et obligatorisk l\u00e6ringstilbud?"}
{"text": "P\u00e5 offentlige arbejdspladser kan l\u00f8nnen h\u00f8jst svare til dagpengesatsen."}
{"text": "Venskabsbyforums\u00a0legat er et s\u00e6rligt legat til unge under 25 \u00e5r."}
{"text": "Slotshaven er lokalt forankret og byder p\u00c3\u00a5 en r\u00e6kke besk\u00e6ftigelses- og undervisningstilbud og en bred palet af oplevelser for de bes\u00f8gende."}
{"text": "David fort\u00e6ller ligeud og frygtl\u00f8st sin sidste s\u00e6son i sadlen, intime og umiddelbare, sammen med de indviklede forhold mellem cyklister, landevejspersonale, medkonkurrenter, maniske fans og mediecirkuset omkring det hele."}
{"text": "Bliv klogere p\u00e5 Tour de France i S\u00f8nderborg og Verdens Gr\u00f8nneste M\u00e5lby."}
{"text": "Se ogs\u00e5 her, hvorn\u00e5r SFO, klubber m.m. holder lukket."}
{"text": "Du kan bl.a. f\u00e5 hj\u00e6lp til:"}
{"text": "Hj\u00e6lp til uddannelsesplanl\u00e6gning, fx af ufagl\u00e6rte medarbejdere"}
{"text": "Samme aften viser Mejeriet i S\u00f8nderborg The North Drift."}
{"text": "Kan jeg bestille et bl\u00e5t EU-sygesikringskort?"}
{"text": "Det er barnets dagtilbud, der kan ans\u00f8ge om st\u00f8tte fra ressourceteamet."}
{"text": "Lov om Bygningsfredning og bevaringsv\u00e6rdige bygninger og bymilj\u00f8er"}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l til kortl\u00e6gninger, kan du kontakte Region Syddanmark."}
{"text": "Det skal v\u00e6re modtaget hos\u00a0kommunen senest 1. oktober."}
{"text": "\u2022 Motivation og egne handleplaner"}
{"text": "er fuldmagtsgiver eller fuldmagtshaver, der returnerer brevet."}
{"text": "Fleksjobrefusionen er et offentligt tilskud, der svarer til enten halvdelen eller to tredjedele af den mindste overenskomstm\u00e6ssige l\u00f8n."}
{"text": "Gebyret bliver tilbagebetalt, hvis klagen bliver afvist fordi klagefristen er overskredet, klager ikke er klageberettiget eller Planklagen\u00e6vnet ikke har kompetence til at behandle klagen."}
{"text": "Tour de France-trof\u00e6et bliver fra efter\u00e5ret 2021 cyklet rundt i en s\u00e6rlig gul Tour de France-ladcykel mellem start- og m\u00e5lbyerne for d\u00e9r at blive udstillet."}
{"text": "Har du ikke selv mulighed for at arrangere transport til daghjem, kan du blive afhentet af plejecenterets bus."}
{"text": "(kan ogs\u00e5 afregnes efter forbrug)"}
{"text": "Tilskud til det kommende \u00e5r"}
{"text": "Baal har gennem de sidste 25 \u00e5r skabt sig et ry som et af landets allerbedste livebands og har for l\u00e6ngst opbygget et trofast og dedikeret publikum, der altid fylder stederne i landets st\u00f8rre byer."}
{"text": "Tilskuddet ydes som et rentefrit l\u00e5n, der efter indt\u00e6gtsforhold helt eller delvist skal tilbagebetales over 6 \u00e5r."}
{"text": "Det kan v\u00e6re p\u00e5 baggrund af for d\u00e5rlige ledninger, for sm\u00e5 ledninger mv."}
{"text": "\u00c5bent: Hverdage 13-17 weekend (ogs\u00c3\u00a5 d. 3. juli ) 11-17"}
{"text": "Det er tilladt at g\u00e5 langs strande d\u00f8gnet rundt, og man m\u00e5 gerne bade fra stranden."}
{"text": "Hvis du blev ansat i dit nuv\u00e6rende fleksjob inden 1. januar 2013, skal kommunen ikke hvert femte \u00e5r vurdere, om du fortsat er berettiget til fleksjob."}
{"text": "Natur som afstresning hos Naturvejlederne S\u00f8nderborg"}
{"text": "tlf. 20 40 91 58"}
{"text": "L\u00e6s mere om Jels S\u00f8bad og l\u00e6s mere om Jels S\u00f8bad p\u00e5 VisitVejen.dk"}
{"text": "I Nordborg ligger kommunens st\u00f8rste idr\u00e6tscenter med sv\u00f8mmehal."}
{"text": "Det kan v\u00e6re hvis oplysningerne vedr\u00f8rer:"}
{"text": "Ved registrering af et d\u00f8df\u00f8dt barn skal for\u00e6ldreoplysninger samt oplysninger vedr\u00f8rende begravelsen registreres."}
{"text": "Opretter du en jobagent, kommer du derfor ikke til at g\u00e5 glip af sp\u00e6ndende stillinger - vi sender dem nemlig til dig pr. mail."}
{"text": "Derudover er der en r\u00e6kke andre forhold, som du eller din mont\u00f8r skal have unders\u00f8gt p\u00e5 forh\u00e5nd."}
{"text": "Klimatilpasningsplan 2014 er udarbejdet som till\u00e6g 10 til Kommuneplan 2013."}
{"text": "Ved at blaffe rundt i gr\u00e6nseomr\u00c3\u00a5det skal deltagerne l\u00e6re nyt om\u2026"}
{"text": "Energir\u00e5dgiveren vil sammen med dig finde frem til dit behov for energibesparelser, og aftale n\u00e6rmere om et tidspunkt for gennemgang af din bolig og familiens klimaaftryk."}
{"text": "Telefon: 35 10 47 62"}
{"text": "14. juni 2022 kl. 16.30: \u00c5bent hus i M\u00e6nds M\u00f8desteder \u2013 S\u00f8nderborg"}
{"text": "Borgere, der er fyldt 65 \u00e5r"}
{"text": "Er der mere end et barn under 18 \u00e5r i hjemmet eller er du enlig for\u00e6lder, forh\u00f8jes indt\u00e6gtsgr\u00e6nserne."}
{"text": "Beskyttelseszonen g\u00e6lder dog ikke for fortidsminder der ikke er synlige i landskabet, fx steder, hvor der tidligere er gjort fund."}
{"text": "Foruds\u00e6tter en byggetilladelse til pladsen."}
{"text": "Hvordan ans\u00f8ger vi midler fra Foreningsl\u00e5nepuljen?"}
{"text": "Du kan se, om du har brug for tilladelse eller dispensation p\u00e5 vores  digitale kort."}
{"text": "At man kan klare dagligdags g\u00f8rem\u00e5l som fx at k\u00f8be ind, lave mad, g\u00e5 p\u00e5 arbejde eller i skole, indg\u00e5 i f\u00e6llesskaber og h\u00e5ndtere hverdagens udfordringer\u201d"}
{"text": "Har du kun mindre rettelser som for eksempel \u00e6ndringer i antal v\u00e6relser, fordi et v\u00e6relse inddrages til k\u00f8kken eller bad, eller en skillev\u00e6g ops\u00e6ttes, kan du sende en mail med denne information til bbr@vejen.dk"}
{"text": "Vurderingen kan give viden om, hvordan barnets udvikling st\u00f8ttes mest optimalt."}
{"text": "Milj\u00f8myndigheden kan v\u00e6lge\u00a0ikke at behandle din klage\u00a0over fx\u00a0lugt- eller r\u00f8ggener, hvis myndigheden vurderer, at din sag har en mindre betydning for milj\u00f8et."}
{"text": "ferieafholdelsesperioden slutter, det vil sige 4 m\u00e5neder efter"}
{"text": "at fordele legepladserne, s\u00e5 flest muligt borgere kan n\u00e5 en legeplads indenfor 500 m"}
{"text": "Danseforestilling om den f\u00f8rste transk\u00f8nnede kvinde i verden"}
{"text": "Luft ud j\u00e6vnligt med gennemtr\u00e6k i 5-10 minutter."}
{"text": "Dog m\u00e5 der ikke findes vandforsyningsboringer inden for 300 m fra det anl\u00e6g, der skal bortlede det oppumpede grundvand."}
{"text": "Folkeoplysningsudvalget holder fire ordin\u00e6re m\u00f8der \u00e5rligt."}
{"text": "Vejen Forsyning, der ejes af Vejen Kommune, driver det offentlige kloaknet i kommunens byer og st\u00f8rre bym\u00e6ssige bebyggelser."}
{"text": "Demensfagligt team, tlf. 79 96 64 90 Mailadresse: demens@vejen.dk"}
{"text": "Vejen kommunes k\u00f8rselskontor planl\u00e6gger k\u00f8rslen."}
{"text": "Udl\u00f8bet af r\u00f8rbroen ligger 20 cm over vandl\u00f8bsbunden, hvilket udg\u00f8r en sp\u00e6rring for optr\u00e6kkende fisk og sm\u00e5dyr."}
{"text": "Mountainbikeruten finder du i Laveskov, der ligger mellem Niv\u00e5 og Humleb\u00e6k p\u00e5 begge sider af Strandvejen."}
{"text": "Du f\u00e5r det simpelthen bedre fysisk og mentalt af at g\u00e5."}
{"text": "Kan vi ikke im\u00f8dekomme din indsigelse, eller er du utilfreds med Vejen Kommunes besvarelse af din indsigelse, har du mulighed for at klage til Datatilsynet over dagtilbuddets/b\u00f8rnecentrets behandling af personoplysninger om jeres barn."}
{"text": "Liste D\u00a0- Nye Borgerlige\u00a0om private og anonyme tilskud til kandidatlister og opstillede kandidater, som er afgivet i forbindelse med at D\u00a0har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2021."}
{"text": "Kommunen bestemmer selv, i hvilke tilf\u00e6lde kommunen vil yde et frivilligt l\u00e5n.Hvordan skal jeg betale l\u00e5net tilbage?L\u00e5n til beboerindskud bliver udbetalt direkte til boligorganisationen."}
{"text": "Balancen mellem antallet af ansatte p\u00e5 ordin\u00e6re vilk\u00e5r og antallet af besk\u00e6ftigede p\u00e5 s\u00e6rlige vilk\u00e5r."}
{"text": "SFO p\u00e5 specialcenter \u00d8sterby og H\u00f8jmark har lukket mellem jul og Nyt\u00e5r og to uger i juli"}
{"text": "Leder og medarbejder skal v\u00e6re opm\u00e6rksomme p\u00e5 eventuelle tegn p\u00e5 stress."}
{"text": "Navlen udskiller et klart gult sekret, som best\u00e5r af hvide blodlegemer, som \u00e6der navlestumpen over."}
{"text": "Skema til anmeldelse af etablering og \u00e6ndringer p\u00e5 mindre husdyrproduktioner"}
{"text": "Bibliotek og kulturelt m\u00f8dested i \u00e9t \u2013 ogs\u00e5 for dig"}
{"text": "Nye l\u00e6ringsmilj\u00f8er med plads til projektorienteret undervisning"}
{"text": "P\u00c3\u00a5 Augustiana vises den sommeren 2022 i forbindelse med, at Tour De France-l\u00f8bet kommer til omr\u00c3\u00a5det den 3. juli."}
{"text": "Du kan blive ansat i hjemmeplejen, socialpsykiatrien eller p\u00e5 sygehuse, hvor du blandt andet arbejder med sygepleje."}
{"text": "For at vi kan h\u00e5ndtere coronasituationen bedst muligt kr\u00e6ver deltagelse i borgerm\u00f8det tilmelding."}
{"text": "Du kan ikke f\u00e5 tilbudt en plejebolig, hvis du ikke er en del af ovenst\u00e5ende m\u00e5lgruppe og\u00a0hvis din ans\u00f8gning fx er begrundet i din alder, at du har behov for tryghed eller fordi din familie ikke bor i n\u00e6rheden."}
{"text": "Kommunalbestyrelsen kan afbryde den unges ungdomsuddannelse, hvis den unge ikke deltager aktivt i uddannelsesforl\u00f8bet."}
{"text": "Flere hospitaler har specialiseret sig i behandlingen med gode resultater."}
{"text": "Det er ogs\u00e5 jeres barns funktionsevne, k\u00f8rselsbehov med videre der er afg\u00f8rende for, om I kan f\u00e5 st\u00f8tte til k\u00f8b af en bil."}
{"text": "Center for Byudvikling, Milj\u00f8 og Erhverv"}
{"text": "\u2022 Individuel r\u00e5dgivning/vejledning af rusmiddelkonsulent"}
{"text": "Virksomheden har ansvaret for at tilslutte sig en af f\u00f8lgende ordninger (hente- eller en bringe):"}
{"text": "Hygiejnekonsulent i dagtilbud og p\u00e5 skoler"}
{"text": "Du kan som p\u00e5r\u00f8rende v\u00e6lge selv at st\u00e5 for alle de praktiske forhold omkring en begravelse, eller du kan aftale med en bedemand, hvilke ting han skal tage sig af."}
{"text": "Et af de mange projekter omhandler Niv\u00e5 Havn og Strandpark."}
{"text": "Vi har ogs\u00e5 mulighed for at afsl\u00e5 behandlingen af en anmodning om aktindsigt, hvis anmodningen m\u00e5 antages at skulle tjene et retsstridigt form\u00e5l eller lignende."}
{"text": "Skal du hente dit pas i dokumentboksen i S\u00f8nderborg, er der f\u00f8lgende \u00e5bningstider:"}
{"text": "behandle klager over kommunens sagsbehandling herunder sagsbehandlingstid personalets optr\u00e6den, medarbejdernes betjening af borgerne m.m."}
{"text": "Hvis du opfylder betingelserne, bestemmes tilskuddets st\u00f8rrelse ud fra f\u00f8lgende intervaller:"}
{"text": "Forunders\u00f8gelsen skal vurdere de tekniske muligheder for at gennemf\u00f8re indsatsen, om det er omkostningseffektivt, og om indsatsen vil f\u00f8re til m\u00e5lopfyldelse."}
{"text": "Som hovedregel skal fast husdyrg\u00f8dning (inkl."}
{"text": "Det kr\u00e6ver en stor indsat at gennemf\u00f8re s\u00e5danne tiltag, men det har stor betydning for det samlede resultat, og tjener som et godt eksempel for andre."}
{"text": "Form\u00e5let med dette arbejde er at mindske kriminalitet og misbrug blandt kommunens b\u00f8rn og unge, i stedet er fokus rettet mod bedre trivsel."}
{"text": "Kigger du mod syd ligger Flensborg kun 30 min v\u00e6k fra Nyb\u00f8l."}
{"text": "Forud for en indstilling til STU skal andre uddannelsesmuligheder v\u00e6re unders\u00f8gt, herunder ogs\u00e5 ordin\u00e6ruddannelse med st\u00f8tte."}
{"text": "R\u00e5gen er meget social og f\u00e6rdes aldrig alene."}
{"text": "Udkast til referat fremsendes til medlemmerne."}
{"text": "B\u00f8rn og unge skal have en grundl\u00e6ggende viden og opn\u00c3\u00a5 handlekompetence og lyst til at deltage aktivt i udviklingen af et b\u00e6redygtigt samfund."}
{"text": "Give mulighed for at v\u00e6nne sig til en tilv\u00e6relse med et \u00e6ndret indhold i dagligdagen."}
{"text": "Kan jeg s\u00f8ge tilskud, mens jeg er p\u00e5 ferie i udlandet?"}
{"text": "Dette er der dog kun ca 1/3 ud af landets 98 kommuner der benytter sig af, og her er Fredensborg desv\u00e6rre ikke en af dem."}
{"text": "Centeret har en bred ber\u00f8ringsflade med kommunens mange frivillige borgere, kulturinstitutioner og foreninger under det folkeoplysende omr\u00e5de."}
{"text": "\u200bEr fakturaen mangelfuld eller fejlbeh\u00e6ftet betales den ikke f\u00f8r en ny korrekt faktura er modtaget."}
{"text": "Fritidspas og l\u00f8ntilskud til fritidsjob"}
{"text": "Se evt. ogs\u00e5 afsnittet \"Foto\"."}
{"text": "Gebyr for opkr\u00e6vning af administrativ tid for tilsyn, r\u00e5dgivning mv."}
{"text": "Sind Sie gerade in die Gemeinde S\u00f8nderborg gezogen?"}
{"text": "Kommunen foretager en konkret vurdering af dine samlede \u00f8konomiske forhold, n\u00e5r den vurderer, om du kan f\u00e5 personligt till\u00e6g."}
{"text": "Hvad er form\u00e5let med delingen af oplysninger?"}
{"text": "rusth\u00e6rget, skident h\u00f8nsehus, fuldt af m\u00f8gbeskidt, men ogs\u00e5 ganske renhjertet rock\u2019n\u2019roll."}
{"text": "Du f\u00e5r tilbudt en p\u00e6dagogisk handleplan, som vi arbejder m\u00e5lrettet efter."}
{"text": "Det smukke og sp\u00e6ndende Multikulturhus indeholder bl.a. bibliotek, kunstskole, Det Tyske Bibliotek, multisal og udstillingslokale."}
{"text": "Et midlertidigt ophold er et tilbud til dig, som i en periode har et s\u00e6rligt behov for omsorg og pleje eller hvor din \u00e6gtef\u00e6lle eller andre p\u00e5r\u00f8rende har behov for aflastning."}
{"text": "I visse tilf\u00e6lde kan du s\u00f8ge om dispensation til at fors\u00e6tte indvinding fra din private br\u00f8nd/boring, n\u00e5r du f\u00e5et indlagt vand fra vandv\u00e6rk."}
{"text": "I planen skal der laves aftaler med den p\u00e6dagogiske konsulent om kadencer for opf\u00f8lgning, p\u00e6dagogisk sparring o.a."}
{"text": "Det er muligt at ans\u00f8ge om kystbeskyttelse af kun en enkelt ejendom, men det er ofte relevant for flere ejendomme p\u00e5 en str\u00e6kning at f\u00e5 en sammenh\u00e6ngende kystbeskyttelse."}
{"text": "Din ans\u00f8gning om beboerindskudsl\u00e5n skal indeholde:"}
{"text": "Bes\u00e6tninger af heste/ammekv\u00e6g/geder/f\u00e5r p\u00e5 dybstr\u00f8else, hvor produktionsarealet er mindre end 175 m\u00b2 (300 m\u00b2 ved vinteropstaldning)."}
{"text": "aktiviteter, der ikke er tilg\u00e6ngelige for offentligheden"}
{"text": "Jeg kan fort\u00e6lle, at Jernbanegade i Fredensborg er synligt afm\u00e6rket med tavlen E49, \u201dG\u00e5gade\u201d."}
{"text": "Mens milj\u00f8konsekvensrapporten, ans\u00f8gning og udkast til tilladelse er i h\u00f8ring, har du mulighed for at komme med dine kommentarer."}
{"text": "Booking af lokaler og anl\u00e6g"}
{"text": "Begge typer kan gives med tidsbegr\u00e6nsning eller uden tidsbegr\u00e6nsning."}
{"text": "Foreg\u00e5r over 8 sessioner p\u00e5 hver 2 timer."}
{"text": "Bes\u00f8get er t\u00e6nkt som et bes\u00f8g til hele familien, b\u00e5de til jer som for\u00e6ldre og jeres barn."}
{"text": "Du kan finde opstartsm\u00f8derne p\u00e5 vores begivenhedskalender."}
{"text": "Den g\u00e6lder p\u00e5 alle kommunens adresser samt overalt hvor medarbejdere opholder sig i forbindelse med arbejdet."}
{"text": "har h\u00f8j kvalitet, ogs\u00e5 selvom det er smalt."}
{"text": "Det vigtigste, du skal have med i den lille rygs\u00e6k p\u00e5 turen er tillid, nysgerrighed og mod samt sovepose og praktisk p\u00e5kl\u00e6dning"}
{"text": "Samtidig kommer elementerne hele vejen rundt om de fire faktorer, der spiller ind, n\u00e5r en potentiel medarbejder overvejer at flytte efter jobbet til et nyt omr\u00e5de eller m\u00e5ske ligefrem til et nyt land."}
{"text": "Vejledning af job- og uddannelsess\u00f8gende"}
{"text": "Vi streamer Touren p\u00c3\u00a5 storsk\u00e6rm p\u00c3\u00a5 h\u00f8jskolen."}
{"text": "Det vurderes, at dagtilbuddet har gjort en indsats for at styrke arbejdet inden for tilsynsomr\u00e5det og indsatsen ses j\u00e6vnligt i praksis."}
{"text": "Uddannelsesplanen udfyldes i forbindelse med ans\u00f8gningen til 10. klasse eller en ungdomsuddannelse og udfyldes b\u00e5de i 9. og 10. klasse."}
{"text": "((Godkendelse af husdyrbrug \u00a7 16 - fremmede tjenesteydelser udenfor bedriftens areal)"}
{"text": "De h\u00f8ringsberettigede er underrettet s\u00e6rskilt med frist\u00a0til 1.8.2022"}
{"text": "V\u00e6rkt\u00f8jet anvendes kun, hvis vurderingen af barnets alsidige udvikling giver anledning til en yderligere afd\u00e6kning."}
{"text": "Adresse: Tagsk\u00e6gget, Lindeparken 26, 6622 B\u00e6kke"}
{"text": "Vejen Kommune arbejder sammen med Veterancentret, deltager i det regionale samarbejde Syddansk Veteranforum og bakker op om frivilliges engagement, for eksempel i forbindelse med etableringen af sociale netv\u00e6rk."}
{"text": "opdatere dine personlige oplysninger og dit CV"}
{"text": "Du m\u00e5 ikke modtage offentlig overf\u00f8rselsindkomst eller have en arbejdsindt\u00e6gt i den periode du modtager tilskud"}
{"text": "husdyrbrug \u00a7 16 - aktiviteter p\u00e5 bedriftens areal"}
{"text": "Hun f\u00f8ler sig fantastisk godt modtaget i S\u00f8nderborg."}
{"text": "Du bel\u00f8nnes med interessante samtaler med unge, venlige og inspirerende mennesker, der blot \u00f8nsker at l\u00e6re gr\u00e6nselandet at kende."}
{"text": "Vurdering er foretaget af ekstern part"}
{"text": "Der er stadigv\u00e6k muligt at indsende en tilmeldingsblanket, men man vil i f\u00f8rste omgang blive sat p\u00e5 en venteliste, da der pt. er flere egnede deltagere end der er pladser."}
{"text": "Fremme og offentligg\u00f8relseHvis der i projektforslaget tages de n\u00f8dvendige hensyn til vandl\u00f8bets afstr\u00f8mning og milj\u00f8, kan vandl\u00f8bsmyndigheden beslutte, at projektforslaget skal fremmes (= forel\u00f8big accepteret)."}
{"text": "Cykell\u00f8b for b\u00f8rn og unge"}
{"text": "Hvis der er tale om en ans\u00f8gning inden for skovbyggelinjen, sender vi projektet til h\u00f8ring hos skovejeren."}
{"text": "Udkastet til bystrategien er i offentlig h\u00f8ring i 6 uger frem til den 15. juni 2022."}
{"text": "Vi v\u00e6gter, at lokalerne, hvor b\u00f8rnene skal opholde sig samt udend\u00f8rs legefaciliteter skal v\u00e6re forsvarligt og hensigtsm\u00e6ssigt indrettet til form\u00e5let fx med et legev\u00e6relse/rum indrettet til b\u00f8rn."}
{"text": "Mandag til torsdag kl. 9-16, fredag kl. 9-15"}
{"text": "Du skal altid s\u00f8ge om byggetilladelse, hvis du placerer dit anl\u00e6g p\u00e5 terr\u00e6n."}
{"text": "Omr\u00e5dets centrale del udg\u00f8res af en tidligere stenalderfjord, som i dag omfatter Niv\u00e5 og Usser\u00f8d \u00e5dal samt Langstrup og L\u00f8nstrup Mose, se kort nedenfor."}
{"text": "Samtalegrupperne er t\u00e6nkt som et forebyggende tilbud."}
{"text": "I forbindelse med behandlingen sager eller opgaver, som led i offentlig myndighedsud\u00f8velse, har vi brug for at indhente oplysninger om dig."}
{"text": "Affaldet stammer fra en bygning eller et anl\u00e6g p\u00e5 over 10m2"}
{"text": "Vil du kun lytte, kan du n\u00f8jes med det."}
{"text": "Omkostningerne til de fysiske stik samt til tilslutningsbidragene skal k\u00f8ber selv afholde."}
{"text": "Ud over de fredede bygninger udg\u00f8r ogs\u00e5 de bevaringsv\u00e6rdige bygninger en v\u00e6sentlig del af den danske kulturarv inden for arkitektur og kulturhistorie."}
{"text": "Tandslet har et aktivt forretningsliv midt i byen med\u00a0k\u00f8bmand, bageriudsalg, pizzeria, fris\u00f8r og helseklinik."}
{"text": "P\u00e5 Pleje- og Aktivitetscentrene Egelunden i Kokkedal,\u00a0Mergeltoften i Niv\u00e5 samt Lystholm i Fredensborg bor der borgere med somatiske sygdomme og borgere med demens."}
{"text": "Skal du til at separere spildevandet p\u00e5 din grund, har du mulighed for at f\u00e5 en kloakplan over eksisterende forhold, hvis kommunen har det liggende i arkivet."}
{"text": "Plantesamfundet ved Humleb\u00e6k Syd vil blive sammenlignet med andre lignende omr\u00e5der, hvor forskellige plejetiltag er blevet anvendt til at genoprette biodiversiteten, f.eks. hel\u00e5rsgr\u00e6sning."}
{"text": "Tilsyn m.v. - aktiviteter p\u00e5 husdyrbruget"}
{"text": "Tilskud til befordring med individuelle transportmidler"}
{"text": "I perioden 25. oktober til 22. november 2021 var der valg til \u00e6ldrer\u00e5det i Vejen Kommune."}
{"text": "Der er fliser ved selve stoppestederne men gr\u00e6s rabat f\u00f8r og efter."}
{"text": "Derudover driver forsyningsselskabet 6 renseanl\u00e6g, der renser spildevandet fra kloaknettet inden vandet ledes til vandl\u00f8b."}
{"text": "Hvilken betydning f\u00e5r det nye Digital Post for mig?Det er ikke sikkert, du m\u00e6rker, der er sket en forandring."}
{"text": "eller dit barns nedsatte funktionsevne."}
{"text": "Det er Udbetaling Danmark, der behandler din ans\u00f8gning og udbetaler boligst\u00f8tte."}
{"text": "Henvisning til hjemkommunens rusmiddelkonsulent eller behandlingstilbud"}
{"text": "For mange b\u00f8rn og unge er familie bruddet forbundet med sorg og mange tanker."}
{"text": "Fedtudskilleren skal v\u00e6re CE-m\u00e6rket og etableres i henhold til g\u00e6ldende normer for afl\u00f8bsinstallationer DS 432 og standarden EN-1825."}
{"text": "Skolen kommer til at ligge i Niv\u00e5 bymidte, og er en del af det store prestigeprojekt Generationernes Hus."}
{"text": "Vi videregiver eller -s\u00e6lger ikke oplysninger indsamlet via cookies til andre."}
{"text": "Det er ogs\u00e5 forslag, der indeholder injurierende, groft st\u00f8dende eller kr\u00e6nkende udsagn, \u00e5benlyst urigtige p\u00e5stande eller er neds\u00e6ttende, forh\u00e5nende eller truende over for bestemte grupper i samfundet eller indeholder opfordring til forbrydelser."}
{"text": "Stedfortr\u00e6der i FolkeoplysningsudvalgetStedfortr\u00e6der i Beredskabskommission Trekantomr\u00e5dets Brandv\u00e6senRepr\u00e6sentantskab Udvikling/VejenFormand for Bestyrelsen for Vejen ForsyningStyregruppe - Br\u00f8rup SundhedscenterStyregruppe - Spildevand Lindknud"}
{"text": "Det er filosofien bag Niko Home Control, hvor en husstand kan spare penge p\u00e5 el- og varmeregningen."}
{"text": "14 kunstnere har hver is\u00e6r fortolket de ovenst\u00c3\u00a5ende ting, hver p\u00c3\u00a5 deres m\u00c3\u00a5de."}
{"text": "If you have questions please write to the organizer Jeanette Myllerup als@augustenborg.dk"}
{"text": "nye medarbejdere med nye kr\u00e6fter"}
{"text": "Kommunen indberetter herefter disse data til den f\u00e6lles offentlige database for grund- og drikkevand samt boringer (Jupiter)."}
{"text": "Form\u00e5l for aktivitet, som der s\u00f8ges om tilskud til."}
{"text": "F\u00f8r hvert ordin\u00e6rt byr\u00e5dsm\u00f8de er der mulighed for at f\u00e5 svar p\u00e5 sp\u00f8rgsm\u00e5l i sp\u00f8rgetiden."}
{"text": "Afsnit 5.1 fastl\u00e6gger n\u00e6rmere retningslinjer for beskyttelse af landsbyer, ligesom at de v\u00e6rdifulde udskiftningsm\u00f8nstre i landskabet er beskyttelse i rammerne for det \u00e5bne land samt i retningslinje 5.4.1-5.4.6 om landskabsbeskyttelse."}
{"text": "Medarbejdere har ret til fri p\u00e5 dagen ved:"}
{"text": "Hvis der forekommer perioder, hvor affaldet ikke afhentes p\u00e5 grund af f.eks. strejke eller vejrlig, kan Vejen Kommune anvise affaldet opsamlet i klare s\u00e6kke."}
{"text": "Ulla Fenns foto symboliserer, feltets vej gennem Danmark."}
{"text": "Feriepasning\u00a0- kun for b\u00f8rn i 3. klasse (tilk\u00f8b)"}
{"text": "Har jeg ret til gratis transport, hvis mit barn g\u00e5r p\u00e5 en specialskole?"}
{"text": "Frivilligr\u00e5det behandler alle de indkomne ans\u00f8gninger og indstiller forslag til fordeling af midlerne til Udvalget for Social og \u00c6ldre, som tr\u00e6ffer den endelige afg\u00f8relse."}
{"text": "F\u00f8lgende organisationer og foreninger kan v\u00e6re medlem af vandr\u00e5det:"}
{"text": "I UngVejen er det den unges uddannelsesplan, som er omdrejningspunkt for den sammenh\u00e6ngende indsats."}
{"text": "Der er planlagt f\u00f8lgende opstartsdatoer for gruppeforl\u00f8b i 2022:"}
{"text": "En periode som n\u00e6sten alle b\u00f8rn ser frem til med lyst og sp\u00e6nding \u2013 og m\u00e5ske ogs\u00e5 med en smule nerv\u00f8sitet for alt det nye."}
{"text": "Det er lykkedes at forhandle et 2022-budget for S\u00f8nderborg Kommune med st\u00f8tte fra alle partier i Byr\u00e5det."}
{"text": "B\u00f8rn og unge indg\u00e5r i mange sammenh\u00e6nge i l\u00f8bet af livet og vil opleve mange overgange fra \u00e9t milj\u00f8 til et andet."}
{"text": "Mange blomster i haven kan give nektar og pollen til sommerfugle, svirrefluer, bier og andre insekter."}
{"text": "Beskyttelse af Unesco verdens arv"}
{"text": "I skoleperioden er der indlagt et valgfag (1 uge) som en studietur med klassen til Bruxelles."}
{"text": "Ledelsen fra Sl\u00f8jfen og Centeret p\u00e5 \u00d8sterbyskolen samarbejder og evaluerer l\u00f8bende for hermed at opn\u00e5 en optimal og glidende overgang for b\u00e5de barn og for\u00e6ldre."}
{"text": "K\u00f8kkenm\u00f8ddinger, vigtige oldtidsbopladser, veje mv."}
{"text": "Salg af byggegrunde i S\u00f8nderborg Kommune"}
{"text": "Som social- og sundhedsassistent kan du efter grundforl\u00f8bet v\u00e6lge at blive:"}
{"text": "S\u00e6rlige forholdDer kan der v\u00e6re s\u00e6rlige hensyn at tage til den enkelte borger."}
{"text": "N\u00e5r vi modtager din ans\u00f8gning bliver den registreret og gennemg\u00e5et."}
{"text": "Det betyder, at lodsejeren/bygherren f\u00f8rst skal udarbejde et projektforslag, som sendes til vandl\u00f8bsmyndigheden."}
{"text": "Der er gode forhold ogs\u00e5 for mennesker i k\u00f8restole."}
{"text": "Hvilke oplysninger kan du ikke f\u00e5 aktindsigt i?"}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune har indg\u00e5et en aftale med advokatfirmaet HjulmandKaptain, som\u00a0hj\u00e6lper os med denne opgave."}
{"text": "Ved lukket bro er den fri h\u00f8jde ved daglig vande til underkant i klapfaget ca. 6,0 m."}
{"text": "S\u00f8ger du en fleksjobber til din virksomhed, har du mulighed for at se CV for ledige fleksjobbere i Vejen Kommune p\u00e5 portalen Fleksmatch."}
{"text": "Dette m\u00f8de varsles p\u00e5 samme m\u00e5de som ved besigtigelses- og forhandlingsm\u00f8det."}
{"text": "Hvis byggeriet kr\u00e6ver en \u00a78 tilladelse efter jordforureningsloven, skal Vejen Kommune altid h\u00f8re Region Syddanmark i forhold til eventuelle vilk\u00e5r."}
{"text": "De nye stenrev er s\u00e5ledes med til at forbedre bevaringsstatus for fuglene, da de giver gode muligheder for at s\u00f8ge f\u00f8de."}
{"text": "Hvad kan man s\u00f8ge om?"}
{"text": "du i l\u00f8bet af \u00e5ret f\u00e5r en enkeltst\u00e5ende merudgift, kan du s\u00f8ge kommunen om"}
{"text": "Mandag 19-21, 6 m\u00f8degange, start mandag den 19. september, Klodsen, Niv\u00e5h\u00f8j 67, 2990 Niv\u00e5"}
{"text": "Hvor m\u00e5 jeg opbevare flydende husdyrg\u00f8dning?"}
{"text": "Personen, du har givet fuldmagt til, kan nu bruge sit eget NemID/MitID til at handle p\u00e5 dine vegne p\u00e5 de omr\u00e5der, du har givet fuldmagt til."}
{"text": "Du kan s\u00f8ge om at f\u00e5 afregnet dit elforbrug med elvarmeafgift, alts\u00e5 den reducerede elafgift, hvis du eksempelvis har:"}
{"text": "Det er en fordel for dig, hvis du laver forarbejdet grundigt."}
{"text": "Hvis du er i tvivl om der skal v\u00e6re 2 m br\u00e6mmer ved et vandl\u00f8b eller en s\u00f8, kan du altid kontakte kommunen."}
{"text": "Vi udbyder dette for\u00e5r et andet angstgruppeforl\u00f8b end Cool Kids."}
{"text": "R\u00f8dding - mellem Gr\u00f8nningen og Skovvej"}
{"text": "Hvis du skal ans\u00f8ge om hj\u00e6lpemidler, skal du kontakte Hj\u00e6lpemiddelteamet."}
{"text": "Kan der ikke tilbydes en plads i den \u00f8nskede b\u00f8rnehave, opfyldes pasningsgarantien med en anden b\u00f8rnehaveplads i omr\u00e5det."}
{"text": "afd\u00f8de skal begraves og f\u00e5 aftalt det praktiske,"}
{"text": "Det er kun din el leverand\u00f8r, der kan behandle din ans\u00f8gning, og det er dem du skal kontakte, hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l."}
{"text": "De nye er Betina Bonde, Nanna Leman Therkelsen, Tina Soleyman, Rene Johansen og Richard Nielsen og der vil ogs\u00e5 v\u00e6re gensyn med Jeanett B. Meelby, P\u00e1ll Birgis P\u00e1lsson og Kasper Keller Petersen."}
{"text": "Hvis der opst\u00e5r akutte situationer p\u00e5 vejnettet, der er til fare fortrafiksikkerheden, f.eks. st\u00f8rre huller i k\u00f8rebanen, itusl\u00e5ede kloak d\u00e6ksler,tabte genstande, v\u00e6ltede tr\u00e6er, vand p\u00e5 k\u00f8rebanen, d\u00f8de dyr m.v. kontaktes:Vejen Kommune, Teknik & Milj\u00f8 tlf.: 79 96 50 00Mandag til onsdag 8:00 - 15:30Torsdag 8:00 - 16:30Fredag 8:00 - 12:30Hvis skaden sker uden for normal \u00e5bningstid kontaktes Falcks vagtcentral p\u00e5tlf."}
{"text": "Bem\u00e6rk at navneskiftet skal ske i forbindelse med vielsen, dvs. senest 3 m\u00e5neder efter vielsesdatoen."}
{"text": "Der findes ogs\u00e5 app\u2019en Xhale, som er et program for unge, der \u00f8nsker at blive r\u00f8g- eller snusfri."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune, BoTrygt og Syd- og S\u00f8nderjyllands Politi inviterer til et digitalt borgerm\u00f8de"}
{"text": "Det er gratis at deltage, men tilmelding pr. mail til\u00a0augustiana@sonderborg.dk\u00a0er n\u00f8dvendig, senest dagen f\u00f8r."}
{"text": "Virksomheden ejes af din \u00e6gtef\u00e6lle, registrerede partner eller samlever."}
{"text": "Her kan du l\u00e6se om de forskellige projekter, der er en del af Gang i Livet."}
{"text": "P\u00e5 FriluftsVejen.dk kan du f\u00e5 id\u00e9er til nye steder, som du kan udforske eller finde nye ruter gennem byen."}
{"text": "Tilbuddet om fritidsguidning er m\u00e5lrettet b\u00f8rn og unge mellem 0 og 18 \u00e5r, som ikke allerede er en del af fritidslivet, og som har brug for st\u00f8tte i en opstart."}
{"text": "Fra den 23. marts og frem til cykell\u00f8bet den 3. juli 2022 pr\u00e6senterer S\u00f8nderborg Kommune et st\u00e6rkt, gr\u00f8nt f\u00f8rerhold, der skiftevis tager Den Gr\u00f8nne F\u00f8rertr\u00f8je p\u00c3\u00a5 og viser, hvordan verdens gr\u00f8nneste m\u00c3\u00a5lby g\u00f8r en b\u00e6redygtig og gr\u00f8n forskel."}
{"text": "Der er etableret 3 sansehaver over hvert sit tema."}
{"text": "For nye foreninger eller foreninger, der forventer \u00f8get aktivitet, g\u00e6lder, at de skal fremsende budget med forventede udgifter til l\u00e6rer/ledere."}
{"text": "Har I brug for information om HPV-vaccinationen?"}
{"text": "Nedenfor kan du se en oversigt over cirkuspladserne i Vejen Kommune."}
{"text": "Fritidsguiderne kan ogs\u00e5 s\u00f8ge om kontingent- og udstyrsmidler hos BROEN Vejen, som fortsat er stedet hvor I ogs\u00e5 som foreninger kan hj\u00e6lpe familierne med at s\u00f8ge midler."}
{"text": "Vi har scannet byggesagerne i en A og B -sag."}
{"text": "Daginstitutioner til flere end 50 eller flere end 10 sovepladser"}
{"text": "Nordsj\u00e6llands Park og Vej: Huller i asfalt og fliser, vedligehold af skilte og striber, fjernelse af affald, snerydning mm."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 her finde kommuneplanerne for de \u00f8vrige kommuner i Trekantomr\u00e5det."}
{"text": "Du kan l\u00e6se om reglerne p\u00e5 hjemmesiden for Social- og \u00c6ldreministeriet."}
{"text": "Du skal anmelde din tilflytning senest 5 dage efter, at du opfylder betingelserne for at blive registreret som tilflytter i Danmark."}
{"text": "Og n\u00e5r de to sammen inviterer venner og kolleger p\u00e5 scenen under navnet \u201cJazz & Jokes\u201d, er der lagt op til en unik, farverig og forbl\u00f8ffende aften i selskab med de bedste af begge verdener, top komikere og top jazzmusikere."}
{"text": "Det obligatoriske l\u00e6ringsforl\u00f8b er gratis, men du skal betale for kost og medbringe bleer."}
{"text": "mulighed for at f\u00e5 del i tilskudsordningerne"}
{"text": "Besk\u00e6ftigelse af personer p\u00e5 s\u00e6rlige vilk\u00e5r i Vejen Kommune."}
{"text": "Jordflytningsbekendtg\u00f8relsen (BEK nr 1452 af 07/12/2015)"}
{"text": "Ejeren af den ejendom, som afg\u00f8relsen vedr\u00f8rer"}
{"text": "P\u00e5 dine ejendomsskattebillet og \u00e5rsopg\u00f8relser over indefrosset grundskyld fra kommunen kommunale ejendomsskatter kan du b\u00e5de se, hvor stort det indefrosne bel\u00f8b er for det p\u00e5g\u00e6ldende \u00e5r og samlet set."}
{"text": "Kom med alle relevante oplysninger fra starten"}
{"text": "Adgang p\u00e5 cykel og med hund kan visse steder v\u00e6re forbudt, og det er vigtigt at respektere den skiltning, der vil v\u00e6re her."}
{"text": "Bortledning af vand fra vandl\u00f8b:"}
{"text": "Af samme \u00e5rsag har S\u00f8nderborg Kommune ikke foretaget jordbundsunders\u00f8gelse i forbindelse med udstykningen."}
{"text": "Det koster 215 kr. (2022), at f\u00e5 et nyt sundhedskort, bl.a. hvis:"}
{"text": "P\u00e5 www.datatilsynet.dk kan du l\u00e6se mere om databeskyttelsesr\u00e5dgiverens rolle.Kommunens registrering og videregivelse af oplysningerKommunen registrerer de modtagne oplysninger og videregiver oplysningerne til andre offentlige myndigheder, private virksomheder m.fl., der har lovm\u00e6ssigt krav p\u00e5 oplysningerne eller samarbejde med kommunen."}
{"text": "Efter en krise/traumatisk h\u00e6ndelse og s\u00e6rligt efter d\u00f8dsfald er det v\u00e6sentligt, at b\u00f8rn f\u00e5r mulighed for at deltage i ritualer som led i deres bearbejdning af det, de har oplevet."}
{"text": "Oplysninger kan f\u00e5s p\u00e5 www.tinglysning.dk."}
{"text": "statslige midler og \u00f8get for\u00e6ldrebetaling."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at terr\u00e6nregulere din grund, er det en god id\u00e9 forinden at dr\u00f8fte planerne med dine naboer for at undg\u00e5 konflikter."}
{"text": "\u00c6ldre og handicappede borgere kan tilbydes f\u00f8lgende boligtyper \u2013 \u00e6ldrebolig, plejebolig eller boliger indenfor det almennyttige boligomr\u00e5de."}
{"text": "Liste F\u00a0- SF Socialistisk Folkeparti\u00a0- om private og anonyme tilskud til kandidatlisten og opstillede kandidater\u00a0som er afgivet i forbindelse med at F\u00a0har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2019."}
{"text": "I efter\u00e5ret deltager eleverne p\u00e5 en Skills-dag p\u00e5 erhvervsuddannelserne."}
{"text": "Hvis protesten er berettiget, skal behandlingen oph\u00f8re"}
{"text": "Indsatsen kan foreg\u00e5 p\u00e5 f\u00f8lgende m\u00e5der:"}
{"text": "Hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l vedr."}
{"text": "Lavere sygefrav\u00e6r og \u00f8get produktivitet?"}
{"text": "Du kan se hvilke klagemuligheder, der er over tilladelsen."}
{"text": "N\u00e5r du har sendt oplysningerne ind p\u00e5 mail, f\u00e5r du et skema tilbage med dine oplysninger, som du bedes underskrive og returnere indscannet eller som billede."}
{"text": "Som udgangspunkt har alle ret til at vandre og cykle p\u00e5 veje og stier i det \u00e5bne land."}
{"text": "Indgang fra p-pladser ved enten Langstrupvej eller\u00a0Kongevejen."}
{"text": "Oplever du alligevel, at din ejendom er blevet beskadiget af vores renovat\u00f8r, og har du ikke f\u00e5et besked?"}
{"text": "Herunder bl.a. frihed til graviditetsunders\u00f8gelser.Link til aftale om frav\u00e6r af familiem\u00e6ssige \u00e5rsager.Godkendt i Hovedudvalget 9. april 2021Godkendt i \u00d8konomiudvalget 4. maj 2021"}
{"text": "Udbetaling af st\u00f8tten finder sted, n\u00e5r det udf\u00f8rte arbejde er dokumenteret."}
{"text": "N\u00e5r du anmoder om begravelse eller ligbr\u00e6nding (bis\u00e6ttelse), skal"}
{"text": "I Fredensborg Kommune arbejder vi for, at alle de b\u00f8rn, der kan have udbytte af det, bliver inkluderet i vores skoler og dagtilbud."}
{"text": "Ogs\u00e5 i Br\u00f8rup, Holsted og R\u00f8dding er der borgere, der arbejder for deres lokalomr\u00e5de og dets indbyggere."}
{"text": "I klimaplanen er der sat ambiti\u00f8se m\u00e5l for at reducere udledningen af drivhusgasser."}
{"text": "Du skal anmelde, at du p\u00e5begynder byggeriet gennem ans\u00f8gningsportalen Byg og Milj\u00f8."}
{"text": "En vurdering af, hvor str\u00f8mmen skal tr\u00e6kkes fra"}
{"text": "H\u00e5ndvask er uden sammenligning det vigtigste, du kan g\u00f8re for at undg\u00e5 at blive smittet eller smitte andre."}
{"text": "Elsikkerhedsattesten skal fremst\u00e5 i en holdbar stand, og den ansvarlige for lokalerne har pligt til at anbringe attesten, s\u00e5 den er let tilg\u00e6ngelig og synlig for publikum."}
{"text": "Biblioteket skal\u00a0v\u00e6re hjertet og nerven i fremtidens bymidte og byliv og byens naturlige og kulturelle samlingspunkt med plads til forskellige former for f\u00e6llesskaber, oplevelser, aktiviteter og samv\u00e6r p\u00e5 tv\u00e6rs af generationer."}
{"text": "hvordan kommunen sikrer en god og sikker vandforsyning"}
{"text": "Hvad sker der, n\u00e5r jeg har ans\u00f8gt om et Fritidspas?"}
{"text": "Tag din b\u00f8rnehave med, kl\u00e6d jer i gult og giv den gas med b\u00f8rnebibliotekaren Karla Dons Jensen p\u00c3\u00a5 Biblioteket S\u00f8nderborg i Salen."}
{"text": "Kontakt Tandplejen\u00a0p\u00e5 tlf. 79 96 54 50 - Sp\u00f8rg efter Jytte."}
{"text": "Jan Petersen vil fort\u00e6lle i ord og billeder, om id\u00e9en bag de gule tr\u00f8jer der cykler 1300 km."}
{"text": "Kontakt Trekantomr\u00e5dets brandv\u00e6sen p\u00e5 76 81 08 00 eller via hjemmesiden Trekantbrand"}
{"text": "Den kan minde om en drage med den orangeplettede underside og hannens rygkam."}
{"text": "Anl\u00e6gget var det f\u00f8rste OPP-projekt i Danmark \u2013 ganske enkelt fordi vi ville have en motorvej og fik det til at ske."}
{"text": "07 - Studiebyen i Humleb\u00e6k"}
{"text": "Det er Sundhedsplejen, Fritidsbutik og Fredensborg Bibliotekerne i samarbejde der st\u00e5r for\u00a0Fars Legestue."}
{"text": "Dette g\u00e6lder ogs\u00e5 i indlagte pauser og under r\u00e5dighedsvagter."}
{"text": "En ans\u00f8gning skal indeholde oplysninger om:"}
{"text": "Har du bem\u00e6rkninger til lokalplanforslag?"}
{"text": "Arbejdsgruppen som skal give det nye Byr\u00e5d forslag til bedre ressourceanvendelse og hvor der er mest brug for flere h\u00e6nder i \u00e6ldreplejen."}
{"text": "Det h\u00e6nder, at en medarbejder eller kollega kommer i situationer, hvor misbrug forekommer."}
{"text": "I 2006 blev Ringrendingsbanen genskabt ved S\u00f8nderborg Slot."}
{"text": "I samtalen tages der naturligvis udgangspunkt i det der fylder netop for jer."}
{"text": "De unge kan v\u00e6re en del af ungdomsbrandv\u00e6rnet, indtil de er fyldt 18 \u00e5r, og kan herefter blive en del af de lokale beredskaber og den grundl\u00e6ggende branduddannelse."}
{"text": "Se\u00a0Konstitueringen for valgperioden 2018-2021 her."}
{"text": "L\u00e6s mere om Bygmas arbejde med b\u00e6redygtighed her: https://www.bygma.dk/baeredygtigt-byggeri/"}
{"text": "Adresse: K\u00e6rh\u00f8jparken 19, 6600 Vejen"}
{"text": "Budget for gennemf\u00f8rsel af det samlede vandl\u00f8bsrestaureringsprojekt."}
{"text": "Vandl\u00f8bet genslynges ind over det gamle dambrugsareal og der udl\u00e6gges gydegrus i den nye vandl\u00f8bsstr\u00e6kning."}
{"text": "Foreningspris: Askov MudeatersLederpris: Morten Ils\u00f8e Larsen, R\u00f8dding-, Lintrup- & Sdr. Hygum Gymnastikforening"}
{"text": "For oplysninger om s\u00f8nderjyske kommuner."}
{"text": "En redeg\u00f8relse for konsekvenserne af en gennemf\u00f8relse af projektet, herunder:"}
{"text": "Det tror jeg ikke p\u00e5, og jeg kan f.eks. henvise til, at s\u00e5dan et skilt med 15 km./t."}
{"text": "Bygherren skal unders\u00f8ge for PCB, klorparafiner, PAH\u2019er, asbest og tungmetaller i malinger og bygningsdele."}
{"text": "Moser, ferske enge, heder, overdrev, strandenge og strandsumpe er beskyttede, hvis de hver for sig eller i sammenh\u00e6ng med andre beskyttede naturtyper har et areal p\u00e5 mindst 2.500 m2."}
{"text": "Samtykket b\u00f8r v\u00e6re skriftligt, da det er Vejen Kommune, som skal kunne dokumentere, at samtykket foreligger."}
{"text": "L\u00e6s mere p\u00e5 projectzero.dk,\u00a0ProjectZero Masterplan2029 eller  se\u00a0CO\u2082 regnskab og energiforbrug for S\u00f8nderborg Kommune som virksomhed."}
{"text": "I disse processer vil alle ber\u00f8rte parter blive h\u00f8rt."}
{"text": "Er dit barn indmeldt i kommunal dagpleje, skal du g\u00e5 i dialog med din dagplejer."}
{"text": "Vi har pl\u00f8jet, harvet og s\u00e5et"}
{"text": "Oplever du fejl i Giv et praj-app'en eller p\u00e5 hjemmesiden"}
{"text": "Forunders\u00f8gelsen skal belyse mulighederne for at forbedre vandl\u00f8benes leveforhold for fisk, sm\u00e5dyr og planter, s\u00e5 vandl\u00f8bene kan opn\u00e5 en god \u00f8kologisk tilstand."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune har den 29. juni 2022 meddelt till\u00e6gsgodkendelse til Danfoss A/S, Nordborgvej 81, 6430 Nordborg, jf. milj\u00f8beskyttelseslovens \u00a7 33 stk. 1."}
{"text": "Vi anbefaler derfor\u00a0daglig voksenhj\u00e6lp til tandb\u00f8rstningen."}
{"text": "Is\u00e6r ruskes der godt og grundigt op i Hannah, som st\u00e5r midt i livet og l\u00e6nges efter noget mere end samv\u00e6ret med revisormanden Carsten."}
{"text": "St\u00f8tten ydes som et kontant tilskud."}
{"text": "Selvom m\u00e5ren ikke er sundhedsskadelig, kan den g\u00f8re stor skade, selvom den holder din bestand af rotter nede."}
{"text": "I det f\u00f8rste \u00e5r vil fokus v\u00e6re p\u00e5 alle tre velv\u00e6rdsomr\u00e5der, dog med en f\u00f8rste pioritet, hvor udvalget g\u00e5r i dybden p\u00e5 \u00e6ldreomr\u00e5det."}
{"text": "Retten kan forkynde p\u00e5 forskellige m\u00e5der, bl.a. som forenklet digital forkyndelse."}
{"text": "Hvordan sikrer du et godt indeklima?"}
{"text": "I alt har ca. 200 lodsejere frivilligt lagt jord til stien."}
{"text": "Blandt arterne er bl.a. liden kokke og almindelig k\u00e6llingetand, der er superarter, n\u00e5r er g\u00e6lder om at tiltr\u00e6kke hhv. humlebier og sommerfugle."}
{"text": "Vi baserer vores arbejde p\u00c3\u00a5 kendt forskning og er ogs\u00c3\u00a5 selv med til at generere cykel-viden."}
{"text": "Det kan fx v\u00e6re garager, carporte og overd\u00e6kkede terrasser."}
{"text": "Krisestabslederen hos CBME vurderer om et varsel giver anledning til at neds\u00e6tte krisestaben, som best\u00e5r af repr\u00e6sentanter fra parterne i oversv\u00f8mmelsesberedskabet."}
{"text": "Ved \u00d8resund ligger havnen, badestranden og en helt unik strandlagune med et sj\u00e6ldent dyre- og planteliv."}
{"text": "aktiviteter for voksne samt voksne og b\u00f8rn sammen"}
{"text": "dokumentation for, at du har indbetalt gebyret, er den kvittering, som du har"}
{"text": "Aktuelt har vi fokus p\u00c3\u00a5 analyser, der b\u00c3\u00a5de har et kvantitativt og kvalitativt sigte:"}
{"text": "Hjemmet skal v\u00e6re sikkerhedsm\u00e6ssigt egnet til pasning af b\u00f8rn i alderen 6 mdr."}
{"text": "Udvalget for Sammenh\u00e6ngsplanen anbefaler derfor, at man i det videre arbejde forsat vurderer fleksibiliteten i de tilbud og indsatser, der er behov for."}
{"text": "Hvordan s\u00f8ger jeg om tilskud til merudgifter?Du kan ans\u00f8ge om d\u00e6kning af merudgifter hos kommunen, som afg\u00f8r, om du kan f\u00e5 d\u00e6kket merudgifter."}
{"text": "Akutsygeplejersken vil altid v\u00e6re i t\u00e6t dialog med en l\u00e6ge omkring din behandling."}
{"text": "Dette betyder at sundhed b\u00e5de rummer en fysisk og en mental del."}
{"text": "30. maj 2022\u00a0Gr\u00e6stedg\u00e5rd Naturomr\u00e5de indvielse"}
{"text": "-Er der v\u00e5de pletter eller sm\u00e5 s\u00f8er i lavninger efter en periode med t\u00f8rvejr?"}
{"text": "Ring gerne og fort\u00e6l om din id\u00e9 til Kultur- og turismekonsulent Charlotte Thomsen p\u00e5 79 96 63 83 / 23 74 88 26."}
{"text": "Mandag d. 29. maj 2023"}
{"text": "Med tilmelding til fritidsguidning og s\u00f8gning af \u00f8konomisk st\u00f8tte."}
{"text": "Herefter skal f\u00f8rstehj\u00e6lpskurset fornyes hvert 2. \u00e5r efter g\u00e6ldende retningslinjer jf. www.Falck.dk."}
{"text": "Se kort med parkeringspladser i S\u00f8nderborg Kommune til handicapbiler, elbiler, busser og lastbiler."}
{"text": "Indskriv dit barn i folkeskolen"}
{"text": "Festivallen slutter 30. marts p\u00e5 S\u00f8nderborg Bibliotek med Ride for Your L1fe."}
{"text": "Formand: Asger Romme Andersen, Enhedslisten"}
{"text": "Hj\u00e6lpen kan ydes som l\u00e5n."}
{"text": "S\u00e5danne posttyper er ikke omfattet af fritagelsen."}
{"text": "Dit \u00f8nske om f\u00e6ldning af tr\u00e6er im\u00f8dekommes ikke, hvis det drejer sig om:"}
{"text": "Det betyder, at vedkommendes identitet som udgangspunkt kun er kendt af Whistleblowerudvalgets medlemmer, samt f\u00e5 autoriserede medarbejdere ved den eksterne leverand\u00f8r."}
{"text": "at protestere mod, at bestemte oplysninger behandles \u2013 fx hvis du mener, at kommunen ikke har ret til at behandle eller videregive dine personoplysninger."}
{"text": "Tryk p\u00e5 billedet for at se kortet i PDF."}
{"text": "Hvad sker der med dit metalaffald?"}
{"text": "Fritagelse for v\u00e6gtafgift og hel eller delvis fritagelse for afgift efter br\u00e6ndstofforbrug."}
{"text": "A-kassen vil orientere dig om muligheden for at f\u00e5 et"}
{"text": "at f\u00e6rre borgere oplever ensomhed, specielt \u00e6ldre, der bor alene, borgere med psykisk handicap eller unge som har sv\u00e6rt ved at beg\u00e5 sig i et ungef\u00e6llesskab"}
{"text": "Medarbejderen m\u00e5 have en bisidder med, medmindre det forhindrer at testen kan tages rettidigt."}
{"text": "Men hvis du skifter til et nyt fleksjob, g\u00e6lder de samme regler som for fleksjob oprettet 1. januar 2013 eller senere."}
{"text": "Private pasningsordninger er omfattet af dagtilbudslovens form\u00e5lsbestemmelse, men ikke underlagt hverken kravet om p\u00e6dagogiske l\u00e6replaner eller dagtilbudslovens specifikke form\u00e5l for dagtilbud."}
{"text": "Hvor finder jeg den n\u00e6rmeste skole, SFO eller klub?"}
{"text": "Hvorfor skal der s\u00f8ges om tilladelse?"}
{"text": "h\u00e6kh\u00f8jder er blevet pr\u00e6ciseret, s\u00e5 det tydeligg\u00f8res, at lokalplanens krav om maksimal h\u00e6kh\u00f8jde p\u00e5 1,5 meter alene reguleres langs skel mod vej, hvorfra der er overk\u00f8rsel til de enkelte ejendomme."}
{"text": "L\u00e6s mere under Sundhedscaf\u00e9en \u2013 vi gl\u00e6der os til at m\u00f8de dig."}
{"text": "Erhvervsprojekter kan st\u00f8ttes, s\u00e5fremt de ligger uden for Vejen by."}
{"text": "Et sundhedstjek er en frivillig og uforpligtende samtale for alle ansatte over 18 \u00e5r, som indeb\u00e6rer:"}
{"text": "Der tilbydes gruppebaseret holdundervisning; \"Lev livet med osteoporose\", med f\u00f8lgende temaer:"}
{"text": "NemID og MitID er dit digitale ID til selvbetjening p\u00e5 nettet."}
{"text": "Byggeprojektet omfatter udskiftning af termoruder fra perioden 1950 til 1977"}
{"text": "Hvis ikke du har mulighed for selv at m\u00f8de op, kan en anden person g\u00f8re det for dig."}
{"text": "Det er vigtig at lederen tager signaler om misbrug alvorligt."}
{"text": "Lagre af fast g\u00f8dning uden daglig tilf\u00f8rsel skal overd\u00e6kkes med et vandt\u00e6t og t\u00e6tsluttende materiale, straks efter udl\u00e6gning."}
{"text": "L\u00e6gdommere er den samlede betegnelse for domsm\u00e6nd og n\u00e6vninge."}
{"text": "At der kan s\u00f8ges st\u00f8tte 1 gang \u00e5rligt \u2013 dog kan nyoprettede foreninger s\u00f8ge en mindre startst\u00f8tte gennem hele \u00e5ret."}
{"text": "Denne pr\u00e6mis er udgangspunktet for Augustianas sommerudstilling, der med v\u00e6rker af ti danske og franske kunstnere s\u00e6tter fokus p\u00c3\u00a5 tekstile objekter i krydsfeltet mellem kunst og kunsth\u00c3\u00a5ndv\u00e6rk."}
{"text": "Hvis du tidligere har v\u00e6ret optaget p\u00e5 valglisten og i den mellemliggende periode ikke har v\u00e6ret fraflyttet til udlandet, st\u00e5r du stadig p\u00e5 valglisten og skal ikke s\u00f8ge om at blive optaget."}
{"text": "F\u00e6rgerne byder ogs\u00c3\u00a5 p\u00c3\u00a5 et alternativ, men det er en god id\u00e9 at f\u00c3\u00a5 sin billet bestilt i god tid og s\u00f8rge for p\u00c3\u00a5 selve rejsedagen at komme hjemmefra i god tid."}
{"text": "Bag det gamle S\u00f8nderborg bibliotek"}
{"text": "Hvem kan deltage i undervisningen?"}
{"text": "Kommunen tilbyder ikke danskuddannelse til ukrainske flygtninge, som ikke har f\u00e5et svar p\u00e5 deres ans\u00f8gning om opholdstilladelse."}
{"text": "skal have henvisning fra\u00a0praktiserende l\u00e6ge til behandling hos speciall\u00e6ge, fysioterapeut, fodterapeut og psykolog"}
{"text": "Som et b\u00e6redygtigt tiltag kan n\u00e6vnes at de oprindelige tagsten er genanvendt."}
{"text": "For at bevare den h\u00f8je kvalitet og fortsat leve op til regeringens nationale m\u00e5l for folkeskolen, er det n\u00f8dvendigt, at skolerne hele tiden udvikler sig i takt med samfundets udvikling og nye behov."}
{"text": "Grundejerforeningen med Anders Helner som formand g\u00f8r et fantastisk arbejde med at bevare og opretholde den sk\u00f8nne bebyggelse s\u00e5dan som den er t\u00e6nkt."}
{"text": "Du skal selv aktivt s\u00f8ge job, l\u00e6gge dit CV p\u00e5 Jobnet og deltage i de tilbud, jobcentret giver, herunder et tilbud om fleksjob."}
{"text": "Fornyelse af k\u00f8rekort til lille lastbil, lastbil, lille bus, bus samt disse med stort p\u00e5h\u00e6ngsk\u00f8ret\u00f8j kr\u00e6ver l\u00e6geerkl\u00e6ring og er h\u00f8jst gyldig i 5 \u00e5r."}
{"text": "P\u00e5 de 4 lange distancer k\u00f8rer deltagerne efter deres cykelcomputer/smartphone hvortil de f\u00e5r udleveret en GPX fil mens der fra Gr\u00e5sten vil v\u00e6re skiltet rute og sikrede veje."}
{"text": "I s\u00e5 tilf\u00e6lde skal det indsendes snarest, s\u00e5dan at hegnsynets medlemmer og klageren kan f\u00e5 en kopi."}
{"text": "bel\u00f8b svarende til de faktiske merudgifter."}
{"text": "Lintrup S\u00f8nderb\u00e6k l\u00f8ber ud i Konge\u00e5en."}
{"text": "Niv\u00e5 Bymidte udvalgt til innovationsforl\u00f8bet Cirkul\u00e6re Byer"}
{"text": "Kan jeg s\u00f8ge om tabt arbejdsfortjeneste?"}
{"text": "Br\u00f8rup, Holsted og R\u00f8dding byers centeromr\u00e5de i henhold til kommuneplanen."}
{"text": "S\u00e6rh\u00e5ndteres affald (Kun efter aftale med kunden)"}
{"text": "Praksisn\u00e6r st\u00f8tte s\u00e5 dagtilbuddet selv bliver i stand til at l\u00f8se den specialp\u00e6dagogiske opgave."}
{"text": "Derfor er det en god ide at s\u00e5 vilde danske planter i din have, hvis vi skal sikre arternes overlevelsesmuligheder."}
{"text": "Her kan du se k\u00f8replaner for rute 583, 584, 585 og 586."}
{"text": "fremtids- eller generalfuldmagt skal du logge p\u00e5 Digital Fuldmagt med dit eget"}
{"text": "Inden der laves aftale med jobcentret om besk\u00e6ftigelse p\u00e5 s\u00e6rlige vilk\u00e5r skal lederen og tillidsrepr\u00e6sentanten i f\u00e6llesskab vurdere, hvorvidt arbejdspladsen aktuelt har kapacitet til at tilbyde en besk\u00e6ftigelse p\u00e5 s\u00e6rlige vilk\u00e5r."}
{"text": "Du kan modtage ydelsen i de tilf\u00e6lde, hvor dit barn skal passes i hjemmet, og hvor det er mest hensigtsm\u00e6ssigt, at det er en for\u00e6lder, som tager sig af pasningen."}
{"text": "\u2022 Udarbejdelse og implementering af en handleguide for forebyggelse\u2022 Etablering af tv\u00e6rfaglige m\u00f8defora og f\u00e6lles indsatsplaner med fokus p\u00e5 at skabe l\u00e6ring for de akt\u00f8rer, der er t\u00e6t p\u00e5 b\u00f8rn og unge i dagligdagen\u2022 Styrkelse af b\u00f8rn og unges oplevelse af egne kompetencer, samh\u00f8righed og handlefrihed\u2022 Udvikling af medarbejdernes specialp\u00e6dagogiske kompetencer \u2022 Sikring af sammenh\u00e6ng fra dagtilbud til skole i gode l\u00e6ringsmilj\u00f8er\u2022 Sikring af sammenh\u00e6ng fra unge- til voksenliv\u2022 Styrkelse af koblingen i givtige f\u00e6llesskaber mellem special- og almenomr\u00e5detInvolvering\u2022 Udvalget for skoler og b\u00f8rn samt Udvalget for arbejdsmarked og integration\u2022 Afdelingerne B\u00f8rn & Familie, Handicap & Psykiatri, Skoler, Kultur & Fritid samt Arbejdsmarkedsafdelingen"}
{"text": "Slots- og Kulturstyrelsen giver kun dispensation til \u00e6ndringer i\u00a0s\u00e6rlige tilf\u00e6lde."}
{"text": "Det oplyste RIB-nummer henviser til\u00a0indsatsen i de statslige vandplaner."}
{"text": "Asta kom fra fattige k\u00e5r; men med sit talent steg hun til skuespillerinde p\u00e5 Det Kongelige Teater og videre til en af verdens st\u00f8rste filmskuespillerinder."}
{"text": "Det er frivilligt, om du \u00f8nsker at stemme til valget i Danmark, og dermed om du \u00f8nsker at blive optaget p\u00e5 valglisten."}
{"text": "Se forslaget til klimatilpasningsplanen her klimatilpasningsplan.fredensborg.dk."}
{"text": "Der ud over er der enkeltst\u00e5ende arrangementer som fester, fort\u00e6llerhj\u00f8rne og andre \u00e5rstidsbestemte arrangementer."}
{"text": "\u2022 Alkohol kan forringe medicinens effekt og \u00f8ge bivirkningerne."}
{"text": "Gr\u00f8n F\u00f8rertr\u00f8je stafet 8:EUC Syd \u2013 Guf b\u00e6redygtige b\u00e6lgfrugter i dig"}
{"text": "Den private pasningsordning skal endvidere tilrettel\u00e6gges, s\u00e5 b\u00f8rn sikres medbestemmelse, medansvar og forst\u00e5else for og oplevelser med demokrati."}
{"text": "S\u00e5danne forslag vil blive slettet fra hjemmesiden."}
{"text": "(Godkendelse af husdyrbrug \u00a7 11-12 - fremmede tjenesteydelser udenfor husdyrbruget)"}
{"text": "S\u00e5 l\u00e6gger renovat\u00f8ren en ny rulle poser med en adresselabel p\u00e5 klar til dig ved n\u00e6ste t\u00f8mmedag."}
{"text": "\u00c6ndringen kan v\u00e6re arbejdsl\u00f8shed, sygdom, graviditet, f\u00f8dsel, separation eller skilsmisse."}
{"text": "Det er borger.dk og den nye Digital Post-app."}
{"text": "B\u00f8rnecentrene giver nye muligheder, b\u00e5de indenfor p\u00e6dagogik, administration, fysiske rammer m.m."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 udfylde en ny"}
{"text": "Selvtr\u00e6ningstider vil variere fra sted til sted, da tr\u00e6ningsfaciliteterne prim\u00e6rt benyttes til genoptr\u00e6ning af henviste borgere i dagtimerne."}
{"text": "For at give adgang til naturomr\u00e5der plejer Vejen Kommune en r\u00e6kke stier i det \u00e5bne land."}
{"text": "Alt dette f\u00e5r du 45 kroner eksklusive drikkevarer."}
{"text": "ikke kan komme udenfor eget hjem"}
{"text": "Private kunder, der har et elforbrug over 4.000 kWh/\u00e5r, kan s\u00f8ge om at f\u00e5 reduceret elafgiften."}
{"text": "En korrekt udfyldt ans\u00f8gning tager kortere tid, s\u00e5 tag endelig kontakt til os, inden du sender din ans\u00f8gning, hvis du er i tvivl om, hvad der skal til."}
{"text": "Om du har ophold i kommunen, jf. CPR-loven"}
{"text": "Jan Martin Hansen, repr\u00e6sentant for Humleb\u00e6k Centers centerforening"}
{"text": "Vi valgte ogs\u00e5 at blive gift i november 2016, s\u00e5 vi havde et meget travlt efter\u00e5r."}
{"text": "Kom og oplev f\u00e6llesskabet omkring motion i naturen."}
{"text": "B\u00e6redygtigt Lederskab er Fredensborg Kommunes f\u00e6lles ledelsesgrundlag."}
{"text": "Endelig kan fredninger, servitutter og tinglysninger v\u00e6re afg\u00f8rende for, om du kan f\u00e5 byggetilladelse."}
{"text": "Fredensborg Kommune har i den forbindelse indsendt oplysninger om brandstationen p\u00e5 Helsing\u00f8rsvej 25, 3480 Fredensborg, hvor der siden 1989 har v\u00e6re udf\u00f8rt brand\u00f8velser et par gange om \u00e5ret \u2013 dvs. i langt mindre omfang end i Kors\u00f8r og ved \u00f8vrige bandskoler."}
{"text": "Administrationen anbefaler i stedet, at omr\u00e5det inds\u00e6ttes som perspektivomr\u00e5de i kommuneplanens redeg\u00f8relse for fremtidige \u00f8nsker til boligudbygning i Fredensborg By."}
{"text": "B\u00f8g og andre tr\u00e6arter der kom til Danmark senere, har f\u00e6rre arter tilknyttet."}
{"text": "Alt er godt\u2026er det ikke?"}
{"text": "Form\u00e5let med denne folder om Psykologteamets tilbud om kriseintervention, er at skabe et f\u00e6lles afs\u00e6t for, hvordan vi bedst muligt som professionelle omkring barnet og den unge, kan samarbejde professionelt og kvalificeret ved kriser i til- knytning til daginstitution og skole."}
{"text": "Der er ingen telte, scener eller lignende."}
{"text": "Undervisningen foreg\u00e5r i mindre grupper."}
{"text": "Kr\u00e6ver n\u00f8gle til d\u00f8r efter 15"}
{"text": "Hvordan h\u00e6nger r\u00f8rene sammen: Er de blot st\u00f8dt op til hinanden, er der muffer eller er det hele platr\u00f8r?"}
{"text": "Foto: L\u00e6rke Lauta, \u201cIn the Beginning.\u201d Fotograf Jacob Friis-Holm Nielsen."}
{"text": "N\u00e5r Hegnsynet modtager din\u00a0anmodning om hegnsyn, vil klagen blive sendt i h\u00f8ring ved din nabo, og I vil blive indkaldt til et besigtigelses- og forhandlingsm\u00f8de med Hegnsynet."}
{"text": "Sl\u00f8jfningsattest, billeder, sammen med kvittering fra firmaet, som har t\u00f8mt tanken, sendes til kommunen."}
{"text": "Du skal altid s\u00f8ge om byggetilladelse, hvis anl\u00e6gget skal placeres p\u00e5 en erhvervsejendom eller landbrugsbygning."}
{"text": "Det nye ved loven er, at der er mere opm\u00e6rksomhed end f\u00f8r p\u00e5 mulighederne for de selvorganiserede, at voksenundervisningen bredes ud til nye brugergrupper samt at partnerskaber prioriteres."}
{"text": "Underviserne er borgere, der selv lever med kroniske smerter."}
{"text": "er ved at tage overh\u00e5nd."}
{"text": "der ofte er konflikter, n\u00e5r\u00a0der spises eller n\u00e5r\u00a0barnet skal sove"}
{"text": "Hvor kan jeg f\u00e5 hj\u00e6lp til min ans\u00f8gning?"}
{"text": "Kontakt: 79 96 57 00"}
{"text": "M\u00e5 jeg vande mine golfbaner?"}
{"text": "l\u00f8nforhold, pr\u00f8vetid, ferie og sygdom."}
{"text": "Her kan du komme lige som du er, og du skal have det sjovt og varmt sammen med andre, der har det ligesom dig."}
{"text": "Har I sp\u00f8rgsm\u00e5l af praktisk karakter bedes I kontakte terapeuterne p\u00e5 de enkelte baser."}
{"text": "Overtr\u00e6delse af husordenen (kan kun indbringes af udlejer)"}
{"text": "Dagtilbuddet kan v\u00e6re med til at give en god hverdag for den demensramte borger og give aflastning til dennes p\u00e5r\u00f8rende, og det kan st\u00f8tte i at opretholde et aktivt og struktureret hverdagsliv."}
{"text": "Ca. kl. 12.15 Live 2. etape"}
{"text": "OBS: Ans\u00f8gningen skal v\u00e6re Kulturinstitutionen i h\u00e6nde, s\u00e5 ans\u00f8gningen kan blive behandlet af Kulturudvalget inden aktiviteten afholdes (der m\u00e5 beregnes ca. 6-7 ugers sagsbehandlingstid)."}
{"text": "Disse betingelser skal v\u00e6re opfyldt, for at kommunen kan bevilge dig et fleksjob:"}
{"text": "De indefrosne feriepenge og engangstilskuddet p\u00e5 1.000 kr., udbetalt i 2020 pga."}
{"text": "V\u00e6r opm\u00e6rksom p\u00e5, at fritagelser ikke omfatter alt"}
{"text": "For at sikre en god og forsvarlig standard af vandv\u00e6rkernes anl\u00e6g gennemf\u00f8rer Vejen Kommune et periodisk tilsyn p\u00e5 alle vandv\u00e6rkerne."}
{"text": "Affald til deponi\u00a0bortskaffes til Skibstrup Affaldscenter."}
{"text": "St\u00e5r der tr\u00e6er over eller i n\u00e6rheden af r\u00f8rledningen, s\u00e5 der er risiko for r\u00f8dder i r\u00f8rledningen?"}
{"text": "F\u00e5 gode r\u00e5d til rottebek\u00e6mpelse p\u00e5 rotteangreb.dk"}
{"text": "K\u00f8rekort til\u00a0kategori B\u00a0kan ogs\u00e5\u00a0ombyttes til et dansk k\u00f8rekort uden kontrollerende k\u00f8repr\u00f8ve, hvis det er udstedt i Australien Capital Territory, Brasilien, Japan, kinesisk Taipei (Taiwan), Nordmakedonien, Republikken Korea (Sydkorea), Rusland, Schweiz eller Ukraine, og du skal medbringe en l\u00e6geattest udstedt af din egen l\u00e6ge."}
{"text": "L\u00f8nnen udg\u00f8r kr. 23.573,- pr. m\u00e5ned."}
{"text": "\u2022 Trafikken i og omkring kommunerne Vejle, Kolding, Haderslev, Aabenraa og S\u00f8nderborg vil v\u00e6re p\u00c3\u00a5virket i lange perioder s\u00f8ndag den 3. juli."}
{"text": "Du skal dog v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at reglerne kun g\u00e6lder, s\u00e5 l\u00e6nge du driver virksomheden, og s\u00e5 l\u00e6nge du ikke har ansatte."}
{"text": "Men du kan, som borger, ogs\u00e5 g\u00f8re meget selv."}
{"text": "Kan jeg selv henvende mig til et forebyggende hjemmebes\u00f8g?"}
{"text": "Vi modtager meget gerne\u00a0konkrete interessetilkendegivelser om job til Ukrainere og andre der har brug for at f\u00e5 et fodf\u00e6ste p\u00e5 arbejdsmarkedet."}
{"text": "Hvor og hvorn\u00e5r - praktisk information"}
{"text": "Yoga, meditation og mindfulness kan v\u00e6re en hj\u00e6lp her."}
{"text": "I Vejen Kommune har vi valgt at udlevere en k\u00f8kkenspand, som du kan bruge til dit madaffald."}
{"text": "Ophold i udlandet i perioder p\u00e5 sammenlagt h\u00f8jst\u00a0to m\u00e5neder pr. kalender\u00e5r (fra 1. januar til 31. december) i\u00a0forbindelse med ferie, studierejser, tjeneste- og forretningsrejser m.v. ligestilles med ophold i riget."}
{"text": "Handleguiden skal s\u00e5ledes tyde\u00adligg\u00f8re de konkrete og koordinerede handlemuligheder p\u00e5 tv\u00e6rs af organisationen samt invitere til samarbejde."}
{"text": "Hvem kan benytte sig af SAABU?"}
{"text": "Kan jeg afhente mit pas uden for \u00e5bningstiderne?"}
{"text": "I den kommunale praktik modtager Vejen Kommune b\u00e5de egne SSA-elever og elever som er ansat i regionen."}
{"text": "Tilbuddet om vejledning skal gerne foreg\u00e5 inden for de f\u00f8rste tre m\u00e5neder, efter kommunen har f\u00e5et besked om barnets/den unges funktionsneds\u00e6ttelse."}
{"text": "Dansk Musik-Leksikon fort\u00e6ller om Hotel Hunger: \u201cBandet gik fra at v\u00e6re et pomp\u00f8st klingende indierock-band i 1980\u2019erne til et respekteret og originalt melodisk rockorkester i 1990\u2019erne\u201d."}
{"text": "Du opfylder betingelserne for at modtage hj\u00e6lp eller st\u00f8tte fx via en st\u00f8tte- og kontaktperson, misbrugsbehandling eller et botilbud"}
{"text": "N\u00e5r kommunalbestyrelsen sk\u00f8nner, at undervisningen er forsvarlig, kan den fritage for tilsynet."}
{"text": "Man skal visiteres til en plejebolig."}
{"text": "Frivilligt folkeoplysende arbejde i foreningen"}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 anvende tilskuddet til, at k\u00f8be dig ind i en allerede etableret fleksibel pasningsordning."}
{"text": "For det nye fiskerlejehus, og den gode tilpasning til omr\u00e5det tildeler Fredensborg Kommune en bevaringspris 2021.\u201d"}
{"text": "Brug af Vejen Kommunes kommunev\u00e5ben"}
{"text": "GAFFA, GF Rock, Bands of Tomorrow, Good because Danish og Musik Mig Blidt."}
{"text": "Tilbuddet er for dig, der har de mest omfattende funktionsneds\u00e6ttelser, hvor vi altid tager udgangspunkt i dine individuelle behov."}
{"text": "I gruppeforl\u00f8bet vil du opn\u00e5 viden om lavt stofskifte og blive pr\u00e6senteret for redskaber, som kan hj\u00e6lpe dig til at h\u00e5ndtere de udfordringer, som livet med lavt stofskifte kan give."}
{"text": "Sygdom kan kun anmeldes digitalt p\u00e5\u00a0www.nemrefusion.dk"}
{"text": "Centeret st\u00e5r for kommunens \u00f8konomi og \u00f8konomistyring til Byr\u00e5d og direktion, samt at servicere kommunens fagcentre og institutioner i forhold til \u00f8konomi, l\u00f8n, forsikring, indk\u00f8b og udbud."}
{"text": "F\u00e5 gr\u00f8n energi til at udg\u00f8re mindst 30 procent af energiforbruget frem mod 2020."}
{"text": "Hvis knappen i mailen ikke virker, s\u00e5 pr\u00f8v at benytte Google Chrome browseren."}
{"text": "Som ansat modtager du f\u00f8rtidspension sammen med l\u00f8nnen."}
{"text": "En vandreforestilling med Augustenborgs unikke historie som omdrejningspunkt for seks fort\u00e6llinger, der fremf\u00f8res af Sonja Oppenhagen, Henrik Koefoed, Kirsten Olesen,\u2026"}
{"text": "Hvilken mad kan jeg f\u00e5 med madservice?"}
{"text": "Kommuneplanramme FB44 i Fredensborg (Petersholm)Administrationen anbefaler, at rammeomr\u00e5de FB44 udtages af kommuneplanens rammer som konsekvens af Bolig- og Planstyrelsens varsel om indsigelse mod kommuneplanforslaget: Den varslede indsigelse er i praksis et veto fra Bolig- og Planstyrelsen mod Kommuneplan 2021 og den efterf\u00f8lgende dialog administrationen har haft med Milj\u00f8styrelsen om muligheden for en udtagning har ikke afd\u00e6kket andre muligheder."}
{"text": "Se dagsordener og referater fra Beredskabskommissionen"}
{"text": "Samme balance kendetegner S\u00f8nderborgs kulturliv, der byder p\u00c3\u00a5 liges\u00c3\u00a5 mange begivenheder, events og kulturelle oplevelser, som der er dage i \u00c3\u00a5ret \u2013 bogstaveligt talt."}
{"text": "Fredensborg Kommune har mulighed for at regulere udledning af r\u00f8g, st\u00f8v og lugt fra virksomheder, hvis udledningen giver anledning til v\u00e6sentlig gene for omgivelserne."}
{"text": "I samarbejde med brugerne er der udformet udviklingsplaner for kommunens st\u00f8rre gr\u00f8nne omr\u00e5der."}
{"text": "Du bestemmer selv hvilke oplysninger, der skal vises p\u00e5 kortet."}
{"text": "Hvis du framelder dig indefrysningen af grundskyldsstigninger, skal du betale det samlede indefrosne bel\u00f8b."}
{"text": "Omr\u00e5det var tidligere bevokset med r\u00f8dgran, men i dag er det meste af omr\u00e5det plantet til med b\u00f8g."}
{"text": "Vi har faste ugentlige tilbud til dig:"}
{"text": "ledighedsydelse sammenlagt bliver mere end 25 feriedage."}
{"text": "Der er dog visse begr\u00e6nsninger.Rammerne, der er vedtaget af Byr\u00e5det, ser s\u00e5ledes ud:- Alle har ret til at f\u00e5 deres b\u00f8rn optaget p\u00e5 distriktsskolen.Valg af anden skole end distriktsskolen gennemf\u00f8res s\u00e5 vidt muligt inden 1. april og med virkning fra et skole\u00e5rs begyndelse."}
{"text": "Niv\u00e5 ligger smukt i landskabet med \u00a0udsigt til \u00d8resund p\u00e5 den ene side og \u00a0udsigt til sk\u00f8nne naturomr\u00e5der p\u00e5 de andre sider."}
{"text": "Vi screener kandidaten blandt de ledige"}
{"text": "Der rides efter 2 forskellige ringst\u00f8rrelse:"}
{"text": "Kontakt krematoriet og aftal n\u00e6rmere."}
{"text": "\u2022 Tilg\u00e6ngelighed sidestilles med anvendelighed for alle b\u00f8rn og unge uanset alder, fysiske og psykiske foruds\u00e6tninger ved nybyggeri af institutioner og videreudvikling af byrum \u2022 Tilskyndelse til bev\u00e6gelse skal medt\u00e6nkesFremtidige elementer\u2022 L\u00e6rings- og bev\u00e6gelsesperspektivet medtages tidligt i planl\u00e6gningsfasen ved anl\u00e6g og byggerier\u2022 Lokaler og arealer gennemg\u00e5s og screenes i forbindelse med de ordin\u00e6re bygningsgennemgange\u2022 Lokale foreninger inviteres ind til at skabe aktivitet og deltage i dagligdagen\u2022 Udvikling af gade-idr\u00e6tsmilj\u00f8er"}
{"text": "Ved kortl\u00e6gningen anbefaler S\u00f8nderborg Kommune at der benyttes fingerprintanalyse for at vurdere om forureningen stammer fra jet- og dieselmotorbr\u00e6ndstof eller br\u00e6ndselsolie, hvor gr\u00e6nsev\u00e6rdien er 10.000 mg/kg."}
{"text": "N\u00e5r lederen modtager den godkendte aftale fra jobcentret, senderhan/hun en kopi til Sekretariat & Borgerservice-\u00a0 HR og Personale, som journaliserer p\u00e5 medarbejderens personalesag."}
{"text": "Det koster 50 kr. \u2013 billetter kan k\u00f8bes p\u00e5 Bibliotekets hjemmeside."}
{"text": "Borgere, som \u00f8nsker en anden leverand\u00f8r af madservice end kommunens leverand\u00f8r kan v\u00e6lge at f\u00e5 udstedt et fritvalgsbevis."}
{"text": "Naturklagen\u00e6vnet har pr\u00e6ciseret, at stutteridrift (avl og opdr\u00e6t af f\u00f8l) kan betragtes som en landbrugsm\u00e6ssig virksomhed, n\u00e5r der som udgangspunkt er 5-7 avlshopper, med avl af ca. 5-7 f\u00f8l \u00e5rligt."}
{"text": "Gr\u00f8n F\u00f8rertr\u00f8je: S\u00f8nderborg Kommune \u2013 V\u00e6rtsby for IEA-konferencen 2022"}
{"text": "I 2010 var andelen 67,0 pct., i 2013 var andelen 59,0 pct. og i 2027 var andelen 48,1 pct.\u00a0 Regions-gennemsnittet er i 2021 44,3 pct.\u2013 F\u00e6rre dyrker fysisk aktivitet: 18,6 pct. af borgerne i S\u00f8nderborg Kommune dyrker moderat eller h\u00c3\u00a5rd fysisk aktivitet i fritiden i 2021."}
{"text": "For at komme i gang, skal du hente LIVA til din smartphone eller tablet og derefter f\u00f8lge anvisningerne p\u00e5 sk\u00e6rmen."}
{"text": "L\u00e6s mere om tilskud til energirenovering (Bygningspuljen) 2020-2026 her."}
{"text": "Indbyggerne i landomr\u00e5derne er veluddannede med en ofte mellemlang eller lang videreg\u00e5ende uddannelse og har en h\u00f8j besk\u00e6ftigelsesgrad."}
{"text": "Videregivelse af billeder til pressen"}
{"text": "Arbejdet har dels til form\u00e5l at styrke kvaliteten af energi- og varmeplanl\u00e6gningen i alle tre kommuner og dels at arbejde for realisering af konkrete projekter p\u00e5 tv\u00e6rs af kommunerne."}
{"text": "Kystbeskyttelse - Gl. Strandvej og Strandvejen"}
{"text": "Det vil sige, at der er tale om ekstraudgifter, som dit handicap har p\u00e5f\u00f8rt dig."}
{"text": "Det er blevet et totalt kaos-kryds n\u00e5r store lastbiler fors\u00f8ger at komme ind eller ud af indk\u00f8rslen til Jem&Fix."}
{"text": "Det m\u00e5 du komme i din beholder til glas"}
{"text": "Ved Niv\u00e5 Havn er der restaurant Trekosten, havnegrill med issalg, mulighed for at spise i Niv\u00e5 B\u00e5dlaugs restaurant, grillpladser n\u00e6r kaj og en meget b\u00f8rnevenlig strand."}
{"text": "Misbrugsbehandlingen foreg\u00e5r ambulant i dagtimerne."}
{"text": "Seniorr\u00e5det kan ogs\u00e5 p\u00e5 eget initiativ udtale sig om alle omr\u00e5der, som ber\u00f8rer de \u00e6ldres forhold i Fredensborg Kommune."}
{"text": "Det kr\u00e6ver som udgangspunkt ikke byggetilladelse eller landzonetilladelse at opf\u00f8re et solanl\u00e6g, solceller, solfanger eller lignende anl\u00e6g til brug for en familie p\u00e5 et eksisterende tag af en bolig."}
{"text": "Muligheder der kan tilgodese biodiversiteten, for b\u00e5de Danmarks sm\u00e5dyr og for b\u00f8rnene i Vejen Kommunes dagtilbud."}
{"text": "Dette betyder, at der er risiko for opstuvning af k\u00f8ret\u00f8jer i tilfarterne."}
{"text": "M\u00f8derne medvirker ogs\u00e5 til at vores ledere har mulighed for at sparre med hinanden om konkrete opgaver og problemstillinger, herunder:"}
{"text": "Her kan du s\u00f8ge medarbejdere ansat i S\u00f8nderborg Kommune og f\u00e5 oplyst e-mail-adresse og telefonnummer."}
{"text": "Julevenner.dk er et f\u00e6lles initiativ af Boblberg og R\u00f8de Kors."}
{"text": "Center for Familie og Handicap har til opgave at yde st\u00f8tte til b\u00f8rn, unge og deres familier i udsatte positioner og voksne med handicap."}
{"text": "Formanden for Integrationsr\u00e5det: Desalegn Tufa -\u00a0 tlf.: 30 35 81 35 \u00a0 E-mail: 2desalegnt@gmail.com"}
{"text": "Vi anbefaler, at pasningsordningen anvender den styrkede p\u00e6dagogiske l\u00e6replan jf. dagtilbudsloven 2018."}
{"text": "For SFO betaler man den dyreste takst."}
{"text": "Ligger vandl\u00f8bet i skel deles vedligeholdelsen mellem de to ejendomme."}
{"text": "Der ud over leveres der mad ud af huset til Egelund, Mergeltoften og Humleb\u00e6k dagcenter."}
{"text": "Er du f\u00f8dt uden for S\u00f8nderjylland, s\u00f8ger du om navne\u00e6ndring hos dit bop\u00e6lssogns kirkekontor."}
{"text": "Du foretager anmeldelsen via linket her p\u00e5 siden."}
{"text": "At fjerne affald og andet, der er forurenende eller til ulempe for f\u00e6rdslen."}
{"text": "Arealerne sendes i 2 ugers offentligt udbud, under det enkelte areal fremg\u00e5r udbudsperioden."}
{"text": "Kommunen hj\u00e6lper med registrering i BBR samt eventuel underskrift p\u00e5 ans\u00f8gningsskema."}
{"text": "Her kan du give dig tid til at l\u00e6se utrolige historier om sk\u00e6bner og om livet p\u00e5 begge sider af Konge\u00ad\u00e5en gennem mange generationer."}
{"text": "Ikke mindst har byen\u00a0et st\u00e6rkt studiemilj\u00f8, som ogs\u00e5 er meget internationalt\u00a0og inkluderende \u2013 der er plads til alle!"}
{"text": "Sl\u00e5ning fjerner de gr\u00f8nne plantedele, s\u00e5 planten ikke kan s\u00e6tte fr\u00f8."}
{"text": "P\u00e5 den m\u00e5de kan Vejen Kommune se, at du har f\u00e5et lov til at bygge af eksempelvis din ejerforening eller andelsforening."}
{"text": "Ans\u00f8gningen skal udfyldes senest 2 hverdage efter du har v\u00e6ret i visitationen."}
{"text": "Der er i dag ca. 11.700 brugere af spildevandsforsyningen."}
{"text": "Ludwig van Beethoven: Piano Concerto No."}
{"text": "Indend\u00f8rs aktiviteter kan v\u00e6re alt fra luciaoptog fra lokale skoler, f\u00e6llessang med Lindehusets kor, gudstjeneste, gymnastik eller opl\u00e6sning, samv\u00e6rsgrupper med sang og musik, bal med dans og sang, til de st\u00f8rre arrangementer med deltagelse af kendte entertainere."}
{"text": "Hvordan fungerer befordringen af syge elever?"}
{"text": "Link: Handleplan for klimatilpasning 2022"}
{"text": "Hvem kan s\u00f8ge tilskud til voksenundervisning?"}
{"text": "Bem\u00e6rk dog at N\u00f8rreskov-Skolen og Nordals Skolen har rullende skolestart med start i marts, august og november."}
{"text": "Tilskudsordningen vil mindske problemerne med at f\u00e5 plads i vuggestue/dagpleje - og samtidig v\u00e6re med til at frigive penge til Fredensborg Kommune, da tilskuddet h\u00f8jest kan udg\u00f8re 85 % af den billigste nettoudgift i en kommunal institution."}
{"text": "Annestine Johannesen; asjo@fredensborg.dk; mobil 40 57 47 85"}
{"text": "Bes\u00f8g Dansk Industris telt, hvor du blandt andet kan m\u00f8de cykelkokken og blive klogere p\u00e5 den gr\u00f8nne omstilling med fokus p\u00e5 f\u00f8devaretab og spild, og hvordan vi alle kan bidrage til en gr\u00f8nnere fremtid"}
{"text": "Borgerne kan bruge Trafiksikkerhedsplanen til at f\u00e5 et overblik over trafiksikkerheden, og opl\u00e6g til den indsats vi planl\u00e6gger efter p\u00e5 kommunens veje med det m\u00e5l at g\u00f8re forholdene endnu bedre i de kommende \u00e5r."}
{"text": "SAABU er kommunens tilbud om beskyttet besk\u00e6ftigelse p\u00c3\u00a5 handicapomr\u00c3\u00a5det."}
{"text": "Hvis du har\u00a0v\u00e6ret voldelig i forhold til dine n\u00e6rmeste og gerne vil have hj\u00e6lp til at forandre det, kan du f\u00e5 hj\u00e6lp gennem\u00a0Dialog mod Vold."}
{"text": "Faunapassage og gen\u00e5bning af to r\u00f8rlagte str\u00e6kninger\u00a0i Hovborg Nordre B\u00e6k (RIB-00211, RIB-00644, RIB-00645)"}
{"text": "Affald der er omfattet af regler om farligt affald."}
{"text": "Kan jeg etablere en varmepumpe?"}
{"text": "Byggegrunden er en hj\u00f8rnegrund i et dejligt familievenligt boligkvarter t\u00e6t p\u00e5 dagligvarebutikker, bager,\u00a0servicestation, Dybb\u00f8l M\u00f8lle og Dybb\u00f8l Kirke."}
{"text": "I parr\u00e5dgivning f\u00e5r man hj\u00e6lp til at forst\u00e5 og h\u00e5ndtere udfordringer p\u00e5 en ny m\u00e5de, blandt andet ved at arbejde med kommunikationsm\u00f8nstre og atmosf\u00e6ren i parforholdet."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune inviterer alle interesserede til valgcaf\u00e9 i forbindelse med kommunalvalget tirsdag den 16. november 2021."}
{"text": "Ved st\u00f8rre afskedigelser tilbyder jobcentret hj\u00e6lp til b\u00e5de virksomhed og medarbejdere ved at r\u00e5dgive om mulighederne for den opsagte medarbejder fx i form af jobs\u00f8gningskurser og efter- eller videreuddannelse."}
{"text": "I den strategiske byudviklingsplan blev der udlagt en etapeplan med forslag til 2 etaper for udviklingen af Fremtidens Niv\u00e5 Bymidte."}
{"text": "Konstitueret direkt\u00f8r for Teknik,\u00a0Milj\u00f8 og B\u00e6redygtighed"}
{"text": "Hvordan kommer jeg i gang med LIVA app\u2019en?"}
{"text": "Som offentligt organ skal man angive, i hvilket omfang ens websted overholder kravene til webtilg\u00e6ngelighed, som de fremg\u00e5r af den harmoniserede standard EN 301 549."}
{"text": "Skriftlige sp\u00f8rgsm\u00e5l skal rettes til Byr\u00e5det og stiles til Fredensborg Kommune, Egevangen 3 B, 2980 Kokkedal, eller pr. e-mail til politik@fredensborg.dk."}
{"text": "Der er i alt 90 pladser til r\u00e5dighed og som fordeles efter \u201df\u00f8rst-til-m\u00f8lle-princippet\u201d."}
{"text": "Det konsultative forl\u00f8b kan indeholde arbejdsm\u00f8der, supervision, gruppeforl\u00f8b, klasserumsobservation, faglig sparring etc. og retter sig mod individ, gruppe og/eller organisation."}
{"text": "Dette g\u00e6lder ligeledes for private f\u00e6llesveje i byomr\u00e5der."}
{"text": "Hvis du oplever, at en \u00f8velser giver smerter skal du ikke forts\u00e6tte med denne."}
{"text": "For at v\u00e6re i m\u00e5lgruppen\u00a0for st\u00f8tte,\u00a0skal dit barn eller ung have en diagnose p\u00e5 ans\u00f8gningstidspunktet, men\u00a0i enkelte tilf\u00e6lde kan I f\u00e5 st\u00f8tte under udredning."}
{"text": "Den nederste del af tilskuerpladserne er udf\u00f8rt med smalle reposer til at sidde p\u00e5."}
{"text": "Har du et konfliktfyldt forhold til din v\u00e6gt og krop?"}
{"text": "Husk blot at benytte de udleverede gr\u00f8nne poser til dit madaffald."}
{"text": "De danske ryttere i feltet vil uden tvivl fors\u00f8ge at komme i udbrud og bevise deres v\u00e6rd foran deres hjemmepublikum"}
{"text": "Sproglige og/eller stemmevanskeligheder p\u00e5 grund af en progredierende neurologisk lidelse\u00a0(fx\u00a0Parkinsons sygdom og Dissemineret Sklerose)"}
{"text": "Aftalen betyder, at du kun kan v\u00e6re tilmeldt folkeregistret \u00e9t sted i Norden."}
{"text": "\u2022 Betydning af fysisk tr\u00e6ning, motion og daglig aktivitet."}
{"text": "For at en forening kan opn\u00e5 tilskud til det frivillige folkeoplysende foreningsarbejde, skal den v\u00e6re godkendt som en frivillig folkeoplysende forening."}
{"text": "N\u00e5r du vil flytte\u00a0eller bortskaffe mere end 1 m3\u00a0jord, fx i forbindelse med byggeri, skal du anmelde det til S\u00f8nderborg Kommune p\u00e5\u00a0www.jordweb.dk."}
{"text": "Sanne Eefsen, smos@fredensborg.dk; mobil 20 46 99 52"}
{"text": "Formanden m\u00e5 referere til pressen."}
{"text": "\u2013 kl. 10.00 rundvisning p\u00e5 dansk"}
{"text": "Nu er der lavet en gul m\u00e5lstreg p\u00e5 cykelstien, s\u00e5 alle cyklister kan se, hvor rytterne skal k\u00e6mpe om sejren p\u00e5..."}
{"text": "Tlf.: 88 72 40 72"}
{"text": "Endelig har budgetforligspartierne et s\u00e6rligt fokus p\u00e5, at sikre grundlaget for en korrekt og sikker medicinh\u00e5ndtering."}
{"text": "Indstillingerne indsendes senest 1. september 2022 til kommunens frivillighedskonsulent, Johnny Gammelgaard Alfsen\u00a0joal@sonderborg.dk."}
{"text": "Postkassen er lovpligtig og gratis, da b\u00e5de S\u00f8nderborg\u00a0Kommune og andre offentlige instanser kommunikerer digitalt."}
{"text": "Denne type tavle ops\u00e6ttes p\u00e5 en vej, hvor der er etableret fartd\u00e6mpere svarende til den angivne hastighed."}
{"text": "IUC koordinerer kontakten til Jobcentret, oprettelse af bankkonti, kontakten til daginstitution og skole, samt den f\u00f8rste ydelse."}
{"text": "KlagerHvis der indkommer klager inden for klagefristen, skal disse behandles af Milj\u00f8- og F\u00f8devareklagen\u00e6vnet, inden reguleringsarbejdet m\u00e5 s\u00e6ttes i gang."}
{"text": "Folkeoplysningsudvalget best\u00e5r af 9 medlemmer:"}
{"text": "S\u00e5 bliver du kontaktet, hvis der bliver brug for indkvartering hos private i S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Den mindste afstand mellem vandl\u00f8bets bundkote og r\u00f8rudl\u00f8benes underside er normalt beskrevet i regulativerne."}
{"text": "Vejen Kommunes retningslinjer for deltidspladser til b\u00f8rn med for\u00e6ldre p\u00e5 orlov efter Barselsloven"}
{"text": "Efter en indledende samtale kan man frit tage stilling til, om man \u00f8nsker at komme igen."}
{"text": "De vigtigste m\u00e5l og indsatser i spildevandsplanen:"}
{"text": "Hvorfra forsynes den kongelige husholdning, n\u00e5r residensen er p\u00e5 Gr\u00e5sten Slot?"}
{"text": "Udstillingen viser \u201cracermaskiner\u201d og racercykler fra 1817 til omkring 2000 og derudover et bredt udvalg af cykel- og racercykeltilbeh\u00f8r gennem tiderne."}
{"text": "Hjemmebes\u00f8g, n\u00e5r barnet er mellem 4 - 6 m\u00e5neder."}
{"text": "Det samme g\u00e6lder inden for fortidsmindebeskyttelseslinjen."}
{"text": "Mennesker med alkohol- elle rusmiddelmisbrug"}
{"text": "Fredensborg Kommunes veterankoordinator tilbyder at koordinere den indsats, en veteran eller p\u00e5r\u00f8rende til veteranen m\u00e5tte have brug for."}
{"text": "Hvis du blev ansat inden 1. januar 2013"}
{"text": "Inden, der kan passes b\u00f8rn i en privat pasningsordning, skal Fredensborg Kommunen godkende ordningen."}
{"text": "Kommende opstartsm\u00f8der p\u00e5 Sundhedscentret, Grundtvigs All\u00e9 150 i S\u00f8nderborg."}
{"text": "Kontakt Trekantomr\u00e5dets brandv\u00e6sen p\u00e5 76 81 08 00."}
{"text": "Hvis du bliver tr\u00e6ngende mens du er ude i den smukke natur i S\u00f8nderborg Kommune, s\u00e5 bare rolig."}
{"text": "N\u00e6stformand Tommy Eriksen fra Fredensborg By Handel:\u00a0eriksen@wauder.com"}
{"text": "Er du i tvivl, kan du altid kontakte vores byggeriafdeling (se kontaktinformation her p\u00e5 siden)."}
{"text": "at fastl\u00e6gge normer, fx for d\u00e6kningsgrader og personalenormeringer"}
{"text": "Have tilstr\u00e6kkelige danskkundskaber og kompetence til at udvikle barnets sprog"}
{"text": "P\u00c3\u00a5 trafikinfo.dk vil der i l\u00f8bet af april m\u00c3\u00a5ned v\u00e6re opdateringer om sp\u00e6rringer langs og p\u00c3\u00a5 ruten.S\u00f8nderborg Kommune vil senere \u2013 n\u00c3\u00a5r alle tidspunkter for afsp\u00e6rringer og lukninger af veje er godkendt \u2013 sende information ud i e-boks til borgere langs ruten."}
{"text": "Forbruge 15 procent mindre kul, olie og gas frem mod 2025."}
{"text": "Udslusningskoordinatoren skal hj\u00e6lpe dig med at genetablere og underst\u00f8tte et normalt hverdagsliv med bolig, familie, \u00f8konomi, netv\u00e6rk og arbejde."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune deltager i projektet Better BirdLIFE, som har til form\u00e5l at forbedre levevilk\u00e5rene for kystfugle i den vestlige del af \u00d8sters\u00f8en."}
{"text": "Klageberettigede er ans\u00f8geren og i \u00f8vrigt enhver med retlig interesse i sagens udfald."}
{"text": "Den nye arveret og rettigheder \u2013 L\u00e6ger uden gr\u00e6nser \u2013 Frelsens h\u00e6r - Operaforedrag/Verdi \u2013 Hypnose \u2013 Jordan/Syrien \u2013 Gr\u00f8nland \u2013 Australien \u2013 Afrika \u2013 Island \u2013 gamle Navere"}
{"text": "Satsen fremg\u00e5r af \u00a7 22, stk. 1, i integrationsloven.S\u00e6rligt om danskbonus"}
{"text": "For at sikre, at den enkelte ans\u00f8gning indeholder de relevante oplysninger, er der udarbejdet et elektronisk ans\u00f8gningsskema, som findes p\u00e5 Vejen Kommunes hjemmeside."}
{"text": "Form\u00e5let med tr\u00e6ningen er, at du skal have mulighed for at f\u00e5\u00a0eller fastholde en meningsfuld hverdag - herunder din eventuelle tilknytning til arbejdsmarkedet, uddannelse og fritidsaktiviteter."}
{"text": "Her kan du se fordelingen af det kommunale driftsbudget fordelt p\u00e5 udvalg."}
{"text": "fort\u00e6lle borgerne om FN\u2019s verdensm\u00e5l"}
{"text": "Du bliver hver gang m\u00f8dt af en tovholder fra enten biblioteket, Fritidsbutik eller Sundhedsplejen, der byder velkommen og er med til at skabe god stemning og sikre at der altid er kaffe p\u00e5 kanden."}
{"text": "Byggetilladelse til byggeri i landzone kan f\u00f8rst meddeles, n\u00e5r landzonetilladelsen er g\u00e6ldende."}
{"text": "Du vil f\u00e5 instruktion i spillet, men beh\u00f8ver ingen yderligere foruds\u00e6tninger \u2013 vi spiller mest for sjov."}
{"text": "Det er en af vores\u00a0sm\u00e5b\u00f8rns klinikassistenter Tina, Lone eller Maibritt der tager sig af disse samtaler."}
{"text": "Efter 4\u00bd \u00e5r skal kommunen vurdere, om du fortsat er berettiget til et fleksjob."}
{"text": "Kurset tilbydes til ledige kandidater i f\u00f8lgende 7 kommuner:Billund, Vejle, Middelfart, Fredericia, Kolding, Vejen og Haderslev"}
{"text": "Skolen er distriktsskole for elever i omr\u00e5de \u201dJylland\u201d.Se Nydamskolens hjemmeside"}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 dispensation til hel\u00e5rsbeboelse i sommerhus?"}
{"text": "Den 1. mandag i hver m\u00e5ned kan man h\u00f8re mere om projektet og f\u00e5 svar p\u00e5 sp\u00f8rgsm\u00e5l p\u00e5 Niv\u00e5 Bibliotek kl. 16-17.30."}
{"text": "Konge\u00e5stien er en trampesti, der g\u00e5r fra den \u00f8stlige gr\u00e6nse af Vejen Kommune og 67 km langs \u00e5en ud til Vadehavet."}
{"text": "Borgeren skal henvises af egen l\u00e6ge eller sygehus-/hospitalsafdeling."}
{"text": "Projektstr\u00e6kningen omfatter 1,6 km af Trolddal B\u00e6k."}
{"text": "I forbindelse med befordring til aktivitets- og samv\u00e6rstilbud efter Servicelovens \u00a7104 afholder\u00a0kommunen udgiften til personer med betydelig nedsat fysisk eller psykisk funktionsevne."}
{"text": "En overordnet redeg\u00f8relse for de anl\u00e6gstekniske muligheder"}
{"text": "- B\u00f8rn under 6 \u00e5r har en voksen ved trampolinen hele tiden"}
{"text": "Sundhedsambassad\u00f8rtr\u00e6f, hvor du vil f\u00e5 viden omkring et aktuelle sundhedsemne og hvorfor det er vigtig at f\u00e5 fokus p\u00e5 og du inviteres til at komme med dine ideer og tanker om, hvordan vi Vejen Kommune f\u00e5r fokus p\u00e5 sundhedsemnet."}
{"text": "Projektet er gennemf\u00f8rt sammen med Aller\u00f8d, H\u00f8rsholm, Rudersdal og Helsing\u00f8r kommuner samt forsyningerne Norfors, Holte Fjernvarme og Forsyning Helsing\u00f8r."}
{"text": "Det kr\u00e6ver, at vi t\u00e6nker i nye m\u00e5der at rekruttere medarbejdere p\u00e5, s\u00e5vel som nyt\u00e6nker m\u00e5den, hvorp\u00e5 vi skaber et st\u00f8rre rekrutteringsgrundlag."}
{"text": "Det kr\u00e6ver vi har et mobilnummer."}
{"text": "K\u00f8ber skal selv betale tilslutningsbidrag til el og \u00f8vrige installationer."}
{"text": "I den nye museumsbygning etableres udstillingssale i forskudte niveauer, der alle er tilg\u00e6ngelige via trapper eller elevator, ligesom toiletforholdene forbedres og der skabes et rum til ophold i den vestlige glasbygning."}
{"text": "K\u00f8rsel til aflastning, hvis det vurderes som en n\u00f8dvendig merudgift."}
{"text": "Der m\u00e5 gerne deltage flere fra hver organisation til m\u00f8derne."}
{"text": "De samler og varetager omr\u00e5dets interesser og er taler\u00f8r ind til kommunens administration."}
{"text": "I Vejen Kommune er der 35 vandv\u00e6rker."}
{"text": "Du kan ikke modtage Digital Post fra virksomheder, som fx banker og forsikringsselskaber i Digital Post-appen."}
{"text": "Ulrick Christiansen, Formand, udpeget af Byr\u00e5det"}
{"text": "Flere af projekterne er st\u00f8ttet gennem offentlige tilskud, herunder Vejen Kommunes Natur- og stipulje."}
{"text": "ProjektProjektforslaget kaldes derefter et projekt."}
{"text": "Flyttes jorden akut, skal det ske til godkendt modtageranl\u00e6g."}
{"text": "Fedtudskillerens d\u00e6ksel m\u00e5 ikke veje mere end 25 kg."}
{"text": "Som udgangspunkt foruds\u00e6tter et nyt hus altid landzonetilladelse, jf. planlovens \u00a7 35, men hvis der er tale om et stuehus til en landbrugsejendom kan du ofte n\u00f8jes med en byggetilladelse."}
{"text": "Leder og medarbejder skal udarbejde en hensigtsm\u00e6ssig plan for afvikling og overdragelse af opgaver"}
{"text": "- Center for Verdensm\u00e5l p\u00e5\u00a0K\u00e6r Vestermark, hvor du kan arbejde med naturpleje, strandrydning, vedligehold, besk\u00e6ringer, gr\u00e6sklipning og vejledning af Center for Verdensm\u00e5ls mange brugere."}
{"text": "Rygning:\u00a0 Der er mulighed for at ryge udend\u00f8rs."}
{"text": "15.15 \u2013 16.15:\u00a0 Kaffe og kage i en af S\u00f8nderborgs hyggelige caf\u00e9er"}
{"text": "Kan min forening opbevare materiale i Frivillighedens Hus?"}
{"text": "\u2013 Bestiller du det n\u00e6ste indbrud?"}
{"text": "Den faldende profil afspejler en fastholdt politisk ambition om, at udgifterne p\u00e5 omr\u00e5det skal nedbringes."}
{"text": "Der bliver serveret let tilbeh\u00f8r til olierne med fokus p\u00e5 at opleve, hvordan en olie kan bringe smagen frem i forskellige f\u00f8devarer."}
{"text": "Sambes\u00f8g er en del af  partnerskabsaftalen 'S\u00f8nderborg i Arbejde -\u00a0Sammen om\u00a0rekruttering, fastholdelse og opkvalificering'\u00a0om at skabe et sundt arbejdsmarked i S\u00f8nderborg Kommune, hvor virksomhederne kan f\u00e5 den arbejdskraft, de har brug for, og hvor der er gode jobs og uddannelse at f\u00e5."}
{"text": "Supervision og sparring med en mentorkoordinator"}
{"text": "Park og Vej leverer og is\u00e6tter b\u00f8sningerne p\u00e5 ans\u00f8gerens regning."}
{"text": "Hvordan ans\u00f8ger jeg om en fedtudskiller?"}
{"text": "S\u00f8nderborg Ungeklimar\u00c3\u00a5d har s\u00f8gt om og modtaget 60.000 kr. fra Tuborgfondet, s\u00c3\u00a5 vi kan facilitere en workshop for repr\u00e6sentanter fra ungdomsuddannelsernes elevr\u00c3\u00a5d, milj\u00f8r\u00c3\u00a5d og Verdensm\u00c3\u00a5lsr\u00c3\u00a5d i kommunen."}
{"text": "Der kommer l\u00f8bende flere selvbetjeningsl\u00f8sninger til."}
{"text": "Faunapassage ved Tvilho Dambrug - N\u00f8rreb\u00e6k-Terpling \u00c5 (RIB-00231)"}
{"text": "Jeg sagsbehandler ogs\u00e5 sager som kommer fra borgerne, som jeg synes er en interessant udfordring, da der er mange regler man skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5."}
{"text": "Til indretning af kommunalt ejede lokaler/bygninger/udend\u00f8rs anl\u00e6g"}
{"text": "Giver borgere med s\u00e6rlige behov nye muligheder og \u00f8ger livskvaliteten."}
{"text": "Kiselgur som er i isolering omkring r\u00f8r og kedler mv."}
{"text": "En folkeafstemning\u00a0er en afstemning blandt alle danske v\u00e6lgere om en bestemt sag."}
{"text": "Afv\u00e6rgeforanstaltninger i forhold til Gram Storskov"}
{"text": "Tjek BBR: For at kunne f\u00e5 elvarmeafgift skal din bolig v\u00e6re registreret i kommunens BBR-register som hel\u00e5rsbolig, sommerhus eller feriebolig til eget brug og med el som prim\u00e6r opvarmningsform."}
{"text": "Du kan selv se, hvad der st\u00e5r om dig i\u00a0det centrale personregister\u00a0ved at logge ind med NemID."}
{"text": "Stader til erhvervsvirksomhed (p\u00f8lsevogne, isboder m.v.)"}
{"text": "Hvilke st\u00f8jregler er der for vindm\u00f8ller?"}
{"text": "Fredag den 27.\u00a0maj - (dagen efter Kr. Himmelfartsdag)"}
{"text": "At mor og far flytter fra hinanden er s\u00e5ledes et almindeligt livsvilk\u00e5r, og samtidig en stor livsforandring, for rigtig mange b\u00f8rn og unge."}
{"text": "f\u00f8lge dine m\u00e5l og fremskridt"}
{"text": "Hvor meget kan jeg f\u00e5 i ledighedsydelse?Den h\u00f8jeste sats for ledighedsydelse svarer til 89 pct. af h\u00f8jeste dagpengesats, dvs. 17.222 kr. (2022) pr. m\u00e5ned."}
{"text": "Ans\u00f8gningen sendes til Center for Kultur, Fritid og Sundhed."}
{"text": "G\u00f8rklint M\u00f8lle Dambrug - Bramming-Holsted \u00c5 (RIB-00201)"}
{"text": "L\u00f8ber r\u00f8rledningen gennem mosejord eller anden ustabil jordbund, s\u00e5 der er risiko for s\u00e6tninger?"}
{"text": "Under vejledning om det nyf\u00f8dte barn er der links til flere emner bl.a. amning, moderm\u00e6lkserstatning, barnets pleje og trivsel, find vejledninger her."}
{"text": "N\u00e5r ordningen starter op ved det ske ved annoncering i pressen samt information p\u00e5 hjemmesiden med bl.a. ans\u00f8gningsskema samt frist for hvorn\u00e5r du senest kan ans\u00f8ge om istands\u00e6ttelse."}
{"text": "Det er vigtigt, at adressen passer p\u00e5 det sted, hvor prajet skal indberettes og ikke din privatadresse."}
{"text": "Bo- og besk\u00e6ftigelsescenter V\u00e6rkstedet, Elmegade"}
{"text": "Kontakt sundhedskonsulent Line Berg Torsbakke, tlf.: 21 20 72 02 eller mail: lbto@fredensborg.dk, s\u00e5 inviterer hun dig til en forsamtale inden forl\u00f8bet starter op."}
{"text": "Kontakt vandv\u00e6rket, hvis du vil vide prisen p\u00e5 dit vand, indberette dit vandforbrug eller sp\u00f8rge til vandkvaliteten."}
{"text": "S\u00f8nderborg skriver sig her ind i en mere end 100 \u00e5r lang historie, hvor verdens bedste cykelryttere har presset deres kroppe og hoveder gennem umenneskelige strabadser p\u00e5 de franske landeveje og bjergpas."}
{"text": "N\u00e5r l\u00e5net inklusive renter udg\u00f8r 95 % af v\u00e6rdien p\u00e5 skadesl\u00f8sbrevet, tager kommunen stilling til om l\u00e5net kan forts\u00e6tte."}
{"text": "Der ydes ikke tilskud til arbejder, hvor den samlede udgift ligger under 10.000 kr."}
{"text": "Alle skal opleve et sammenh\u00e6ngende b\u00f8rne- og ungeliv"}
{"text": "Oplysningerne kan omfatte b\u00e5de almindelige personoplysninger og f\u00f8lsomme personoplysninger vedr\u00f8rende enten:"}
{"text": "aug 12, 2021  Generelt nyt, Grundsalg, TilflytterTre boligtyper fire forskellige steder i kommunen."}
{"text": "Igennem dit forl\u00f8b har du mulighed for at m\u00f8de andre med samme sygdom, og du kan f\u00e5 hj\u00e6lp til at finde et aktivt f\u00e6llesskab."}
{"text": "Borgere i Danmark bliver tilknyttet en digital postkasse, n\u00e5r de fylder 15 \u00e5r."}
{"text": "N\u00e5r du ans\u00f8ger, skal du beskrive dit projekt og give en begrundelse\u00a0for det, du s\u00f8ger om."}
{"text": "Hvis det er tilf\u00e6ldet, skal du s\u00f8ge om en dispensation fra lokalplanen."}
{"text": "Daghjemmet p\u00e5 Benediktehjemmet er kun for visiterede pensionister."}
{"text": "Det er Vejen Kommunes m\u00e5ls\u00e6tning,"}
{"text": "Et byr\u00e5dsmedlem, der har andre l\u00f8nnede hverv end medlemskab af byr\u00e5det eller byr\u00e5dets udvalg, skal hvert \u00e5r inden udgangen af 1. kvartal oplyse st\u00f8rrelsen af det vederlag, der i sidste kalender\u00e5r var forbundet med varetagelsen af hvervet."}
{"text": "For pensionister er bel\u00f8bet fastsat til 25 kr., og for andre er bel\u00f8bet fastsat til 60 kr."}
{"text": "Lokale foreninger og organisationer, der efter deres form\u00e5l eller i \u00f8vrigt er knyttet til interesser forbundet med beskyttelse og benyttelse af vand."}
{"text": "s\u00f8ge om\u00a0nedrivning af eksisterende bygninger"}
{"text": "Istands\u00e6ttelsen eller bygningsforbedringen skal udf\u00f8res p\u00e5 en s\u00e5dan m\u00e5de, at bygningens SAVE-v\u00e6rdi opretholdes eller \u00f8ges."}
{"text": "Denne gruppe finder gode tekster, \u00e9n fra gruppen l\u00e6ser op og s\u00f8rger for at gruppen fungerer."}
{"text": "Familier med b\u00f8rn vil desuden f\u00e5 hj\u00e6lp fra en familievejleder."}
{"text": "Lodsejere langs projektstr\u00e6kninger vil l\u00f8bende blive orienteret og involveret undervejs i projektet."}
{"text": "S\u00f8nderborg Handel har ogs\u00e5 en mobilscene, man kan leje."}
{"text": "Fortidsminder, f.eks.\u00a0gravh\u00f8je,\u00a0m\u00e5 ikke \u00f8del\u00e6gges eller fjernes."}
{"text": "Med henblik p\u00e5 beskyttelse af grundvandet deklarerer undertegnede ejer af matr."}
{"text": "Vi kan ogs\u00e5 hj\u00e6lpe med at l\u00e6gge en gratis annonce p\u00e5 Jobnet.dk, som er Danmarks st\u00f8rste jobportal med mere end 2 millioner bes\u00f8gende hver m\u00e5ned."}
{"text": "Fleksl\u00f8ntilskuddet beregnes med udgangspunkt i et bel\u00f8b, der svarer til 98 pct. af h\u00f8jeste dagpengesats, dvs. 18.964 kr. (2022) pr. m\u00e5ned."}
{"text": "Du ikke har mulighed for psykologhj\u00e6lp andre steder, (fx\u00a0via \u00f8vrige kommunale tilbud, din uddannelsesinstitution/arbejdsplads eller henvist fra din egen l\u00e6ge)."}
{"text": "Hvad skal vi g\u00f8re, inden vi kan blive gift i S\u00f8nderborg Kommune?"}
{"text": "P\u00e5 den \u00f8stlige side af Als ud mod Lilleb\u00e6lt finder I Fynshav\u00a0med ca. 820 indbyggere."}
{"text": "I vores Hurtig Hj\u00e6lpemiddelservice kan du hurtigt og nemt f\u00e5 tildelt et hj\u00e6lpemiddel uden f\u00f8rst at skulle igennem en ans\u00f8gningsproces."}
{"text": "Give et kvalificeret og m\u00e5lrettet omsorgstilbud til den demensramte borger."}
{"text": "Dit barn skal senest tilmeldes feriepasning 6 uger inden feriestart."}
{"text": "Virksomhedspraktik er en ordning, hvor en ledig er i praktik i din virksomhed."}
{"text": "Oversv\u00f8mmelser p\u00e5 vores grunde kan ramme den enkelte grundejers bolig og pengepung."}
{"text": "I 2010 var andelen 6,7 pct., i 2013 var andelen 6,7 pct. og i 2017 var andelen 6,4 pct. Regionsgennemsnittet er i 2021 8,9 pct. 5,6 pct. af borgere i S\u00f8nderborg Kommune har aldrig, eller n\u00e6sten aldrig nogen at tale med, hvis man har problemer eller brug for st\u00f8tte."}
{"text": "Som i resten af verden er der sket en eksplosiv v\u00e6kst i antallet af bryggerier i de sidste 20 \u00e5r, s\u00e5ledes at der i dag er over 2000 bryggerier."}
{"text": "Herudover arbejder jobcenteret for at virksomhederne kan f\u00e5 den arbejdskraft\u00a0de eftersp\u00f8rger."}
{"text": "B\u00f8rn, der har adresse p\u00e5 ejendommen, t\u00e6ller med."}
{"text": "Bem\u00e6rk, at hvis den anden"}
{"text": "Schleswig-Holstein Musik Festival 2022 g\u00e6ster S\u00f8nderborg Slot med den bulgarske klaverduo Genova & Dimitrov."}
{"text": "Kontakt: 79 96 68 31"}
{"text": "Husk ogs\u00e5 at give n\u00e6rtboende besked."}
{"text": "Det kan b\u00e5de v\u00e6re i forhold til faglige kompetencer, uddannelse, alder, k\u00f8n, fysisk form\u00e5en samt etnisk baggrund."}
{"text": "Hvis klageinstansen finder, at skolen ikke har overholdt lovens handlepligter, kan den udstede p\u00e5bud til skolebestyrelsen eller Byr\u00e5det."}
{"text": "Vil du dyrke atletik, l\u00f8b eller grundtr\u00e6ning kan du kontakte Fredensborg Atletik Klub eller TrackFit Fredensborg"}
{"text": "-Er der h\u00f8jdeforskelle p\u00e5 vandspejlet i to br\u00f8nde p\u00e5 vandl\u00f8bet?"}
{"text": "Liste F\u00a0- SF Socialistisk Folkeparti\u00a0om private og anonyme tilskud til kandidatlister og opstillede kandidater, som er afgivet i forbindelse med at F\u00a0har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2020."}
{"text": "Modersm\u00e5lsundervisning tilbydes undervisningspligtige b\u00f8rn fra 1."}
{"text": "Hvad kan jeg ikke klage over til kommunen"}
{"text": "I omr\u00e5det har du alt du skal bruge: Der er dagpleje i omr\u00e5det, b\u00f8rnehave i Asserballe, daginstitutioner og folkeskole i Fynshav og Augustenborg."}
{"text": "Herefter kan vedkommende videresende beskeder til dig i Digital Post p\u00e5 borger.dk, e-Boks og mit.dk."}
{"text": "Midler tildeles projekter, der geografisk er afgr\u00e6nset til det tidligere S\u00f8nderjyllands Amt med\u00a0b\u00f8rn og unge i aldersgrupper, der svarer til folkeskolens 0."}
{"text": "N\u00e5r du har s\u00f8gt, behandler Vejen Kommune ans\u00f8gningen, og du modtager og bevilling, hvis du opfylder kriterierne."}
{"text": "din nye adresse i udlandet"}
{"text": "Prisen best\u00e5r af et diplom p\u00e5 \u00e5rets virksomhedspris samt 10.000 kr. til aktiviteter for medarbejderne."}
{"text": "Efter at vi har modtaget og gennemg\u00e5et anmeldelsen sender vi kvittering med eventuelle bem\u00e6rkninger."}
{"text": "Derudover er der ogs\u00e5 ruten Onkel Ebbes Arv i Humleb\u00e6k."}
{"text": "Badepunkt er Friluftsr\u00e5dets m\u00e6rkningsordning, der giver dig sikkerhed for godt badevand."}
{"text": "P\u00c3\u00a5 turen vil du f\u00c3\u00a5 et godt indblik i K\u00f8kkenhaven."}
{"text": "Der ydes kun 1 tilskud pr. barn - det vil sige, at du f\u00f8rst kan modtage tilskud til den private pasning, n\u00e5r dit barn ikke l\u00e6ngere er tilmeldt et kommunalt tilbud."}
{"text": "Mindre m\u00e6ngder elektriske og elektroniske produkter kan afleveres p\u00e5 kommunens genbrugspladser."}
{"text": "Der er v\u00e6gtbegr\u00e6nsning p\u00e5 10 tons akseltryk p\u00e5 mange af kommunens broer og bygv\u00e6rker."}
{"text": "Pandekagedisko dasko for HELE familien - giv dit barn en dejlig familiefest."}
{"text": "IPads skal kunne k\u00f8re iOS 12 eller nyere eller iPadOS 13 eller nyere."}
{"text": "Hvis du v\u00e6lger at deltage i f\u00e6llesspisning og i f\u00e6lles arrangementer, vil der v\u00e6re en egenbetaling."}
{"text": "Medarbejderen afklarer eventuelle konsekvenser i forhold til efterl\u00f8n og pension hos sin A-kasse eller andre relevante parter forud for en aftaleindg\u00e5else."}
{"text": "I dette tilf\u00e6lde kan I s\u00f8ge om et f\u00e6lles projekt eller som det hedder i kystbeskyttelsesloven - et kommunalt f\u00e6llesprojekt."}
{"text": "\u2022 Fordi relationer og familie ogs\u00e5 er et fagfelt, hvor man kan l\u00e6re nyt."}
{"text": "Gr\u00e5sten Landbrugsskole har 200 elever i et aktivt kostskolemilj\u00f8."}
{"text": "Alle m\u00f8degange vil fortrinsvis ligge p\u00e5 tirsdag- og onsdag eftermiddag samt enkelte weekenddage i perioden 5. marts til 22. maj 2022."}
{"text": "N\u00e5r du har klaget, skal kommunen genvurdere sin afg\u00f8relse."}
{"text": "Vi smitter ganske enkelt af p\u00c3\u00a5 hinanden, og det har skabt en helt s\u00e6rlig kultur, hvor vores respektive og historisk betingede mindretal trives i respekt og side om side med 110 nationaliteter, der i dag bor og lever i S\u00f8nderborg."}
{"text": "Vi st\u00f8tter ikke religi\u00f8se eller politiske arrangementer."}
{"text": "Det kan fx v\u00e6re borgere p\u00e5 plejecentre, hospitaler eller lignende."}
{"text": "Repr\u00e6sentant for det p\u00e6dagogiske personale"}
{"text": "Der kan bl.a. ydes tilskud til st\u00e6vnegebyr samt k\u00f8rsel."}
{"text": "Vejen Kommune giver besked til Post Danmark, som herefter s\u00f8rger for at posten bliver leveret til din d\u00f8r."}
{"text": "P\u00e5 den ene side rummer S\u00f8nderborg alle storbyens karakteristika: Nogle af Danmarks st\u00f8rste globale industrikoncerner ligger her, og omr\u00e5det har en international f\u00f8rerposition inden for cleantech og energieffektivisering."}
{"text": "Hvis barnets for\u00e6ldre afholder frav\u00e6r i direkte forl\u00e6ngelse af hinanden, betragtes det som en sammenh\u00e6ngende periode."}
{"text": "vi er i dialog og indg\u00e5r i udviklende f\u00e6llesskaber"}
{"text": "Hvis du g\u00f8r det, bliver eventuelle fremtidige stigninger i grundskylden igen indefrosset."}
{"text": "Hvis der ikke skal v\u00e6re en udl\u00f8bsdato, er det ogs\u00e5 muligt at v\u00e6lge \u2019Adgangen skal aldrig udl\u00f8be\u2019.En anden har anmodet om at f\u00e5 l\u00e6seadgang til min Digital Post."}
{"text": "UngVejen foretager en samlet afvejning af mulige tilbud, som kan bringe den unge t\u00e6ttere p\u00e5 job og uddannelse."}
{"text": "Du vil nu modtage en mail, hvor du skal bekr\u00e6fte din tilmelding."}
{"text": "I Adsb\u00f8l findes desuden \u00c6bleg\u00e5rd friskole og der er kort afstand til Gr\u00e5sten, der byder p\u00e5 indk\u00f8b af b\u00e5de daglig- og detailvarer, skole, daginstitutioner og meget mere."}
{"text": "Verdens st\u00c3\u00b8rste chill-out festival kommer tilbage efter en alt for lang coronapause, og vi\u2026"}
{"text": "fra sygehuset eller din l\u00e6ge.Ans\u00f8g om n\u00f8dvendige bolig\u00e6ndringerHvis du har et varigt fysisk eller psykisk handicap, kan du s\u00f8ge kommunen om hj\u00e6lp til bolig\u00e6ndringer, s\u00e5 din bolig passer bedre til dig og dine behov."}
{"text": "Vilk\u00e5r og persondataL\u00e6s om behandlingen af dine personoplysninger i Digital Post:"}
{"text": "Modersm\u00e5lsundervisning p\u00e5 tysk eller fransk tilbydes kun, indtil dit barn f\u00e5r sproget som fag eller valgfag i folkeskolen, dvs. normalt til og med 4. skole\u00e5r."}
{"text": "En rundvisning p\u00e5 en kunstudstilling p\u00e5 Augustiana Kunstpark og Kunsthal"}
{"text": "Udviklingen af de enkelte, nye l\u00e6ringsmilj\u00f8er p\u00e5 Kokkedal skole tager afs\u00e6t i fire principper, som blev fastsat i forbindelse med den indledende inddragelse af elever, l\u00e6rere, bestyrelse, ledelse osv."}
{"text": "Handleguiden er til dig, der arbejder med b\u00f8rn og unge i Vejen Kommune."}
{"text": "Parkinson Boxing, som er en tr\u00e6ningsform m\u00e5lrettet de symptomer mennesker med Parkinson har."}
{"text": "Stella Polaris er for alle, der elsker god musik i det fri."}
{"text": "S\u00e5danne sp\u00f8rgsm\u00e5l kan dog indg\u00e5 i dr\u00f8ftelserne under behandlingen af punktet p\u00e5 dagsordenen."}
{"text": "Hvordan s\u00f8ger jeg om tilskuddet?"}
{"text": "Du er selv ansvarlig for transport til og fra sygehuset."}
{"text": "Brug teksten pr\u00e6cis, som du vil og i den form, du \u00f8nsker \u2013 p\u00e5 hjemmesiden, i rekrutteringsfolderen eller i samtalen p\u00e5 jobmessen."}
{"text": "Her tildeles normalt 2.000 m\u00b3 pr. ha."}
{"text": "1 medlem med baggrund som arkitekt med indsigt i byrumsarkitektur efter indstilling fra Akademisk Arkitektforening"}
{"text": "Du kan l\u00e6se om private pasningsordninger p\u00e5 B\u00f8rne- og Undervisningsministeriets hjemmeside."}
{"text": "Du bliver betragtet som aktivitetsparat, n\u00e5r du opfylder betingelserne:"}
{"text": "Vi hylder de store \u00f8jeblikke i dansk landsholdsh\u00c3\u00a5ndbold og tager dig med behind the scenes, hvor vi sikrer dig anekdoter og r\u00f8verhistorier, som aldrig har v\u00e6ret fortalt."}
{"text": "For at f\u00e5 en BPA-ordning skal du have en betydelig og varig fysisk eller psykisk funktionsneds\u00e6ttelse, der kr\u00e6ver\u00a0et omfattende behov for hj\u00e6lp, eller have et hj\u00e6lpebehov, som ikke kan d\u00e6kkes af personlig og praktisk hj\u00e6lp alene."}
{"text": "\u200bL\u00e6s mere om udvikling af Fremtidens Niv\u00e5 Bymidte og Generationernes Hus"}
{"text": "bliver betjent/medbetjent i det omfang, borgeren har behov herfor"}
{"text": "Hvorn\u00e5r f\u00e5r jeg tilskuddet udbetalt?"}
{"text": "som udgangspunkt behandle sager, som er over et \u00e5r gamle"}
{"text": "Man skal v\u00e6re gruppe 1 sikret i den offentlige sygesikring."}
{"text": "Tr\u00e6nger du til motion i hjemmet?"}
{"text": "Der er b\u00e6nke rundt om i terr\u00e6net, s\u00e5 bes\u00f8gende kan nyde omr\u00e5det og den smukke natur."}
{"text": "Hvilke aktiviteter laver man p\u00e5 et aktivitetscenter?"}
{"text": "Der findes flere typer flexboligtilladelse:"}
{"text": "Du bliver optaget p\u00e5 kommunens venteliste, hvis du bliver godkendt til \u00e6ldrebolig."}
{"text": "Vi bestr\u00e6ber os p\u00e5 at giver jer s\u00e5 gode rammer for selvtr\u00e6ning som muligt."}
{"text": "Det kan eksempelvis omhandle, hvordan I som for\u00e6ldre fort\u00e6ller om skilsmissen til b\u00f8rnene, hvordan I f\u00e5r etableret et godt samarbejde omkring b\u00f8rnene, eller hvordan I st\u00f8tter b\u00f8rnene i livet med skilte for\u00e6ldre."}
{"text": "\u2013 10. klasse; bl.a. introduktion til vejledningsredskabet ug.dk, optagelsesprocedure til ungdomsuddannelser m.m."}
{"text": "Mulighed for at hj\u00e6lpe b\u00f8rn og unge uden for fritidslivet ind i f\u00e6llesskabet i fritidslivet"}
{"text": "Der l\u00f8ber et tidligere kommunalt vandl\u00f8b p\u00e5 matriklen."}
{"text": "Idr\u00e6tsr\u00e5det er h\u00f8ringspart i forbindelse med fasts\u00e6ttelse af regler og retningslinjer p\u00e5 idr\u00e6tsomr\u00e5det."}
{"text": "\u00c5bningstiderne finder du p\u00e5 kommunens hjemmeside her"}
{"text": "V\u00e6r opm\u00e6rksom p\u00e5, at du senest 14 dage inden arbejdets begyndelse skal anmelde st\u00f8j, st\u00f8v og vibrationer (midlertidige aktiviteter)."}
{"text": "Vejen\u00a0Kommune h\u00f8rer under Fredningsn\u00e6vnet for Sydjylland, Nordlig del, som har f\u00f8lgende medlemmer:"}
{"text": "Almindelige hverdage er alle dage undtagen l\u00f8rdage, s\u00f8ndage og helligdage"}
{"text": "For at deltage i et tilbud eller l\u00e6ringsforl\u00f8b skal du visiteres fra Job og Velf\u00e6rds myndighedsafdeling eller\u00a0Jobcenteret."}
{"text": "Hvilket bel\u00f8b kan jeg f\u00e5 i tilskud?"}
{"text": "Er den blivende tand sl\u00e5et helt ud af munden, s\u00e5 s\u00e6t den hurtigst muligt p\u00e5 plads igen."}
{"text": "Projektet \u201dTour de N\u00f8ffel\u201d er et samarbejde mellem Nyb\u00f8l Idr\u00e6ts- og kulturforening (NIKF), Lokalr\u00e5d Nyb\u00f8l/Stenderup, Brugsforeningen Als og Sundeved (BALS) og \u00f8vrige firmaer i Nyb\u00f8l."}
{"text": "Ikke st\u00f8vende asbestholdigt affald er fx."}
{"text": "Et bes\u00f8g p\u00e5 Fredtoften - et fredet omr\u00e5de - giver masser af muligheder."}
{"text": "Hvis det \u00f8nskes kan Vejen Kommune dog fortsat hente virksomhedens restaffald som f\u00f8r."}
{"text": "Ordningen er medfinansieret af Den Europ\u00e6iske Landbrugsfond for Udvikling af landdistrikter"}
{"text": "Hvis du ikke l\u00e6ngere opfylder betingelserne, stopper udbetalingen, og du modtager ikke tilskuddet m\u00e5neden efter opf\u00f8lgningsm\u00f8det."}
{"text": "-Er det l\u00e6nge siden ledningen er blevet spulet?"}
{"text": "P\u00e5 kurset l\u00e6rer du blandt andet teknikker til at f\u00e5 ro og pusterum i en presset hverdag."}
{"text": "Fredensborg Kommune udbyder PREP-kurser til samboende par med b\u00f8rn i alderen 0-18 \u00e5rs alderen."}
{"text": "14 - Et udsnit af Kokkedal"}
{"text": "Facadeskiltning (udh\u00e6ngsskilte, markiser, flagst\u00e6nger p\u00e5 facade og andet facadeudstyr af lettere konstruktion m.v.)"}
{"text": "Du har ret til at tr\u00e6kke et samtykke tilbage, s\u00e5fremt S\u00f8nderborg Kommunes behandling af dine oplysninger alene baserer sig p\u00e5 dit samtykke."}
{"text": "Ved al badning i naturen er der risiko for at sk\u00e6re sig p\u00e5 skarpe genstande p\u00e5 bunden."}
{"text": "Papiret indsamles og sendes til papirfabrikker, hvor det bliver brugt til nye papirprodukter."}
{"text": "Handleplan for klimatilpasning i h\u00f8ring"}
{"text": "Integrationsgrunduddannelsen (igu)Integrationsgrunduddannelsen (igu) er et 2-\u00e5rigt forl\u00f8b, der omfatter ans\u00e6ttelse i en l\u00f8nnet praktikstilling p\u00e5 en virksomhed og skoleundervisning med uddannelsesgodtg\u00f8relse."}
{"text": "Den Digitale Hotline har f\u00f8lgende \u00e5bningstider:"}
{"text": "B\u00f8rn og unge indg\u00e5r i mange milj\u00f8er i l\u00f8bet af livet og de vil opleve mange overgange fra et milj\u00f8 til et andet."}
{"text": "Den frivillige indsats, der kan s\u00f8ges tilskud til, sigter p\u00e5 at give st\u00f8rre eller mindre grupper af pensionister \u00f8get velf\u00e6rd, omsorg eller trivsel \u2013 eksempelvis skal aktiviteterne fremme socialt samv\u00e6r, omsorg over for svage \u00e6ldre, oplysning og sund livsstil med mere."}
{"text": "Efter kontakt til Erhvervsservice oprettes en konkret sag ved foresp\u00f8rgsler og ans\u00f8gninger."}
{"text": "Planer indenfor det tekniske omr\u00e5de er eksempelvis lokalplan, kommuneplantill\u00e6g, affaldsplan, spildevandsplan, vandforsyningsplan og lignende."}
{"text": "Laden fra 1982 er ca. 408 m2, og ligger p\u00e5 mar."}
{"text": "Vi har br\u00e6ndt arealer af"}
{"text": "Til denne nye programperiode skal der etableres en ny forening og laves ny udviklingsstrategi, som bliver rammen for periodens projekter."}
{"text": "Hvis du ikke har NemID/MitID eller ikke er digital, kan du henvende dig til borgerservice i kommunen og bede om, at fuldmagten tr\u00e6kkes tilbage."}
{"text": "Foreg\u00e5r pasningen i barnets eget hjem, kan tilsynet forekomme, n\u00e5r for\u00e6ldrene ikke er til stede."}
{"text": "Nyeste viden p\u00e5 omr\u00e5det peger p\u00e5, at en tv\u00e6rfaglig behandlingstilgang har den bedste effekt, derfor har vi, i et t\u00e6t samarbejde med dig, fokus p\u00e5 at arbejde tv\u00e6rfagligt."}
{"text": "Sundhed.dk - L\u00e6seadgang til stamkort"}
{"text": "Byr\u00c3\u00a5det har i budgetaftalen for 2020-2023 afsat 100.000 kr. i puljen."}
{"text": "Der kan indberettes om alvorlige forhold, som er af betydning for kommunens varetagelse af sine opgaver."}
{"text": "Dit \u00f8konomiske fripladstilskud bliver ikke genberegnet hver m\u00e5ned medmindre du har l\u00f8nindkomst indberettet hos Skat"}
{"text": "Tilmelding til informationsm\u00f8det skal ske via skemaet nedenfor og senest mandag den 5. maj 2022."}
{"text": "Kommunen foretager en samlet vurdering af dit boligbehov, hvor vi bl.a. ser p\u00e5"}
{"text": "Indsend k\u00f8bstilbud (2 k\u00f8bere)/reserv\u00e9r byggegrund"}
{"text": "Hvis du ikke framelder dig ordningen"}
{"text": "Du har kun ret til at f\u00e5 registerindsigt i personoplysninger, der vedr\u00f8rer dig selv."}
{"text": "April 2022 Opstart at biodiversitetsunders\u00f8gelse i Humleb\u00e6k Syd med biologi speciale studerende, som har f\u00e5et en plads p\u00e5 r\u00e5dhuset."}
{"text": "Vejen Kommune investerer l\u00f8bende i projekter, der forbedrer trafiksikkerheden og trygheden for de bl\u00f8de trafikanter, ligesom vi underst\u00f8tter kampagner, der s\u00f8ger at forbedre trafikanternes adf\u00e6rd i trafikken."}
{"text": "Du skal ogs\u00e5 give besked,\u00a0hvis der sker \u00e6ndringer i din husstands samlede situation."}
{"text": "Det vil sige, at det enkelte medlem skal have mulighed for at deltage i foreningens demokrati og tage medansvar for foreningens f\u00e6llesskab og aktiviteter."}
{"text": "Hvis barnet er f\u00f8dt i S\u00f8nderjylland, s\u00e5 kontakt den kommune, hvor barnet er f\u00f8dselsregistreret."}
{"text": "Bidrag genbrugsplads og genbrugsbeholder pr. boligenhed pr. \u00e5r"}
{"text": "Kandidaterne offentligg\u00f8res forud for prisoverr\u00e6kkelsen."}
{"text": "Fritidspasset kan s\u00f8ges som tilskud til b\u00f8rn mellem 0-17 \u00e5r."}
{"text": "prisen p\u00e5 3.834 kr. pr. m\u00e5ned."}
{"text": "Kommunen giver et \u00f8konomisk tilskud til pasningen, men den der passer b\u00f8rnene er hverken ansat eller l\u00f8nnet af kommunen."}
{"text": "Vi taler om tandfrembrud, sut, tandb\u00f8rstning, kost og skader p\u00e5 t\u00e6nder."}
{"text": "Afsenders navn, adresse og e-mail adresse anf\u00f8res og bem\u00e6rkningerne skal v\u00e6re skriftlige og sendes til e-mail:  nfr@sonderborg.dk."}
{"text": "h\u00e5ndtag) H\u00f8jde: 102 cm (123 cm n\u00e5r h\u00e5ndtag er oppe)"}
{"text": "DER BLEV FUNDET {{totalCount}} RESULTATER"}
{"text": "Grundv\u00e6rdien, der dannede grundlag for grundskylden det foreg\u00e5ende \u00e5r, tillagt en reguleringsprocent p\u00e5 3-7 procent."}
{"text": "Bebyggelsesprocenten fremg\u00e5r af lokalplanen eller byplanvedt\u00e6gten for omr\u00e5det, eller af bygningsreglementet for omr\u00e5der uden lokalplan eller byplanvedt\u00e6gt."}
{"text": "eleven udviser initiativ, selvst\u00e6ndighed, samarbejdsevne, kreativitet ogevne til at r\u00e5dgive og kommunikere med borgere og brugere."}
{"text": "der tages hensyn til s\u00e5rbar natur, dyr og planter"}
{"text": "M\u00e5lgruppen for tildeling af \u00a718 midler i Vejen Kommune:"}
{"text": "min uddannelse, er du velkommen til at kontakte mig p\u00e5 mijeh@vejen.dk"}
{"text": "Find kontaktoplysninger til dit bop\u00e6lssogn."}
{"text": "Typisk er der overgange i uddannelsessammenh\u00e6ng fra dagpleje/vuggestue, b\u00f8rnehave, skole, ungdomsuddannelse og/eller senere arbejdsliv."}
{"text": "Optagelserne vil blive sendt p\u00e5 Vejen Kommunes hjemmeside."}
{"text": "Du kan evt. benytte en smule rodalon, n\u00e5r du reng\u00f8r spanden, da det er bakteriedr\u00e6bende."}
{"text": "Trykimpr\u00e6gneret tr\u00e6 m\u00e5 aldrig afbr\u00e6ndes"}
{"text": "Det skal v\u00e6re let for dig at komme i kontakt med os"}
{"text": "Landevej 30, som der er lavet en aftale med omkring parkeringen."}
{"text": "Husk oplysningsfristen for virksomheder 1. juli Hvis du har egen virksomhed, skal du oplyse din virksomheds resultat for 2021 senest 1. juli."}
{"text": "Bliv klogere p\u00e5 din depression og f\u00e5 hj\u00e6lp til at f\u00e5 det bedre via et gruppeforl\u00f8b p\u00e5 Br\u00f8rup Sundhedscenter."}
{"text": "Der er telte, scener og lignende."}
{"text": "Her kan du l\u00e6se \u00c6ldrer\u00e5dets vedt\u00e6gter, godkendt 25. november 2020."}
{"text": "Vi kan oplyse om hvilke kriterier, der skal v\u00e6re opfyldt, og hvordan man ans\u00f8ger om disse boliger."}
{"text": "Et b\u00f8rnecenter er et center, hvor et dagtilbud og en skole samarbejder om b\u00f8rnegruppen fra b\u00f8rnehavealderen og til og med 6. klasse."}
{"text": "Det er forskere fra Aarhus Universitet, DCE-Nationalt Center for Milj\u00f8 og Energi og Naturhistorisk Museum Aarhus, der er ansvarlige for at overv\u00e5ge ulven i Danmark p\u00e5 vegne af Milj\u00f8styrelsen."}
{"text": "For at f\u00e5 yderligere gode id\u00e9er eller vejledning til, hvordan du kan spare p\u00e5 energien i din virksomhed, kan du ogs\u00e5 f\u00e5 bes\u00f8g af en energir\u00e5dgiver."}
{"text": "Men hvis kommunen har indg\u00e5et en prisaftale i forhold til den hj\u00e6lp, du s\u00f8ger om, kan du kun f\u00e5 d\u00e6kket op til 85 pct. af den pris, der er aftalt i prisaftalen."}
{"text": "Book en tid til \u00e5ben\u00a0anonym\u00a0r\u00e5dgivning"}
{"text": "Inklusion handler om barnets oplevelse af at v\u00e6re en v\u00e6rdifuld deltager i det sociale og faglige f\u00e6llesskab, og det er centralt for at l\u00e6re noget og for at udvikle sig."}
{"text": "Gebyr for vandl\u00f8bsreguleringer, jf. Milj\u00f8ministeriets bekendtg\u00f8relse om vandl\u00f8bsregulering og -restaurering mv."}
{"text": "Se endvidere redeg\u00f8relse og retningslinjer om vindm\u00f8ller i\u00a0Kommuneplan 2017"}
{"text": "Denne bonus udbetales efter lov om aktiv socialpolitik."}
{"text": "I indstillingen beskriver du din kandidat og begrunder, hvorfor vedkommende fortjener Talentprisen."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker, at dit barn skal g\u00e5 i en anden skole end distriktsskolen, kan du \u00f8nske dette via skoleindskrivningen."}
{"text": "Ringovnen er et enest\u00e5ende museum, som ligger t\u00e6t op ad et andet sp\u00e6ndende og indbydende museum, nemlig Nivaagaards Malerisamling, som har en smuk park med Danmarks flotteste rhododendronbuske."}
{"text": "\u2013 N\u00c3\u00a5r man ser p\u00c3\u00a5 resultaterne af sundhedsprofilunders\u00f8gelsen, kan man godt fortabe sig i alt det dystre."}
{"text": "F\u00c3\u00a5 smagspr\u00f8ver af bl.a. is, popcorn og lakridser \u2013 og meget mere."}
{"text": "Kom til eftermiddagskaffe p\u00e5 kommunen d. 11., 18. eller 20. juli fra 15.00 til 17.00."}
{"text": "Hvis du modtager selvfors\u00f8rgelses \u2013 og hjemrejseydelse eller overgangsydelse er du ikke berettiget til ferie og du m\u00e5 ikke rejse ud af landet."}
{"text": "Ans\u00f8g om tilladelse til offentligt arrangement"}
{"text": "Stella Polaris vender tilbage til S\u00f8nderborg!"}
{"text": "At du har f\u00e5et plads til dit barn i en institution."}
{"text": "danske skattemyndigheder kan f\u00e5 oplysninger om din eller din \u00e6gtef\u00e6lles"}
{"text": "registreret p\u00e5 baggrund af international fremmedadoption"}
{"text": "Det er aftenen der giver mulighed for at se, h\u00f8re og f\u00f8le, og som giver et godt billede af hvad man alt kan v\u00e6lge imellem, for at f\u00e5 et aktivt fritidsliv."}
{"text": "Forl\u00f8bet vil best\u00e5 af b\u00e5de undervisning og tr\u00e6ning."}
{"text": "Det f\u00f8rste modtageanl\u00e6g, som er registreret til at kunne modtage og h\u00e5ndtere bygge og anl\u00e6gsaffaldet, skal senest fire uger efter, at affaldsmodtageren har modtaget hele affaldsm\u00e6ngden, indberette digitalt til kommunalbestyrelsen:a: anmeldelsens l\u00f8benummer,b: modtagne affaldsm\u00e6ngder fordelt p\u00e5 EAK-koder underopdelt i affaldsfraktioner, ogc: dato for modtagelse af affaldet."}
{"text": "Gennem de seneste 25\u00a0\u00e5r har der v\u00e6ret utallige dansk-tyske kulturprojekter tv\u00e6rs over gr\u00e6nsen, og kulturaftalen har en v\u00e6sentlig andel i dette arbejde."}
{"text": "Den nuv\u00e6rende bygning bevares og udbygges."}
{"text": "S\u00f8nderjyllands Symfoniorkesters \u00c3\u00a5rlige julekoncert for b\u00f8rn har desv\u00e6rre modtaget et afbud fra Silja Okking, men det er lykkedes at f\u00c3\u00a5 bes\u00f8g af Katrine Bille i stedet."}
{"text": "1. januar 2022 Opnormering i naturgruppen til projektet."}
{"text": "Forl\u00f8bet starter med en afklarende samtale om behov, \u00f8nsker og m\u00e5l."}
{"text": "Du kan ikke f\u00e5 helbredstill\u00e6g, hvis din personlige till\u00e6gsprocent er nul."}
{"text": "Kommunen kan yde hj\u00e6lp til d\u00e6kning af n\u00f8dvendige merudgifter ved din daglige livsf\u00f8relse."}
{"text": "Strandparken byder p\u00e5 mange naturoplevelser og giver et smukt indblik i Niv\u00e5 Strandenge og et rigt fugleliv."}
{"text": "Ans\u00f8g om pas - udfyld og betal hjemmefra"}
{"text": "Hvis du er interesseret, s\u00e5 ring eller skriv, s\u00e5 kontakter vi dig for at tilbyde vejledning, s\u00e5 vi sammen kan finde det rigtige tilbud til dig."}
{"text": "Dog m\u00e5 du aldrig selv foretage til- og frakoblingen til det eksisterende kloaksystem - dette arbejde er forbeholdt en autoriseret kloakmester."}
{"text": "De bruger matematikken til at m\u00e5le naturen op samt smager p\u00e5 naturens spiselige planter og dyr."}
{"text": "Vi anbefaler, at der i kontrakten b\u00f8rnepasseren og for\u00e6ldre imellem udspecificeres aftaler vedr."}
{"text": "Det fremg\u00e5r af Vejen Kommunes hjemmeside, hvilke beholdere der kan benyttes."}
{"text": "barnet er f\u00f8dt i S\u00f8nderjylland, den S\u00f8nderjyske kommune), der skal behandle"}
{"text": "Kom forbi og sig hej til \u00c5\u00a0KODA\u00a0i Fanzonen d. 3. juli kl. 11-19"}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune kan bl.a. p\u00e5byde vandforsyningen, at udstede en anbefaling til alle forbrugerne om, at koge vandet f\u00f8r brug."}
{"text": "3 m3 container, uge t\u00f8mning"}
{"text": "Viser analyserne, at jorden er ren, kan den flyttes frit til en anden ejendom."}
{"text": "Produktion: Black Box Theatre &Dance,\u00a0www.black-box-theatre-and-dance.dk"}
{"text": "Fra det h\u00f8jeste punkt p\u00e5 Fredtoften (ca. 43 meter over havet) kan man se vidt omkring."}
{"text": "Whistleblowerudvalget foretager en indledende vurdering af indberetningerne, med henblik p\u00e5, hvorvidt der skal ske en egentlig sagsbehandling af forholdet."}
{"text": "3 dyreenheder (ved 3 dyreenheder f\u00f8res der landbrugstilsyn hvert 6. \u00e5r)"}
{"text": "Hvis en l\u00e6ge har givet dig diagnosen langvarig fysisk, psykisk, sensorisk eller intellektuel funktionsneds\u00e6ttelse, og du derfor ikke kan best\u00e5 en pr\u00f8ve i dansk, kan kommunen alligevel give dig en danskbonus i op til seks m\u00e5neder."}
{"text": "Hvad kan jeg klage over til kommunen"}
{"text": "Kommunen skal afholde opf\u00f8lgningssamtale senest otte uger fra din f\u00f8rste sygedag."}
{"text": "Som altid gratis entre til koncerten."}
{"text": "Loven foruds\u00e6tter, at borgeren har brug for akut hj\u00e6lp."}
{"text": "Lovligheden af beslutninger truffet af de beboerdemokratiske organer"}
{"text": "Hvis du er udfordret fysisk, psykisk og socialt kan\u00a0du f\u00e5\u00a0hj\u00e6lp og st\u00f8tte til at arbejde med din sundhed i hverdagen."}
{"text": "Selv om der er tale om interne dokumenter, har du krav p\u00e5 at f\u00e5 aktindsigt i oplysninger om en sags faktiske grundlag i det omfang, oplysningerne er relevante for sagen, hvis disse oplysninger ikke fremg\u00e5r af andre dokumenter end de interne."}
{"text": "Disse metaller bliver senere renset ud af r\u00f8gen og kan bruges igen."}
{"text": "Du skal kun medbringe en l\u00e6geattest samt foto til fornyelse af k\u00f8rekort, hvis dit k\u00f8rekort er tidsbegr\u00e6nset eller du har k\u00f8rekort til gruppe 2."}
{"text": "Men S\u00f8nderborg er p\u00e5 samme tid ogs\u00e5 noget ganske andet, for vi er en storby midt i naturen."}
{"text": "Manglende t\u00f8mning begrundes med fejlseddel p\u00e5 beholdere."}
{"text": "Hvad g\u00f8r personen for kulturlivet, hvem har gl\u00e6de af det, hvad ville der ske, hvis vedkommende ikke ydede indsatsen?"}
{"text": "I Br\u00f8rup og Holsted kan det kun svare sig at konvertere mindre naturgasomr\u00e5der, t\u00e6t p\u00e5 fjernvarme-ledningerne, til fjernvarme."}
{"text": "Arrangementet skal have adgang for interesserede; det m\u00e5 ikke v\u00e6re for en lukket kreds."}
{"text": "\u2022 25 m til stalde, m\u00f8ddinger mv."}
{"text": "Du har mulighed for at klage i indtil fire uger fra planforslagets offentligg\u00f8relse."}
{"text": "Vi vil i f\u00e6llesskab l\u00f8fte alle b\u00f8rn og unge."}
{"text": "\u201dRequier findes der masser af!"}
{"text": "Indsats i forbindelse med varsling af st\u00f8rre afskedigelser: 2 uger"}
{"text": "I 2014 blev der kortlagt 20 kulturmilj\u00f8er*, som danner baggrund for udpegning af kulturmilj\u00f8er i Kommuneplan 2017."}
{"text": "du overg\u00e5r fra hvilende sikret, fx n\u00e5r du oph\u00f8rer med v\u00e6rnepligt"}
{"text": "Parti: Det Konservative Folkeparti (C)Titel: PolitiassistentF\u00f8dt: 4. oktober 1973Tlf."}
{"text": "Du skal vedl\u00e6gge den rette dokumentation, som for eksempel en fuldmagt"}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om BBR p\u00e5 www.bbr.dk"}
{"text": "Registrer dit projekt og inspirer andre med billeder og fort\u00e6llinger."}
{"text": "Er der eller\u00a0har der f.eks. v\u00e6ret benzinsalg, et autov\u00e6rksted\u00a0eller et renseri p\u00e5 en grund kan den v\u00e6re forurenet med stoffer, som\u00a0kan v\u00e6re\u00a0farlige for mennesker og milj\u00f8et."}
{"text": "Vi holder dig opdateret og vi holder kontakten."}
{"text": "Det sker med hele fire sp\u00e6ndende arrangementer med fokus p\u00c3\u00a5 sundhed, fysisk aktivitet og f\u00e6llesskaber for m\u00e6nd."}
{"text": "En sp\u00e6rring kan typisk v\u00e6re et stemmev\u00e6rk eller en r\u00f8runderf\u00f8ring, som forhindrer fisk og fauna i at sprede sig i vandl\u00f8bet."}
{"text": "Inden vielsen\u00a0skal I s\u00f8ge om at blive gift."}
{"text": "I Vejen Kommune kan du forvente at m\u00f8de tydelig ledelse og klare rammer for den m\u00e5de vi l\u00f8ser opgaver p\u00e5."}
{"text": "Tidslinje \u2013 indsatser i konkurrenceperioden"}
{"text": "Arealet indg\u00e5r dog fortsat i Fingerplan 2019, som landomr\u00e5de der i kommuneplanl\u00e6gningen kan overf\u00f8res til byudvikling."}
{"text": "L\u00e6s de seneste nyheder om det generelle beredskab p\u00e5 Trekant Brand her"}
{"text": "N\u00e5r du bliver fritaget, kan du v\u00e6lge at f\u00e5 eftersendt eventuelt u\u00e5bnet Digital Post, som du har modtaget inden for de seneste seks m\u00e5neder."}
{"text": "Du kan med fordel  bruge tjeklisten for at f\u00e5 samlet de data du skal bruge, inden du logger p\u00e5 med NemID."}
{"text": "Omkring mange fredede fortidsminder er der en beskyttelseslinje p\u00e5 100 meter, som er reguleret af naturbeskyttelseslovens \u00a7 18."}
{"text": "Eventet afholdes af S\u00f8nderborg Kommune i samarbejde med S\u00f8nderborg V\u00e6kstr\u00e5d."}
{"text": "Demenskonsulent Tina Grethe J\u00f8rgensenTelefon 30 17 04 68E-mail: tgj@vejen.dk"}
{"text": "Hvis du ikke har mulighed for at betjene dig selv p\u00e5 nettet, kan du f\u00e5 hj\u00e6lp i kommunens borgerservice."}
{"text": "Centerchef for Familie og Handicap"}
{"text": "Hvis du vil lave en erstatningsboring, fordi den oprindelige boring ikke l\u00e6ngere giver vand nok\u00a0eller er brudt sammen, m\u00e5 den ikke ligge l\u00e6ngere v\u00e6k end fem meter fra den oprindelige boring."}
{"text": "Eksempler p\u00e5 husholdningslignende restaffald er:"}
{"text": "Mange \u00e6ldre oplever gl\u00e6de og frihed ved at kunne klare sig selv."}
{"text": "Vi henviser til Lystholm i stedet."}
{"text": "Ressourceteamet arbejder med det enkelte barn i t\u00e6t samarbejde med det \u00f8vrige personale, s\u00e5 barnet inkluderes bedst muligt i dagtilbuddet og f\u00e5r gode relationer med de \u00f8vrige b\u00f8rn."}
{"text": "Principielt er der frit skolevalg i Vejen Kommune."}
{"text": "Dette kan personen g\u00f8re digitalt med sit MitID/NemID (da springes punkt 4 over) eller med fysisk underskrift, hvis brevet er modtaget med brevpost."}
{"text": "Vejen Kommune anbefaler, at der altid s\u00f8ges om tilladelse til grundvandss\u00e6nkning, hvis der er tvivl."}
{"text": "Hvis aktiviteten er omfattet af reglerne om risikovirksomheder eller VVM-pligtige virksomheder er sagsbehandlingstiden som oftest l\u00e6ngere."}
{"text": "Perioden skal p\u00e5begyndes den 1. i en m\u00e5ned og oph\u00f8re den sidste hverdag i den m\u00e5ned, hvor retten til frav\u00e6ret udl\u00f8ber."}
{"text": "Det er en idealistisk og billedsk\u00f8n eventyrfilm med overskud og dog en alvorlig agenda."}
{"text": "Et eventuelt projekt m\u00e5 ikke forringe dambrugets muligheder for at rense og udlede vand eller \u00f8ge udledningen af okker."}
{"text": "Adgangen til aktindsigt er dog ikke uden undtagelser."}
{"text": "Et \u00e5rligt dialogm\u00f8de med politikerne fra udvalget for sundhed, kultur og fritid."}
{"text": "Navnet p\u00e5 kommunen, der har kontrolleret og udstedt parkeringsafgiften"}
{"text": "I S\u00f8nderborg falder det sammen med kommunens startskud p\u00e5 nedt\u00e6llingen til Tour de France, 100-dages programmet."}
{"text": "Hvis din ejendom er omfattet af en fredning, indeholder fredningskendelsen i tingbogen n\u00e6rmere bestemmelser om, hvad der er tilladt."}
{"text": "I forl\u00f8bet vil du f\u00e5 hj\u00e6lp til reduktion eller oph\u00f8r af dit forbrug eller forebygge tilbagefald."}
{"text": "Hvis du lige er stoppet p\u00e5 uddannelse:"}
{"text": "Ans\u00f8gning sker via siden Byg & Milj\u00f8, hvor der ogs\u00e5 findes hj\u00e6lp til hvilke dokumenter og tegninger der skal indsendes, og hvilke oplysninger der ellers er n\u00f8dvendige for byggesagen."}
{"text": "L\u00e6s meget mere under de forskellige faner."}
{"text": "en netbanksoverf\u00f8rsel inden du indsender din ans\u00f8gning."}
{"text": "I december 2021 er der modtaget tilsagn fra Landbrugsstyrelsen til realisering af projektet."}
{"text": "Tilskuddet kan tidligst g\u00e6lde fra den dag vi modtager ans\u00f8gningen."}
{"text": "Den, der har skrevet sp\u00f8rgsma\u030alet, fa\u030ar lov at stille det til J\u00f8rgen Mads Clausen og kan ogsa\u030a f\u00f8lge op med et till\u00e6gssp\u00f8rgsma\u030al."}
{"text": "Hun bor 200 meter fra Ho Bugt og g\u00e5r sine ture hver dag langs stranden."}
{"text": "Har du \u00e6ndret din varmekilde (fx fra oliefyr til jordvarme) skal du selv oplyse dette til BBR-registeret for at f\u00e5 dette rettet."}
{"text": "Boligorganisationer der har hjemsted i kommunen:"}
{"text": "Du skal benytte den digitale selvbetjening, n\u00e5r du s\u00f8ger om et hj\u00e6lpemiddel."}
{"text": "kontaktoplysninger p\u00e5 arrangerede forening(er) og kontaktperson."}
{"text": "Undervisning: Vi tilbyder et gruppebaseret undervisningsforl\u00f8b."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at anvende regnvand til WC-skyl og t\u00f8jvask, s\u00e5 kan du etablere anl\u00e6gget under f\u00f8lgende foruds\u00e6tninger:"}
{"text": "ProjectZero viser viljen til at igangs\u00e6tte og virkeligg\u00f8re nye forretningsdrevne koncepter, udvikle nye l\u00f8sninger og indlede nye partnerskaber."}
{"text": "Lokale udviklingsplaner vidner om b\u00e5de f\u00e6lles og forskellige visioner for fremtidens lokalsamfund i Vejen Kommune."}
{"text": "Vederlag til 1.og 2. viceborgmester"}
{"text": "Der er ligeledes gr\u00e6nser for hvilke aktiviteter og anl\u00e6g, der m\u00e5 v\u00e6re i skoven."}
{"text": "Arbejde for, at den relaterede transport bliver gr\u00f8n."}
{"text": "Lovpligtig undervisning, tilbydes alle elever i S\u00f8nderborg Kommune i 0."}
{"text": "At du og dine p\u00e5r\u00f8rende inddrages i m\u00e5l og handleplan for dit rehabiliteringsforl\u00f8b."}
{"text": "Vinder: Marint naturformidlingsomr\u00e5de ved K\u00e6r Vig \u2013 6400 S\u00f8nderborg"}
{"text": "N\u00e6ste grundlovsceremoni er tirsdag d. 6. september 2022 kl. 15.00-17.00\u00a0i Byr\u00e5dssalen p\u00e5 S\u00f8nderborg R\u00e5dhus, R\u00e5dhustorvet 10 6400 S\u00f8nderborg."}
{"text": ": 79 96 68 86 mandag, onsdag og torsdag kl. 9.00 \u2013 16.00"}
{"text": "Du kan booke tid p\u00e5 www.vacciner.dk eller p\u00e5 telefon 9944 0717."}
{"text": "For at sikre den eksisterende afstr\u00f8mning er der i vandl\u00f8bsloven fastsat bestemmelser om, at \u00e6ndringer ikke er tilladt uden godkendelse fra vandl\u00f8bsmyndigheden."}
{"text": "Har du behov for at tale med en ergoterapeut, skal du ringe p\u00e5 tlf. nr. 79 96 63 81"}
{"text": "Du og sygeplejersken aftaler fra gang til gang, hvorn\u00e5r du skal komme igen."}
{"text": "Man b\u00f8r dog inden dette valg, lave en grundig vurdering af, hvorvidt det enkelte barn kan rumme denne oplevelse, herunder vurderer om den afd\u00f8de er tilredt p\u00e5 en m\u00e5de, som kan virke traumatiserende p\u00e5 barnet."}
{"text": "Du skal vedl\u00e6gge kortmateriale, der viser placering og omfang af det ans\u00f8gte, og tegningsmateriale, der viser eventuel bebyggelse."}
{"text": "Hvordan ans\u00f8ger jeg om indrejse?"}
{"text": "Det kan v\u00e6re en dr\u00e6nledning, en gr\u00f8ft, et lille vandl\u00f8b eller en s\u00f8."}
{"text": "Premieren bliver torsdag den 10. marts med efterf\u00f8lgende forestillinger fredag, l\u00f8rdag."}
{"text": "Som hovedregel fratr\u00e6kkes alle indt\u00e6gter b\u00e5de egne og \u00e6gtef\u00e6llens i kontanthj\u00e6lpen."}
{"text": "Nogle\u00a0vandl\u00f8b og s\u00f8er har ingen\u00a02 m br\u00e6mmer."}
{"text": "Det er yderligere vigtigt at tilmelde sig den kommunale affaldsl\u00f8sning s\u00e5 beholderne kan blive t\u00f8mt."}
{"text": "I det digitale byggesagsarkiv (WebLager) er der tegninger, byggetilladelser og andre dokumenter fra byggesagerne."}
{"text": "Bakterierne formerer sig, antallet stiger voldsomt og bliver til bel\u00e6gninger p\u00e5 t\u00e6nderne (plak)."}
{"text": "Dit barn vil blive indkaldt f\u00f8rste gang n\u00e5r barnet er ca. 2\u00bd \u00e5r, og dern\u00e6st som 3\u00bd \u00e5rig."}
{"text": "Tekstgruppen er i det kreative hj\u00f8rne og klar til at levere, n\u00e5r pr\u00f8verne og ops\u00e6tningen af Als Revyen 2022 starter op lige efter nyt\u00e5r og det ca. 45 mand store frivillige revyteam g\u00e5r i gang."}
{"text": "Optagelse sker med virkning fra det ny skole\u00e5r"}
{"text": "Hvis du vil klageHvis du ikke er enig i kommunens afg\u00f8relse, skal du klage til kommunen, inden fire uger efter at du har modtaget kommunens afg\u00f8relse."}
{"text": "f\u00e5 mod og overskud til den nye rolle, du har f\u00e5et"}
{"text": "Uanset om du er til vilde koncerter, eksperimenterende teater, ud\u00f8delige klassiske film, folkelig revy, moderne dans, ballet, shows, sportskampe, musicals, festivaler, moderne kunst, arrangementer for b\u00f8rn eller noget helt andet, byder S\u00f8nderborg-omr\u00e5det p\u00e5 alle former for kulturliv."}
{"text": "De bliver kl\u00e6dt p\u00e5 til, at kunne klare sig selvst\u00e6ndigt i det fremadrettede perspektiv."}
{"text": "L\u00e6s mere om jobrotation p\u00e5  www.star.dk"}
{"text": "Kommunen har mulighed for at gribe ind med hjemmel i milj\u00f8lovgivningen i visse typer af st\u00f8jgener."}
{"text": "TosprogskonsulentDorthe Bjerregaard AndersenTelefon: 21 65 38 81Mail:\u00a0doran@vejen.dk"}
{"text": "tir, 05 jul 2022 09:12:35 CEST"}
{"text": "Uden for kommunens \u00e5bningstid skal du ringe til politiet."}
{"text": "Lederen af Synergia er Johan Vedel."}
{"text": "Hvorn\u00e5r er n\u00e6ste grundlovsceremoni, og hvorn\u00e5r skal jeg senest tilmelde mig?"}
{"text": "Al jord i byzone er som udgangspunkt klassificeres som lettere forurenet."}
{"text": "Brug nedenst\u00e5ende link til at bestille dine bigbags og senere bestille afhentning."}
{"text": "Formalia i forbindelse med varsling af huslejeforh\u00f8jelser"}
{"text": "Det samlede beskyttelsesomr\u00e5de fremg\u00e5r af kommuneplanen, retningsliniekort 5.5.B, p\u00e5 side 175."}
{"text": "Alle der indrejser skal m\u00f8de personligt op."}
{"text": "Dr\u00f8fte og unders\u00f8ge muligheder for at vende helt eller delvist tilbage til arbejdet."}
{"text": "P\u00e5 vores forl\u00f8b om angst og depression f\u00e5r du st\u00f8tte, vejledning og redskaber til at arbejde med dine udfordringer og f\u00e5 en hverdag med et st\u00f8rre overskud og livskvalitet."}
{"text": "Kommunen kan dog yde et \u00e5rligt tilskud p\u00e5 919 kr. (2020-takst), som skal d\u00e6kke din ledsagers udgifter."}
{"text": "Hvis du gerne vil oprette en l\u00e6seadgang til en andens post, kan du"}
{"text": "2011: Hans Hansen, Fredensborg VVS Teknik, Fredensborg"}
{"text": "Vanskeligheden optr\u00e6der ofte hos flere medlemmer af samme familie dvs. at et barn kan have arvet et svagt anl\u00e6g for at udvikle ordblindhed, hvis der er ordblindhed i familien."}
{"text": "Foruds\u00e6tninger, der tages med i vurderingen:"}
{"text": "Hvis borgerne er i tvivl om hvordan de g\u00f8r, kan de f\u00e5 st\u00f8tte og vejledning ved, at kontakte Borgerservice i Vejen eller p\u00e5 bibliotekerne."}
{"text": "Regnvandst\u00f8nder kan h\u00e5ndtere regnvand kraftige skybrud og kan med fordel anvendes sammen med andre regnvandsl\u00f8sninger."}
{"text": "Kontakt ejendomsskatteafdelingen for at h\u00f8re mere.)"}
{"text": "Indsendelse af erkl\u00e6ringen \u00e6ndrer ikke ved de krav, der er til indplacering i konstruktionsklasser eller til den dokumentation, der skal indsendes."}
{"text": "Dronefilm om opf\u00f8relse af det nye r\u00e5dhus i Vejen, maj - december 2018"}
{"text": "Form\u00e5let med sorteringskravet er at sikre, at ressourcerne i affaldet i videst muligt omfang bliver genanvendt og indg\u00e5r i fremstillingen af nye produkter."}
{"text": "Du kan v\u00e6re i et sk\u00e5nejob indtil folkepensionsalderen."}
{"text": "De mest almindelige ulemper ved terr\u00e6nregulering er:"}
{"text": "Hvordan bestiller jeg transport, n\u00e5r jeg er blevet godkendt til handicapk\u00f8rsel?"}
{"text": "hvis du senere modtager en ydelse, der d\u00e6kker samme form\u00e5l og samme periode"}
{"text": "For at styrke dialogen og udviklingen i kommunens landdistrikter har Byr\u00e5det efter sidste valg besluttet at etablere et landdistriktsudvalg, som er bredt sammensat af lokale repr\u00e6sentanter fra lokalr\u00e5dene og politikere."}
{"text": "G\u00e5 et eventyr i Fredensborg by"}
{"text": "AI Aktindsigt er et tv\u00e6rkommunalt projekt, som ser p\u00e5 anvendelsen af kunstig intelligens i aktindsigtssager til optimering af arbejdet i den offentlige sektor."}
{"text": "Ved bygninger uden beboelse og uden k\u00e6lder kan afstandskravet neds\u00e6ttes til 2 m."}
{"text": "\u00c6ldrer\u00e5det er et lovpligtigt r\u00e5d, som v\u00e6lges af og iblandt kommunens borgere p\u00e5 eller over 60 \u00e5r."}
{"text": "Vi anbefaler, at du tager eventuel dokumentation med."}
{"text": "Anmeld skade via Meldgaards kundeservice"}
{"text": "I nogle kommuner skal du bestille tid til nyt pas i den digitale selvbetjeningsl\u00f8sning, inden du m\u00f8der op i borgerservice."}
{"text": "L\u00e6s mere om cookies p\u00e5 Erhvervsstyrelsens hjemmeside"}
{"text": "Hvis du og de andre p\u00e5 dit hold har lyst, kan I forts\u00e6tte med at m\u00f8des, n\u00e5r kurset er slut."}
{"text": "Torsdag den 22.12.2022 \u2013 Tirsdag den 03.01.2023"}
{"text": "Da kystbeskyttelse kan have negative virkninger p\u00e5 natur og milj\u00f8, skal projektet ogs\u00e5 vurderes i forhold til \u00f8vrig\u00a0lovgivning."}
{"text": "Vi har lavet et pl\u00f8jespor"}
{"text": "Visionen er en levende havn og strand med en st\u00e6rk lokal identitet."}
{"text": "S\u00e5 rent skal metallet v\u00e6re"}
{"text": "Kan jeg s\u00f8ge om navne\u00e6ndring, hvis jeg skal giftes?"}
{"text": "Metal der indeholder elektronik (det skal p\u00e5 genbrugspladsen)"}
{"text": "Ved den efterf\u00f8lgende byggesagsbehandling bliver sagens detaljer gennemg\u00e5et mere grundigt."}
{"text": "Se hvilke forunders\u00f8gelser vi arbejder med"}
{"text": "Det kan derfor blive n\u00f8dvendigt at m\u00f8blere om eller m\u00e5ske helt at fjerne nogle af m\u00f8blerne."}
{"text": "Kommunen kan s\u00e6tte en dato for, hvorn\u00e5r bel\u00f8bet skal genvurderes og eventuelt justeres op eller ned, men ikke en slutdato for udbetaling af bel\u00f8bet, s\u00e5 l\u00e6nge du opfylder betingelserne."}
{"text": "Det gr\u00f8nne r\u00e5d i Vejen Kommune er et r\u00e5dgivende organ for kommunen og besk\u00e6ftiger sig hovedsageligt med emner inden for natur, milj\u00f8, friluftsliv, turisme og planl\u00e6gning i det \u00e5bne land."}
{"text": "Som privatperson har du ikke aktindsigt, og vil derfor ikke h\u00f8re mere til sagens behandling."}
{"text": "Har du lyst til at h\u00f8re mere om klimaplanen og de initiativer, der er beskrevet i planen?"}
{"text": "eller derunder, 4) p\u00e5 samme indretning som autoriseret afm\u00e6rkning, herunder f\u00e6rdselstavler, vejvisningstavler eller lignende vejudstyr, 5) p\u00e5 h\u00f8jsp\u00e6ndingsmaster, transformerstationer, kabelskabe og lign., 6) n\u00e6rmere end 0,5 m fra k\u00f8rebanekant eller 0,3 m fra cykelstikant m\u00e5lt fra n\u00e6rmeste kant af valgplakaten, 7) lavere end 2,3 m direkte over fortov eller cykelsti m\u00e5lt fra nederste kant af valgplakaten, 8) h\u00f8jere end 1,5 m under laveste str\u00f8mf\u00f8rende ledning m\u00e5lt fra \u00f8verste kant af valgplakaten eller 9) p\u00e5 en s\u00e5dan m\u00e5de, at valgplakaten kan medf\u00f8re skader p\u00e5 eller \u00e6ndring af vejtr\u00e6er eller master til vejbelysning, hegn og indretninger til forsyningsvirksomhed."}
{"text": "Du er meget velkommen i For\u00e6ldrecaf\u00e9en, hvor du blandt andet kan m\u00f8de bydelens sundhedsplejersker, m\u00f8de andre for\u00e6ldre og h\u00f8re opl\u00e6g, der vedr\u00f8rer b\u00f8rn."}
{"text": "Denne unge mand er stadig medlem den dag i dag."}
{"text": "For den eller de personer, som forholdet omfatter, kan sagen f\u00e5 ans\u00e6ttelsesretlige konsekvenser, herunder opsigelse eller bortvisning afh\u00e6ngigt af omst\u00e6ndighederne."}
{"text": "Fordi det fremmer b\u00e5de resultater og arbejdsgl\u00e6de."}
{"text": "At medvirke til at styrke frivilligt socialt arbejde og forebygge sociale problemers opst\u00e5en."}
{"text": "\u201dRetningslinjerne skal have til form\u00e5l at fremme en forebyggende indsats i forhold til medarbejdernes sundhed og arbejdsmilj\u00f8."}
{"text": "Det koster ikke ekstra at benytte ordningen."}
{"text": "Pr. 1. januar 2022 er gebyret for at f\u00e5 en sag behandlet i huslejen\u00e6vnet p\u00e5 319 kr."}
{"text": "I b\u00f8rnehaveklassen v\u00e6gtes b\u00e5de en faglig og en legende tilgang til undervisningen."}
{"text": "Ved at fjerne sp\u00e6rringen skabes der adgang til 20 kilometer vandl\u00f8b opstr\u00f8ms."}
{"text": "Det kan f.eks. v\u00e6re inden for hotel- og restaurationsbranchen, h\u00e5ndv\u00e6rkervirksomhed, f\u00f8devareproduktion- og salg, detailhandel og udlejning af turismerelaterede produkter som f.eks. cykler."}
{"text": "Behandling af h\u00f8ringssvar og indstilling til \u00e6ndringerP\u00e5 baggrund af de indkomne h\u00f8ringssvar og administrative \u00e6ndringer til forslag til Fredensborg Kommuneplan 2021 har administrationen udarbejdet vedlagte bilag 1, 2 og 3:\u00a0Bilag 1: \u201dSamlede h\u00f8ringssvar\u201d (bilaget indeholder en oversigt over samtlige h\u00f8ringssvar samt h\u00f8ringssvarene i deres fulde l\u00e6ngde)\u00a0Bilag 2: \u201dKommenteret resum\u00e9 af h\u00f8ringssvar\u201d (bilaget er et sammentr\u00e6k af h\u00f8ringssvarenes synspunkter med administrationens kommentarer, herunder eventuelle forslag til konkrete \u00e6ndringer) \u00a0Bilag 3: \u201dIndstilling til \u00e6ndringer\u201d (bilaget er et sammentr\u00e6k af alle administrationens forslag til \u00e6ndringer i kommuneplanen, som fremg\u00e5r i bilag 2."}
{"text": "Den frivillige indsats skal v\u00e6re en betydningsfuld del af organisationens grundlag."}
{"text": "Saltning og Snerydning udf\u00f8res kun p\u00e5 hverdage og indenfor normal arbejdstid fra kl. 7.00 til kl. 15.00 i det omfang mandskab og materiel er til r\u00e5dighed."}
{"text": "\u00d8nsker du at v\u00e6re t\u00e6t p\u00e5 det hele \u2013 byen, skoven og naturen, s\u00e5 er byggegrundene beliggende p\u00e5 Ribesvej 1 og Ribesvej 1A i det \u00f8stlige S\u00f8nderborg lige noget for dig."}
{"text": "I denne vurdering er det afg\u00f8rende, at de personer, der er p\u00e5 billedet, ikke med rimelighed kan f\u00f8le sig udstillet, udnyttet eller kr\u00e6nket."}
{"text": "Iv\u00e6rks\u00e6tte holdnings- og adf\u00e6rds\u00e6ndrende materialer og projekter"}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l om familieydelser, er der hj\u00e6lp at hente p\u00e5\u00a0borger.dk/familieydelser"}
{"text": "Den direkte kontakt til borgerne foretages hovedsageligt af familiekonsulenter og myndighedsr\u00e5dgivere med erfaring i arbejdet med flygtninge og integration."}
{"text": "Herefter har kommunen 14 dage til at behandle din anmeldelse."}
{"text": "Din ans\u00f8gning afg\u00f8res s\u00e5 uden disse oplysninger."}
{"text": "Hvad skal jeg medbringe, n\u00e5r jeg m\u00f8der op i Borgerservice?"}
{"text": "I S\u00f8nderborg har der aldrig v\u00e6ret langt fra id\u00e9 til handling."}
{"text": "Netv\u00e6rket er et vigtigt forum for vidensdeling inden for b\u00e6redygtighed, medborgerskab og uddannelse mellem medlemsbyerne og s\u00e6tter fokus p\u00c3\u00a5 de fire hj\u00f8rnesten for b\u00e6redygtighed: Milj\u00f8m\u00e6ssig, kulturel, \u00f8konomisk og social b\u00e6redygtighed."}
{"text": "Personlige stemmer ved valget i november 2021: 591"}
{"text": "Adresse: K\u00e6rdalen 1, 6600 Vejen"}
{"text": "Vidnet skal v\u00e6re fyldt 18 \u00e5r, have et dansk CPR-nummer og medbringe eget\u00a0gyldig billedlegitimation samt sit NemID eller MitID."}
{"text": "Der er IKKE udsolgt - og du kan stadig n\u00e5 at melde dig til..."}
{"text": "79 96 56 56 - mail: baekkeskole@vejen.dkHjemmeside: www.baekkeskole.dk"}
{"text": "Er der ikke det, s\u00e5 skal du sende en mail til affald@vejen.dk og skrive dit navn og adresse."}
{"text": "Politikere, typisk borgmesteren, modtager nogle gange henvendelser, der kan have karakter af whistleblowing."}
{"text": "S\u00f8rg altid for tilstr\u00e6kkelig lufttilf\u00f8rsel."}
{"text": "Medlemmer af huslejen\u00e6vnet er:Steen B\u00f8jlund (formand)Marianne Petersen (lejerrepr\u00e6sentant)Lars Jensen (udlejerrepr\u00e6sentant)"}
{"text": "Samme mulighed er der ogs\u00e5 for de offentlige arealer som torve og pladser til eksempelvis cirkusarrangementer."}
{"text": "Derudover var asbest tilladt i nogle byggematerialer efter 1986."}
{"text": "Vi vurderer b\u00f8rnepasserens personlige kvalifikationer, som skal v\u00e6re tilstr\u00e6kkelige for at kunne opfylde form\u00e5lsbestemmelsen for b\u00f8rnepasning og de \u00f8vrige krav til p\u00e6dagogisk indhold, der f\u00f8lger dagtilbudsloven."}
{"text": "Whistleblowerordningen skal ses som et supplement til denne interne dialog.Form\u00e5let med Vejen Kommunes whistleblowerordning er, at"}
{"text": "Grundlovsdag:l\u00f8rdag den 3. juni - mandag den 5. juni"}
{"text": "Du kan derfor beslutte at betale eventuelle stigninger i grundskylden p\u00e5 din ejendom."}
{"text": "Du skal nemlig ikke g\u00e5 glip af en inspirerende og opl\u00f8ftende aften blandt andet i selskab med Christian Fuhlendorff og hans st\u00e6rke fort\u00e6lling \u2019Hvem gider tage den vej, alle de andre tager?\u2019."}
{"text": "P\u00e5 den m\u00e5de kan du med dit eget NemID/MitID"}
{"text": "Cykler & sport \u00a0\u2013 \u00a0\u00a0fascinerende racercykler fra to \u00e5rhundreder"}
{"text": "Man skal altid v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at der kan v\u00e6re forskelle mellem kommunerne."}
{"text": "Og har du h\u00f8rt om Gr\u00e5sten-\u00e6blet?"}
{"text": "Billeder taget i forbindelse med indvielses- og \u00e5bningsarrangementer"}
{"text": "Nogle foreninger samt bedem\u00e6nd gennemf\u00f8rer borgerlige begravelser for et honorar.Anmodning om begravelse af d\u00f8df\u00f8dt barnAnmodning om begravelse eller ligbr\u00e6nding af d\u00f8df\u00f8dt barn skal ske senest 8 hverdage efter f\u00f8dslen."}
{"text": "filmproduktion ( se s\u00e6rlige regler nedenfor)"}
{"text": "N\u00e5r det g\u00e6lder vores medarbejdere, tager vi som ledere ikke kun ansvar for at inddrage deres kompetencer, men for ogs\u00e5 at udvikle deres kompetencer."}
{"text": "Deltids - 30 timer, for for\u00e6ldre p\u00e5 orlov"}
{"text": "F\u00f8r byggeriet igangs\u00e6ttes, skal der s\u00f8ges en byggetilladelse."}
{"text": "Der findes utrolig mange gode overnatningsmuligheder i S\u00f8nderborg \u2013 b\u00c3\u00a5de vandrehjem, hoteller m.m."}
{"text": "For at v\u00e6re berettiget til tilskud for kost og logi skal ukrainerne havde s\u00f8gt eller inden for 5 hverdage s\u00f8ge om opholdstilladelse."}
{"text": "Vejen Kommune er velforsynet med gr\u00f8nne omr\u00e5der i byerne, og de er ofte bundet sammen af gode stiforbindelser."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune har mange veje, stier og p-pladser."}
{"text": "Til pensionister ydes der befordringsgodtg\u00f8relse til egen l\u00e6ge samt n\u00e6rmeste speciall\u00e6ge."}
{"text": "Er der regulativer for private vandl\u00f8b?"}
{"text": "Tilf\u00f8rslen af biomasse vil \u00f8ge transporten til og fra biogasanl\u00e6gget med ca. 20 daglige k\u00f8ret\u00f8jer ind og ud af anl\u00e6gget."}
{"text": "er ryger og \u00f8nsker at kvitte tobakken"}
{"text": "Oplevelsesforl\u00f8bet 'Sporet' kan du for eksempel ogs\u00e5 finde p\u00e5 Planportalen, under fanen 'Temaplaner'."}
{"text": "S\u00e5dan sletter du\u00a0cookies i Safari"}
{"text": "som anden form for kontakt (fx telefonopringning, sms, e-mail)"}
{"text": "Derudover er den sammenh\u00e6ngende b\u00f8rne- og ungepolitik en invitation til samarbejde med \u00f8vrige akt\u00f8rer p\u00e5 b\u00f8rne og ungeomr\u00e5det, herunder frivillige, foreninger mv."}
{"text": "Initiativer for at opn\u00e5 en h\u00f8jere grad af webtilg\u00e6ngelighed"}
{"text": "If\u00f8lge dagtilbudsloven er der ikke klageadgang over manglende godkendelse eller tilbagekaldelse af denne."}
{"text": "Det er, hvad der er \u00e5bnet for, efter at Teknik- og Milj\u00f8udvalget i S\u00f8nderborg Kommune netop har godkendt, at bl.a. et projekt i Blans sendes i h\u00f8ring og placeringen af anden etape af Lykkeg\u00e5rd i Augustenborg."}
{"text": "Fredensborg Kommune har etableret en sv\u00f8mmebane for open water sv\u00f8mning p\u00e5 Esrum S\u00f8."}
{"text": "Mandag d. 6. juni 2022"}
{"text": "Skolen er distriktsskole for elever i omr\u00e5de \u201dAls\u201d.Se\u00a0H\u00f8rup Centralskoles hjemmeside"}
{"text": "N\u00e5r du tidligere har valgt at give adgang med ret til \u2019l\u00e6sning\u2019 eller \u2019redigering\u2019 i e-Boks, har du skulle v\u00e6lge hvilke mapper du ville dele med personen."}
{"text": "Hvis du har en virksomhed tilknyttet dit cpr-nummer, eller har du et NemID Privat til Erhverv, kan du skifte postkasse i appen og f\u00e5 vist din virksomheds post."}
{"text": "Sender du et gennemarbejdet projekt, der opfylder de g\u00e6ldende regler, b\u00e5de i forhold til lokalplaner og lovgivning, kan din sag behandles p\u00e5 kortere tid."}
{"text": "Milj\u00f8vurderingen kan l\u00e6ses her: klimatilpasningsplan.fredensborg.dk/miljoevurdering/miljoevurdering"}
{"text": "Chipsposer og kaffeposer (med metal)"}
{"text": "Se kort over saltning og snerydning i Vejen Kommune"}
{"text": "S\u00e5fremt arrangementet er afholdt tidligere, skal ans\u00f8ger oplyse hvilke kommunale midler, der er s\u00f8gt og modtaget op til tre \u00e5r tilbage."}
{"text": "Introduktion\u00a0& Udviklingscentret\u00a0i Vejen Kommune besk\u00e6ftiger 14 medarbejdere."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 finde disse ved at s\u00f8ge p\u00e5 jordforurening p\u00e5 Milj\u00f8portalen."}
{"text": "Guidet byvandring i S\u00f8nderborgs gamle bydel Vi varmer op til Touren kommer til byen med historiske fakta."}
{"text": "Udvalgsformanden afg\u00f8r tvivlssp\u00f8rgsm\u00e5l om forst\u00e5elsen af dette reglement, ligesom han vurderer, hvorn\u00e5r foretr\u00e6det er afsluttet."}
{"text": "G\u00e5 om muligt kun p\u00e5 isen ved en redningspost"}
{"text": "Serviceniveau 4 - \u00f8vrige stier (gule):"}
{"text": "Formand for bed\u00f8mmelseskomiteen, Formand for Plan, Milj\u00f8 og Klimaudvalget, Lars Simonsen (B)"}
{"text": "Sundhedsudvalget udv\u00e6lger prismodtageren ud fra de indkomne indstillinger."}
{"text": "Du har ogs\u00e5 ret til selv at bede om at komme til jobsamtale i jobcenteret."}
{"text": "Togtrafik og f\u00e6rgerDSB s\u00e6tter l\u00e6ngere tog ind og opfordrer kunderne til at rejse i god tid og k\u00f8be retur- og pladsbilletter til rejsen."}
{"text": "B\u00f8rneomr\u00e5det har ogs\u00e5 m\u00e5ttet holde for i de n\u00f8dvendige besparelser."}
{"text": "Hvis man vil unders\u00f8ge, om man har en fastboende m\u00e5r p\u00e5 stedet, inden man anskaffer en f\u00e6lde, kan man starte med at udl\u00e6gge \u00e6ggene."}
{"text": "Lagkataloget finder du i \u00f8verste venstre hj\u00f8rne, herefter skal du klikke p\u00e5 \u201dNaturbeskyttelse og kulturarv\u201d og derefter p\u00e5 \u201dFredning og kulturarv (SLKS)\u201d s\u00e5 finder du lagene fortidsminder."}
{"text": "Det er en langstrakt proces, og vi kender endnu ikke alle projektets delprocesser og milep\u00e6le."}
{"text": "Overtagelsesdagen skal angives af k\u00f8ber maksimalt 3 m\u00e5neder\u00a0fra dato for bud."}
{"text": "Ansatte ved domstolene og i politiet, anklagemyndigheden, kriminalforsorgen og andre myndigheder under Justitsministeriets omr\u00e5de"}
{"text": "Senere udledes resten af regnvandet til kloakken, n\u00e5r belastningen af denne er aftaget."}
{"text": "Din sagsbehandler skal selvf\u00f8lgelig acceptere, hvis der er ting, du ikke vil oplyse,\u00a0 eller hvis du ikke vil give tilladelse til, at der indhentes oplysninger fra andre."}
{"text": "F\u00e5 mere viden om livet med knoglesk\u00f8rhed"}
{"text": "Fredtoften har ogs\u00e5 en vidunderlig lang skibakke, og et amfiteater, hvor der om sommeren er teater og udend\u00f8rskoncerter."}
{"text": "Kast dig kun over stejle nedk\u00f8rsler og andre teknisk kr\u00e6vende udfordringer, hvis du er sikker p\u00e5, du kan klare dem."}
{"text": "\u00c5bningstid: mandag, tirsdag, onsdag og torsdag kl. 9.30 \u2013 16.00."}
{"text": "tlf. 25 42 18 02"}
{"text": "Det ved mange hundeejere godt, men nogle v\u00e6gter alligevel det firbenede familiemedlems mulighed for at l\u00f8be frit omkring h\u00f8jere end reglerne."}
{"text": "B\u00e5de den enkelte medarbejder, kollegaer, ledere og tillidsvalgte har ansvar for at medvirke til at identificere, forebygge og h\u00e5ndtere egen og andres arbejdsrelaterede stress."}
{"text": "Se videoer af nogle af vores smukke landsbyer."}
{"text": "N\u00e5r begge sp\u00e6rringer fjernes er der fri passage for optr\u00e6kkende fisk fra Vadehavet."}
{"text": "hvilke udvalg, der er nedsat"}
{"text": "Er du foreningsmedlem, og er din forening godkendt som folkeoplysende forening i S\u00f8nderborg Kommune, er den allerede oprettet i bookingsystemet."}
{"text": "I 2010 var andelen 22,1 pct. og i 2013 var andelen 17,5 pct. Regions-gennemsnittet er i 2021 14,8 pct. 6,3 pct. af borgerne i S\u00f8nderborg Kommune er storrygere (rygere 15 eller flere cigaretter om dagen) i 2021."}
{"text": "Vejen Kommune fors\u00f8ger at f\u00e5 en medarbejder, som har eller er ved at opbygge et misbrugsproblem, i behandling."}
{"text": "Der er indlagt str\u00f8m, men laden er uopvarmet."}
{"text": "Uddannelsesperioden, som normalt p\u00e5begyndes 1. september, sammens\u00e6ttes s\u00e5ledes:"}
{"text": "Stil op p\u00e5 en borgerliste"}
{"text": "Filmen henvender sig til alle cykelsports-entusiaster."}
{"text": "Hvis grunden er kortlagt som forurenet, er der nogle s\u00e6rlige forhold, du skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5."}
{"text": "hjerte-/lungelidelser - v\u00e6re vurderet til at have behov for at benytte k\u00f8restol"}
{"text": "De \u00f8vre grundvandsmagasiner leverer vand til vanding af landbrugsafgr\u00f8der"}
{"text": "Der skal derudover tages hensyn til st\u00f8jbelastning fra m\u00f8llen."}
{"text": "at tackle angst og depression"}
{"text": "husdyrbrug \u00a7 11-12 - fr. tjenesteyd."}
{"text": "Butikker og restauranter i stuen/k\u00e6lderen i en etageejendom"}
{"text": "Byg din dr\u00f8mmebolig i familievenligt kvarter p\u00e5 Orkangervej i Gr\u00e5sten"}
{"text": "til f\u00e6rgelejet og indk\u00f8b i Fynshav."}
{"text": "Enhver form for vedligeholdelse udf\u00f8res og betales af de enkelte bredejere."}
{"text": "En samtale med en sundhedsvejleder"}
{"text": "\u2022 F\u00e5 et godt middagshvil og en god nattes\u00f8vn, ved at holde dig aktiv i l\u00f8bet af dagen."}
{"text": "Lindehuset er et aktivitetscenter hvor du finder aktiviteter, samv\u00e6r, livsgl\u00e6de, motion og kreativitet."}
{"text": "Mange er besk\u00e6ftiget inden for landbrug, bygge- og anl\u00e6g samt videnservice."}
{"text": "I Gr\u00c3\u00a5sten betyder lokal handlekraft, at Gr\u00c3\u00a5sten Slotshave har f\u00c3\u00a5et en kongelig k\u00f8kkenhave, der styrker slottet og slotshaven som attraktion."}
{"text": "Afs\u00e6ttet for udviklingen af den nye skole er skolens vision:"}
{"text": "I 2021 er projektet kommet et skridt n\u00e6rmere med Regeringens infrastrukturudspil, hvor der bliver lagt op til, at der skal udarbejdes en forunders\u00f8gelse af projektet."}
{"text": "Byg dr\u00f8mmeboligen p\u00e5 St\u00e6rev\u00e6nget i Broager"}
{"text": "Bestil en ekstra t\u00f8mning af dit affald"}
{"text": "Saltning udf\u00f8res ved konstateret glatf\u00f8re og kun inden for n\u00e6vnte tidsrum."}
{"text": "Men inklusion er ogs\u00e5 en proces, hvor man respekterer og profiterer af forskelligheder og tilpasser sig hinanden i en anerkendende tilgang."}
{"text": "Hvad er der sket (antal skader)"}
{"text": "Herefter kan du forsigtigt vende dig om og mave dig ind."}
{"text": "Der er udarbejdet et Trivselshjul, som beskriver samarbejdet, sagsgangen og overleveringen indenfor f\u00f8lgende omr\u00e5der: Sundhedsplejen, dagtilbud 0-3 \u00e5r, dagtilbud 3-6 \u00e5r og skoleomr\u00e5det."}
{"text": "S\u00e5 kontakt Jobcentrets Serviceberedskab p\u00e5 telefonnr."}
{"text": "J\u00e6vnf\u00f8r \u00a7 35, stk. 1 i planloven om \u00e6ndret anvendelse af bebyggelse i landzone."}
{"text": "mar 11, 2022  UncategorizedBorgerne i S\u00f8nderborg Kommune har v\u00e6ret flittige til at svare p\u00e5 Sundhedsprofilunders\u00f8gelsen 2021, som b\u00e5de bringer gode og d\u00e5rlige nyheder."}
{"text": "Den f\u00f8rste praktik er i kommunalt regi, hvor du som elev b\u00e5de vil opleve livet p\u00e5 et plejecenter og livet i hjemmeplejen."}
{"text": "Kontakt: 79 96 57 50"}
{"text": "Dine sociale forhold, funktionsevne og tandbehandlingsbehov er afg\u00f8rende for retten til at benytte socialtandpleje og er uafh\u00e6ngig af dit fors\u00f8rgelsesgrundlag."}
{"text": "Ledsagelse til unge 16-18 \u00e5r, op til 15 timer pr. m\u00e5ned"}
{"text": "Dokumentation for overholdelse af fodringskrav"}
{"text": "drikkevandsinteresserDer meddeles normalt accept eller tilladelse med vilk\u00e5r om t\u00e6t bel\u00e6gning, s\u00e5fremt \u00f8vrige interesser tilgodeses (overfladevand, \u00a7 3-omr\u00e5der, landskaber)."}
{"text": "Energir\u00e5dgiveren vil sammen med dig finde frem til dit behov for energibesparelser, og aftale n\u00e6rmere om et tidspunkt for gennemgang af din bolig."}
{"text": "Du har i visse tilf\u00e6lde ret til at f\u00e5 begr\u00e6nset behandlingen af dine personoplysninger."}
{"text": "Se hvem der tidligere har vundet Lederprisen og Foreningsprisen."}
{"text": "2 af rundk\u00f8rslens til- og frafarter, Fredensborgvej og Humleb\u00e6kvej, er anlagt med 2 k\u00f8respor."}
{"text": "Januar: Foreningerne modtager mail herom1."}
{"text": "Beskeden f\u00e5r du p\u00e5 et tidspunkt, n\u00e5r du logger ind i din net- eller mobilbanken."}
{"text": "De planl\u00e6gges og udf\u00f8res i et t\u00e6t samarbejde med dig og de akt\u00f8rer, som du m\u00e5tte have kontakt til."}
{"text": "Arealet har i dag en grundskyldsv\u00e6rdi p\u00e5 kr. 173.700,- og k\u00f8ber g\u00f8res opm\u00e6rksom p\u00e5, at v\u00e6rdien kan \u00e6ndres afh\u00e6ngig af k\u00f8bers udnyttelse af arealet."}
{"text": "Restaurering af Skudstrup B\u00e6k og Gr\u00e6nseb\u00e6kken vandomr\u00e5de nr. o8316_y"}
{"text": "Det betyder ikke n\u00f8dvendigvis, at de er v\u00e6k."}
{"text": "Valget er b\u00c3\u00a5de frit og dit."}
{"text": "N\u00e5r en bolig er registreret som flexbolig, er der ingen bop\u00e6lspligt."}
{"text": "Det kan i nogen grad sandsynligg\u00f8res, hvilken forskel indsatsen g\u00f8r for b\u00f8rnene."}
{"text": "Frivillighedsprisen gives til \u00e9n eller flere frivillige, foreninger, organisationer, grupper eller aktive medborgere, der har udf\u00f8rt frivilligt socialt og sundhedsfremmende arbejde for m\u00e5lgruppen og derigennem medvirket til:"}
{"text": "Vi vil derfor gerne invitere til en dialogvandring gennem omr\u00e5det, hvor vi sammen itales\u00e6tter nogle af de forhold, der kendetegner omr\u00e5det og g\u00f8r det specielt for jer, der bor der."}
{"text": "Fest i flok til Tour de France i S\u00c3\u00b8nderborg d. 3. juli 2022 Verdens \u00c3\u00b8jne er rettet mod S\u00c3\u00b8nderborg s\u00c3\u00b8ndag\u2026"}
{"text": "Kystdirektoratet er myndighed for anl\u00e6g p\u00c3\u00a5 s\u00f8territoriet og S\u00f8nderborg Kommune er myndighed for landanl\u00e6ggene."}
{"text": "varigt nedsat fysisk eller psykisk funktionsevne i de fleste af d\u00f8gnets timer, kan vi tilbyde afl\u00f8sning i dit eget hjem."}
{"text": "Milj\u00f8vagtordningen er planlagt s\u00e5ledes, at Dansk Milj\u00f8r\u00e5dgivning st\u00e5r til r\u00e5dighed 24 timer i d\u00f8gnet."}
{"text": "Skal du have t\u00f8mt din genbrugsbeholder uden for tur, pga."}
{"text": "Baal har gennem de sidste 25 \u00c3\u00a5r skabt sig et ry som et af landets allerbedste livebands og har for\u2026"}
{"text": "Udstedelse af duplikatk\u00f8rekort, for stor og lille knallert"}
{"text": "Der er krav om coronapas."}
{"text": "Olietanke, hvis fabrikations\u00e5r ikke kendes eller kan fastl\u00e6gges, skal sl\u00f8jfes."}
{"text": "Unge, der \u00f8nsker at genoptage deres STU forl\u00f8b efter en pause, skal indstilles p\u00e5 ny."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 pr\u00f8ve en quizrute p\u00e5 din smartphone."}
{"text": "Kontaktoplysninger st\u00e5r nederst p\u00e5 siden."}
{"text": "N\u00c3\u00a5r Tour de France indtager S\u00f8nderborg og i tiden op til, tr\u00e6kker medarbejderne fra SAABU i den gr\u00f8nne f\u00f8rertr\u00f8je i indk\u00f8bscentret Borgen."}
{"text": "I Vejen Kommune vil du ende op med at f\u00e5 tre beholdere i alt - ultimo 2022."}
{"text": "Arbejdsmilj\u00f8gruppen skal have fokus p\u00e5 arbejdsrelateret stress."}
{"text": "L\u00e6r at tackle hverdagen som p\u00e5r\u00f8rende"}
{"text": "Der kan s\u00f8ges st\u00f8ttemidler til aktiviteter, som g\u00e5r p\u00e5 tv\u00e6rs af kommunegr\u00e6nser via den f\u00e6lleskommunale pulje"}
{"text": "SSP arbejder med at forebygge kriminalitet og misbrug, og med at fremme b\u00f8rn og unges trivsel."}
{"text": "Vintervagten benytter glatf\u00f8revarslingssystemet VejVejr, som blandt andet giver mulighed for, at sammenholde data fra Vejen Kommunes 6 glatf\u00f8rem\u00e5lestationer samt stationerne i nabokommunerne."}
{"text": "Det er heller ikke alle skraldem\u00e6nd, postbude, fragtm\u00e6nd eller lignende, der er lokalkendte."}
{"text": "Du kan se st\u00f8rrelsen af din personlige till\u00e6gsprocent i de breve, du modtager fra Udbetaling Danmark med oplysninger om \u00e6ndringer i din pension."}
{"text": "Tilsynskampagnen p\u00e5 havnene har givet kommunen mere klarhed om milj\u00f8forholdene p\u00e5 kommunens havne ved \u00d8resund, herunder affaldsh\u00e5ndtering og -sorteringen"}
{"text": "Klik p\u00e5 knappen \u2019Start ops\u00e6tning\u2019, f\u00f8lg trinene, og husk at bekr\u00e6fte din e-mailadresse og dit mobilnummer under dine profiloplysninger."}
{"text": "B\u00e5de n\u00e5r du modtager, og n\u00e5r du sender post til offentlige myndigheder."}
{"text": "Ovenst\u00e5ende funktioner bliver opretholdt af Nordsj\u00e6llands Park & Vej (NSPV) evt. i samarbejde med Forsyningen."}
{"text": "Bes\u00f8g vores toolbox, som er en v\u00e6rkt\u00f8jskasse til markedsf\u00f8ring, hvor du bl.a. finder billeder, logoer, tekster mv."}
{"text": "hos kommunen, som afg\u00f8r, om du kan f\u00e5 forbrugsgoder."}
{"text": "Er der opst\u00e5et huller i jorden over ledningen, som kan vise at r\u00f8rledningen er faldet sammen."}
{"text": "Af hensyn til sikkerheden m\u00e5 der ikke v\u00e6re fortov, gang- eller cykelstier imellem renovationsbilen ogden nedgravede l\u00f8sning."}
{"text": "Derudover vurderes bygningens samlede tilstand og muligheden for at sikre bygningens fortsatte anvendelse."}
{"text": "Hvis du v\u00e6lger den elektroniske fuldmagt, skal du g\u00e5 til ans\u00f8gningsportalen Byg og Milj\u00f8 under dokumentationskravet for fuldmagt og klikke p\u00e5 \"Rekvir\u00e9r fuldmagt\"."}
{"text": "Indsatsperioden vil typisk v\u00e6re fra primo februar til medio marts."}
{"text": "Hoteller og hospitaler i flere etager"}
{"text": "Samtidigt er Nielsby M\u00f8llerende p\u00e5virket af okker."}
{"text": "Delingen af oplysninger om dig hj\u00e6lper os til at koordinere din samlede indsats."}
{"text": "Klasse II veje salter og snerydder vi som minimum mellem kl. 05:00 og kl. 21:00"}
{"text": "Det er Udbetaling Danmark som beregner og udbetaler folkepensionen."}
{"text": "N\u00e5r du \u00e5bner lokalplanen, kan du trykke p\u00e5 linket \u201cIndsend kommentar\u201d \u00f8verst p\u00e5 siden, hvorefter du kan indsende dine bem\u00e6rkninger til planforslaget."}
{"text": "Vejen Kommune og Udvikling Vejen k\u00f8rer i for\u00e5ret 2022 en kampagne om affald hos virksomheder."}
{"text": "S\u00f8nderborgs g\u00e5gade er fyldt med butikker og caf\u00e9er, som kulminerer ved R\u00e5dhustorvet."}
{"text": "Det vil som udgangspunkt v\u00e6re tale om alvorlige lovovertr\u00e6delser eller \u00f8vrige alvorlige forhold, hvis afd\u00e6kning er i offentlighedens interesse."}
{"text": "Skimning eller bundt\u00f8mning, pr. enhed"}
{"text": "N\u00e5r du kommer til os, vil du skulle v\u00e6lge,  hvilken l\u00e6ge du \u00f8nsker at have."}
{"text": "Fredag d. 13. maj 2022"}
{"text": "P\u00e5 den m\u00e5de f\u00e5r eleven en forsmag p\u00e5 undervisningsformen og undervisningsmilj\u00f8et."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune har en overv\u00e6gtsklinik for overv\u00e6gtige b\u00f8rn og unge i alderen 3-18 \u00e5r."}
{"text": "At starte med et frivilligt job, en praktikplads eller blive en del af et vikarbureau kan ogs\u00c3\u00a5 v\u00e6re vejen frem, n\u00c3\u00a5r du skal have foden indenfor hos virksomhederne."}
{"text": "El-cyklen g\u00f8r det nemmere at komme omkring og fastholde en sund og aktiv livsstil."}
{"text": "Digerne m\u00e5 hverken spr\u00f8jtes eller g\u00f8dskes."}
{"text": "Du kan ogs\u00c3\u00a5 nyde streetfood i m\u00c3\u00a5lomr\u00c3\u00a5det fra kl. 9-19.00"}
{"text": "20 stk., samt sendes som jpg-fil eller pdf-fil."}
{"text": "At underst\u00f8tte virksomheder i at rekruttere arbejdskraft"}
{"text": "Den, der har undervist b\u00f8rnene, leder pr\u00f8verne efter aftale med kommunalbestyrelsen."}
{"text": "Mange grundejerforeninger driver ogs\u00e5 \u00e9n eller flere legepladser."}
{"text": "SAABU arbejder med en inkluderende tilgang, hvor medarbejderne s\u00c3\u00a5 vidt muligt bliver en del af det omgivende samfund."}
{"text": "Torsdag var udvalgets medlemmer p\u00e5 bes\u00f8g i klubben, hvor de fik et indblik i, hvordan \u00a718 midlerne konkret bliver anvendt til gavn og gl\u00e6de for kommunens borgere."}
{"text": "Arkitekt: Hornb\u00e6k Totalentreprise i t\u00e6t samarbejde med bygherre"}
{"text": "Er du f\u00f8dt i S\u00f8nderjylland, s\u00f8ger du om navne\u00e6ndring hos den kommune\u00a0du boede i, da du blev f\u00f8dt."}
{"text": "Den digitale postkasse\u00a0er beskyttet af dit NemID og er\u00a0lige s\u00e5 sikker som en netbank."}
{"text": "Har vi ikke f\u00e6rdigbehandlet din anmodning om aktindsigt inden 14 dage efter modtagelsen, har du mulighed for at klage s\u00e6rskilt over sagsbehandlingstiden."}
{"text": "Parti: Det Konservative Folkeparti (C)Titel: KonsulentF\u00f8dt: 25. oktober 1993Mobil: 22 24 45 18E-mail: mista@vejen.dk"}
{"text": "Som ledere ser og skaber vi muligheder proaktivt, s\u00e5 vi fortsat opn\u00e5r resultater, er effektive og ressourcebevidste."}
{"text": "Vi h\u00e5ber at h\u00f8re fra dig."}
{"text": "Hvis I \u00f8nsker det, vil vi kontakte de relevante ledige borgere for at afd\u00e6kke, om de har de rette faglige og personlige kompetencer."}
{"text": "jobskabelse, tilladelser, \u00e5rsregnskab m.v. bliver sendt til virksomhedens digitale postkasse."}
{"text": "Byr\u00e5dets sp\u00f8rgetidsreglement er gemt grundigt bort p\u00e5 hjemmesi-den."}
{"text": "L\u00e6rerne og p\u00e6dagogerne i skolen bliver centrale personer i b\u00f8rnenes liv."}
{"text": "Vi s\u00f8ger lige nu lodsejere, som kunne have tid og lyst til at hj\u00e6lpe os med at blive bedre til at varetage kommunens opgave omkring vandl\u00f8b \u2013 herunder inputs til bedre forst\u00c3\u00a5elige borgerbreve og hvor vi skal offentligg\u00f8re vigtige nyheder for at n\u00c3\u00a5 flest muligt."}
{"text": "Vielser p\u00e5 danske ambassader og"}
{"text": "Udstillingen kan b\u00e5de ses i formidlingshuset \u201dH\u00f8nsehuset\u201d ved L\u00f8kkeg\u00e5rd p\u00e5 K\u00e6r Vestermark og i Borgen."}
{"text": "Hvordan skal mine beholdere placeres?"}
{"text": "Vi\u00a0 h\u00c3\u00a5ber, at I har lyst til at kigge forbi \ud83d\ude42"}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om, hvordan Fredensborg Kommune arbejder sammen med virksomheder og borgere for at mindske og forebygge skaderne fra ekstrem regn og stormflod i kommunens klimatilpasningsplan her."}
{"text": "Hver skole i Fredensborg Kommune udarbejder og offentligg\u00f8r sin trafikpolitik."}
{"text": "Befordring i henhold til Sundhedslovens \u00a7 170."}
{"text": "Der er i alt 56 pladser p\u00e5\u00a0Benediktehjemmet."}
{"text": "Vejen Kommune st\u00f8tter lokale planer og arrangementer, blandt andet ved \u00e5rligt at uddele tilskud til lokalr\u00e5denes arbejde."}
{"text": "L\u00f8rdag d. 12. februar 2022 til s\u00f8ndag d. 20. februar 2022"}
{"text": "Denne vurdering ligger ved Whistleblowerudvalget."}
{"text": "Forurenet jord, der skal deponeres"}
{"text": "Denne vedt\u00e6gt tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2012."}
{"text": "have aktive\u00a0medlemmer og mindst 5 betalende medlemmer, hvoraf en har bop\u00e6l i\u00a0S\u00f8nderborg Kommune og er ansvarlig for det modtagne tilskud\u00a0(Folkeoplysningsudvalget kan, efter ans\u00f8gning, fravige kravet om bop\u00e6l)"}
{"text": "Rammeomr\u00e5det udtages ligeledes af kommuneplanens r\u00e6kkef\u00f8lgebestemmelser."}
{"text": "Denne dannelsestur s\u00e6tter fokus p\u00e5 gr\u00f8n omstilling og samk\u00f8rsel."}
{"text": "Ans\u00f8ger er selv ansvarlig for rejse, indlogering og ophold."}
{"text": "Kunstr\u00e5det er obligatorisk h\u00f8ringspart i alle kommunale sager relateret til kunst, indk\u00f8b af kunst, omplacering og renovering af eksisterende kunstv\u00e6rker samt udarbejdelse af politikker og planer."}
{"text": "bliver l\u00f8sladt fra et f\u00e6ngsel og skal flytte til en ny adresse"}
{"text": "Centret  har til form\u00e5l at betjene borgerne telefonisk, personligt og digitalt."}
{"text": "Kompetenceudvikling i Vejen Kommune omfatter udvikling af b\u00e5de de faglige og personlige kompetencer i forhold til nuv\u00e6rende og kommende opgaver."}
{"text": "Her kan du se\u00a0forretningsorden for Gr\u00f8nt R\u00e5d"}
{"text": "Sp\u00f8rgsm\u00e5lene i samtaleskemaet er kun til inspiration."}
{"text": "Skriv til Sundhedscenteret eller ring til vores sekret\u00e6r p\u00e5 telefon 79 96 64 34."}
{"text": "79 96 55 00 - mail: andstskole@vejen.dk Hjemmeside: www.andstskole.dk"}
{"text": "En flexboligtilladelse f\u00f8lger boligen - tilladelsen kan videref\u00f8res ved ejerskifte."}
{"text": "P\u00e5 S\u00f8nderborg Forsynings hjemmeside finder du en sorteringsguide til affald."}
{"text": "Oversigt over de af projektet omfattede ejendomme med fortegnelse over de grundejere og brugere, der \u00f8nskes inddraget i projektet"}
{"text": "Rasmus Alenk\u00e6r var med som den fagperson, der bes\u00f8gte en 6. klasse p\u00e5 H\u00f8ng Skole i TV2-dokumentaren \u201cSmertensb\u00f8rn\u201d i november 2021."}
{"text": "S\u00c3\u00a5 godt, at hendes venner l\u00e6ngere oppe i landet er begyndt at l\u00e6gge m\u00e6rke til, at hun har tilegnet sig nogle s\u00f8nderjyske udtryk, n\u00c3\u00a5r de taler sammen."}
{"text": "Abonn\u00e9r p\u00e5 \u00e6ndringer p\u00e5 denne side"}
{"text": "Tag altid kontakt til kommunen inden en unders\u00f8gelse igangs\u00e6ttes, s\u00e5 kommunen p\u00e5 forh\u00e5nd kan godkende unders\u00f8gelsesopl\u00e6gget."}
{"text": "Bed\u00f8mmelseskomiteen p\u00e5sk\u00f8nner Sletten beboerforenings frivillige engagement."}
{"text": "af at oprette en fuldmagt."}
{"text": "Vi s\u00f8rger for, at affaldsbeholdere bliver t\u00f8mt, at genbrugspladserne er \u00c3\u00a5bne d\u00f8gnet rundt, at spildevandet renses, at der er rent vand i hanerne og fjernvarme i radiatoren."}
{"text": "Du kan kontakte en af vores sundhedsvejledere via kontaktformularen \u00f8verst p\u00e5 siden eller\u00a0alle hverdage fra kl. 8-9 p\u00e5 88 72 41 81."}
{"text": "I kan l\u00e6se mere om det samlede\u00a0skoletilbud i S\u00f8nderborg Kommune\u00a0her."}
{"text": "Hvad er sagsbehandlingstiden for en milj\u00f8godkendelse?"}
{"text": "I mange tilf\u00e6lde vil dit projekt kr\u00e6ve en dispensation efter Restproduktbekendtg\u00f8relsen eller en tilladelse efter Milj\u00f8beskyttelsesloven."}
{"text": "Et for\u00e6ldet betonbyggeri er p\u00e5 fornem vis blevet opgraderet."}
{"text": "Jo flere tekster den f\u00e5r at l\u00e6se, jo bedre bliver den til at forst\u00e5 sproget."}
{"text": "Du har mulighed for at m\u00f8de f\u00f8lgende fagpersoner i Vejen Kommune, som sammen med dig vil tilrettel\u00e6gge den bedste vej tilbage efter din skade."}
{"text": "Alle borgere i S\u00f8nderborg Kommune har mulighed for at stille sp\u00f8rgsm\u00e5l til Byr\u00e5det."}
{"text": "Medaljens bagside er, at de udfordrende faktorer ogs\u00e5 medf\u00f8rer en vis risiko for styrt."}
{"text": "1, nr. 1 pr. 1. juli 2017 mulighed for at \u00e6ndret vilk\u00e5ret til:"}
{"text": "Efter din uddannelse vil der l\u00f8bende v\u00e6re \u00f8velser, der sikrer, at alle fortsat er opdateret p\u00e5 arbejdet som brandmand/-kvinde."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5\u00a0oprette arrangementer p\u00e5 sonderborg.dk, som\u00a0vises under\u00a0kommende events/begivenheder."}
{"text": "For at im\u00f8dekomme dette, m\u00e5 foreningerne overveje, hvordan deres tilbud bliver tilpas fleksible."}
{"text": "Betaling for dagpleje, dagtilbud, f\u00f8rskole og SFO opkr\u00e6ves af den kommune man bor i, og hos den for\u00e6lder barnet bor hos."}
{"text": "Parti: Venstre (V)Titel: G\u00e5rdejerF\u00f8dt: 15. november 1978Mobil: 40 52 29 89E-mail: hejes@vejen.dk"}
{"text": "Vi har aldrig forventet, at andre skulle g\u00f8re det for os."}
{"text": "Udfyld ans\u00f8gning digitalt her \u00a0- Du skal benytte\u00a0dit NEM-ID."}
{"text": "Repr\u00e6sentant for Akademisk Arkitektforening, Arkitekt maa Charlotte Algreen"}
{"text": "Her finder du links til udviklingsplanerne:"}
{"text": "I forbindelse med den fysiske besigtigelse, afholdes et m\u00f8de p\u00e5 1 til 2 timer."}
{"text": "Samtidig kan for\u00e6ldre have brug for underst\u00f8ttelse til at udvikle og styrke deres for\u00e6ldreskab."}
{"text": "F\u00f8rste fase i milj\u00f8vurderingen er en screening, der skal vise om en given plan i det konkrete tilf\u00e6lde faktisk skal milj\u00f8vurderes."}
{"text": "For\u00e6ldre p\u00e5 barselsorlov\u00a0har ret til en 30 timers deltidsplads til b\u00f8rn i kommunale dagtilbud eller private institutioner i aldersgruppen 26 uger og indtil skolestart mod en reduceret egenbetaling."}
{"text": "Kristi Himmelfartsferie: torsdag den 9. maj - s\u00f8ndag den 12. majPinseferie: l\u00f8rdag den 18. maj - mandag den 20. majSommerferie: l\u00f8rdag den 29. juni \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026."}
{"text": "Med information menes helt konkret information om, hvad der er sket, og hvad vi ved."}
{"text": "I anledningen af Hendes Majest\u00e6t Dronning Margrethes \u00e5rlige ferie i det s\u00f8nderjyske, kan du og familien v\u00e6re med til at\u2026"}
{"text": "Det leder historien tilbage p\u00e5 de f\u00f8rste Tour de France cykler."}
{"text": "I nogle tilf\u00e6lde kan der v\u00e6re behov for, at du giver samtykke til, at visitatoren indhenter oplysninger fra andre eller fremskaffer en l\u00e6geerkl\u00e6ring."}
{"text": "- hvis du har mistet din \u00e6gtef\u00e6lle eller samlever"}
{"text": "Via motorvejen er du halvanden time fra Odense og Kiel og to timer fra Hamborg og \u00c5rhus."}
{"text": "Ans\u00f8gningerne om tilskud kommer til udtalelse i Aftenskolernes Samr\u00e5d."}
{"text": "Vi kan hj\u00e6lpe dig med\u00a0alt fra r\u00e5d og vejledning til rekruttering af nye medarbejdere med eller uden tilskud."}
{"text": "V\u00e6lger du at v\u00e6re anonym, skal du v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at der ikke er kontaktoplysninger eller andet, der kan forbindes med dig i indberetning eller vedlagte dokumenter."}
{"text": "Kl. 19.30Fremvisning af klimaplanen v/Kirsten Kofod, milj\u00f8medarbejder"}
{"text": "Fredensborg Kommune indeholder mange eksempler p\u00e5 god arkitektur af h\u00f8j kvalitet."}
{"text": "Gerne med fokus p\u00e5, hvordan vi agerer p\u00e5 dette lederniveau i fht."}
{"text": "Bygv\u00e6rket er fjernet og faldet er udlignet ved at udl\u00e6gge ca. 40 meter gydebanker i vandl\u00f8bet."}
{"text": "Vejen Kommune plejer ca.\u00a079 km offentlige vandrestier i det \u00e5bne land."}
{"text": "Men der er ogs\u00e5 en del danske veteraner, som vender hjem med psykiske efterreaktioner, der kr\u00e6ver st\u00f8rre eller mindre st\u00f8tte."}
{"text": "Maltb\u00e6k B\u00e6k l\u00f8ber ud i Konge\u00e5en."}
{"text": "Danmarks kun tredje sikre yngleforekomst af ulv er nu bekr\u00e6ftet ud fra optagelser fra vildtkameraer."}
{"text": "En del projektmidler inden for det gr\u00f8nne omr\u00e5de kan kun opn\u00e5 tilsagn om st\u00f8tte, s\u00e5fremt det lokale Gr\u00f8nne R\u00e5d har anbefalet en ans\u00f8gning."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at bygge i landzone, skal du forvente en l\u00e6ngere sagsbehandlingstid, end hvis du bygger i byzone eller sommerhusomr\u00e5der."}
{"text": "Dronefilm om nedrivning af det gamle r\u00e5dhus i Vejen, december 2017"}
{"text": "- Vi anbefaler, at der er i kontrakten b\u00f8rnepasseren og for\u00e6ldre imellem udspecificeres aftaler vedr."}
{"text": "nr.194, 208 og\u00a0583 Havnbjerg, at der ikke m\u00e5 ske anvendelse af spr\u00f8jtemidler til bek\u00e6mpelse af ukrudt,\u00a0plantesygdomme, u\u00f8nsket plantev\u00e6kst, insekter m.v. samt kunstg\u00f8dning."}
{"text": "4.\u00a0\u00a0 \u00a0har informeret dig/dit barn om, hvilke tiltag skolen iv\u00e6rks\u00e6tter"}
{"text": "Fremgangsm\u00e5de for opn\u00e5else af rentefrit l\u00e5n:"}
{"text": "Niv\u00e5 Engfjord \u2013 vores endelige konkurrencebidrag"}
{"text": "Byr\u00e5det har bevilget 2,5 mio. kr. til udarbejdelsen af selve masterplanen."}
{"text": "Bade- og b\u00e5debroer m\u00e5 ikke anbringes p\u00e5 s\u00f8territoriet uden tilladelse jf. lov om kystbeskyttelse \u00a7 16 a, stk. 1, nr. 2."}
{"text": "P\u00e5 den m\u00e5de kan vi se, at du har f\u00e5et lov til at bygge af eksempelvis din ejerforening eller andelsforening."}
{"text": "For at du kan komme"}
{"text": "P\u00e5 fuldmagten st\u00e5r der, hvad du har f\u00e5et fuldmagt til."}
{"text": "Lovgivningen kan ses p\u00e5 www.retsinfo.dk."}
{"text": "De typer af vederlag, som byr\u00e5dsmedlemmer f\u00e5r, er:"}
{"text": "Som udgangspunkt kan du ikke f\u00e5 godkendt en person, der har n\u00e6r tilknytning til dig fx \u00e6gtef\u00e6lle, samlever, bror, s\u00f8ster, for\u00e6ldre eller b\u00f8rn."}
{"text": "I sine film pr\u00e6senterer Asta verden for en ny kvindeskikkelse, der er sit k\u00f8n og seksualitet bevidst."}
{"text": "40362985E-mail: jobrima@stofanet.dkLars Tersb\u00f8lB\u00e6kkeg\u00e5rd 376622 B\u00e6kkeTlf."}
{"text": "Hvis du grundet dit handicap beh\u00f8ver et forbrugsgode, som er dyrere end et almindeligt standardprodukt, betaler kommunen de n\u00f8dvendige merudgifter."}
{"text": "Netv\u00e6rkene st\u00f8tter processen, udg\u00f8r en f\u00e6lles ramme og sikrer fokus og opbakning, men de konkrete projekter og indsatser er helt individuelle og gennemf\u00f8res uafh\u00e6ngigt af netv\u00e6rket."}
{"text": "Din n\u00e6rmeste leder har ansvar for at sikre rammerne for din kompetenceudvikling.Det sker p\u00e5 baggrund af dit situationsbestemte behov og LUS \u00e9n gang om \u00e5ret."}
{"text": "Reparation af synshj\u00e6lpemidler, som er bevilget af CHK"}
{"text": "Det er ikke tilladt at placere dr\u00e6nudl\u00f8b lavere end beskrevet i regulativet.Der kan heller ikke stilles krav om, at dr\u00e6nudl\u00f8b skal ligge over vandspejlet i vandl\u00f8bet."}
{"text": "af Herdis  jul 27, 2021  Job og uddannelse21-\u00e5rige Marie er vokset op p\u00e5 Lolland, men er nu flyttet til S\u00f8nderborg og et job som deltidsbrandmand."}
{"text": "Newcomer Service S\u00f8nderborg would like to invite all newcomers from 2021 and 2022 to a welcoming event."}
{"text": "Arbejdspladsens daglige samarbejde og MED-systemet er omdrejningspunktet."}
{"text": "du er mellem 18 \u00e5r og folkepensionsalderen"}
{"text": "have\u00a0formuleret et form\u00e5l med foreningsdannelsen, som fremg\u00e5r af vedt\u00e6gten"}
{"text": "Nye anl\u00e6g og bygninger m\u00e5 s\u00e5ledes ikke virke dominerende og bryde helheden af landskabs- og naturtyper og kulturhistoriske elementer."}
{"text": "Det er ikke tilladt at"}
{"text": "Over de kommende to \u00e5r bliver Fredensborg, Fredericia, Kolding, K\u00f8benhavn, Odsherred og Aalborg kommuner en del af et helt nyt udviklingsforl\u00f8b med titlen Cirkul\u00e6re Byer, der ledes af Dansk Design Center og Danmarks milj\u00f8klynge CLEAN."}
{"text": "Adressen er: Den Hvide By, Pal\u00e6vej, Augustenborg"}
{"text": "Styrelsesvedt\u00e6gten for S\u00f8nderborg Kommune beskriver blandt andet:"}
{"text": "\u00e5bne vandl\u00f8b, herunder gr\u00f8fter og kanaler"}
{"text": "Der vil blive udarbejdet administrative retningslinjer herfor, herunder hvordan forholdsm\u00e6ssig neds\u00e6ttelse og pensionsbidraget efter l\u00f8n og besk\u00e6ftigelsesgrad i den hidtidige stilling vil blive beregnet."}
{"text": "Dambruget er nedlagt og projektet best\u00e5r i at fjerne sp\u00e6rringen ved opstemningen og genslynge vandl\u00f8bet ind over det tidligere dambrugsareal."}
{"text": "Hvis brevet bliver v\u00e6k, kan du f\u00e5 oplysningerne hos Sydtrafik."}
{"text": "Tlf. 88 72 56 60"}
{"text": "F\u00e5 et fleksjobbevisEt fleksjobbevis kan g\u00f8re det lettere for dig at s\u00f8ge et konkret job."}
{"text": "Digerne er fredet efter meddelelse til ejeren."}
{"text": "Kan jeg bruge laden til andet end det den bruges til nu?"}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 stille sp\u00f8rgsm\u00e5l, hvis der er noget du undrer dig over."}
{"text": "\u2013 N\u00e5r vi deler oplysninger om dig p\u00e5 tv\u00e6rs af relevante kommunale afdelinger f\u00e5r vi kendskab til de tiltag, der er iv\u00e6rksat for dig, s\u00e5 eventuelle nye tiltag h\u00e6nger sammen med disse."}
{"text": "En medarbejder fra kommunens dagcenter"}
{"text": "Du kan kun stemme \u00e9t sted."}
{"text": "b\u00f8rn og unge registreret i synsregistret ved Kennedy Centeret"}
{"text": "E-BoksI e-Boks har du adgang til al din Digital Post fra"}
{"text": "Indsatsen best\u00e5r af udl\u00e6gning af gydegrus og forunders\u00f8gelsen har belyst mulighederne for at gennemf\u00f8re indsatsen og vurderet om indsatsen vil f\u00f8re til m\u00e5lopfyldelse."}
{"text": "Trapper eller k\u00e6lderskakte skal v\u00e6re afsk\u00e6rmede, og elinstallationer skal v\u00e6re i orden."}
{"text": "Forunders\u00f8gelse og evt. realisering af projektet gennemf\u00f8res med tilskud fra EU\u2019s Landdistriktsprogram og Milj\u00f8- og F\u00f8devareministeriet."}
{"text": "Vurdering af yderligere muligheder for at st\u00f8tte motorisk og kognitivt udfordrede b\u00f8rn og unge"}
{"text": "o Brug og uddannelse af kontaktperson/mentorer."}
{"text": "Til REHAB Fredenshjem i Br\u00f8rup er det tilbuddets ergoterapeuter der visiterer."}
{"text": "F\u00f8lgende tildelingskriterier anvendes med det form\u00e5l, at alle indsendte ans\u00f8gninger vurderes og at puljens samlede v\u00e6rdi overholdes."}
{"text": "Du skal skrive dit barn p\u00e5 venteliste p\u00e5 Digital Pladsanvisning."}
{"text": "Sk\u00f8nnes det, at undervisningen ikke har v\u00e6ret forsvarlig, underretter kommunalbestyrelsen for\u00e6ldrene om, at der vil blive afholdt en ny pr\u00f8ve efter 3 m\u00e5neder, og at b\u00f8rnene, hvis undervisningen stadig er mangelfuld, skal undervises i folkeskolen eller en anden skole, hvor undervisningspligten kan opfyldes, jf. \u00a7 33, stk. 2, i lov om folkeskolen."}
{"text": "I Bagerdammen skal der i 2023 etableres park og stiforbindelse i omr\u00e5det, s\u00e5 det fremst\u00e5r gr\u00f8nt og rart."}
{"text": "Hvis din mobiltelefon og din bil er tilmeldt systemet, f\u00e5r du p\u00e5 sms en bekr\u00e6ftelse, som du skal vise personalet, n\u00e5r du k\u00f8rer ind p\u00e5 pladsen."}
{"text": "N\u00e5r man fraflytter kommunen har man krav p\u00e5 at beholde sin plads i dagtilbud, skole og SFO."}
{"text": "Du kan sagtens v\u00e6re tilmeldt NemSMS, selvom du er fritaget fra Digital Post."}
{"text": "Skemaet udfyldes og sendes retur til kommunen, afdeling Vand og Natur senest 1. februar hvert \u00e5r."}
{"text": "\u2013 kl. 11.00 rundvisning p\u00c3\u00a5 dansk og tysk"}
{"text": "Udvalgets medlemmer kan inden for udvalgets overordnede form\u00e5l tage yderligere emner op i udvalgets funktionsperiode."}
{"text": "Rammeomr\u00e5de KB09 Uller\u00f8dhaveAdministrationen anbefaler, at Notat punkt a (mask."}
{"text": "Tilmeldingsfrist er fredag den 25. februar kl. 12."}
{"text": "Skal du have nyt sundhedskort, det bl\u00c3\u00a5 EU-sygesikringsbevis eller vil du vide mere om Digital Post fra det offentlige, s\u00c3\u00a5 bes\u00f8g\u00a0www.borger.dk."}
{"text": "I kan s\u00f8ge st\u00f8tte til bil p\u00e5 vegne af jeres barn, men det er jeres barn, der vil st\u00e5 som ans\u00f8ger."}
{"text": "Bes\u00f8g den digitale postkasse for virksomheder"}
{"text": "M\u00e5ls\u00e6tningen for trafiksikkerhedsarbejdet i Vejen Kommune f\u00f8lger den nationale m\u00e5ls\u00e6tning."}
{"text": "der\u00a0skal altid tages hensyn til vandl\u00f8benes milj\u00f8"}
{"text": "Leverand\u00f8ren skal have et CVR-nummer\u00a0og leve op til de samme kvalitetskrav som kommunens leverand\u00f8r."}
{"text": "P\u00e5 dagtilbudsomr\u00e5det er tilgangen p\u00e5 p\u00e6dagoguddannelsen vigende, og inden for den n\u00e6ste 10 \u00e5r forventes en stigning af b\u00f8rn mellem 0-5 \u00e5r p\u00e5 ca. 13%."}
{"text": "Med Home Control f\u00c3\u00a5r lejerne et smart system, som de kan styre b\u00c3\u00a5de belysning, varme, ventilation og elforbrug med \u2013 enten via den lille Niko Digital black eller via en app p\u00c3\u00a5 deres smartphone."}
{"text": "Medlem af Kredsr\u00e5d vedr\u00f8rende politiets virksomhed"}
{"text": "Du kan f\u00e5 bevilget forbrugsgoder som fx et el-k\u00f8ret\u00f8j eller en specialtilpasset hvilestol med elektrisk h\u00f8jde- og s\u00e6dejustering."}
{"text": "140 l / 240 l beholder til restaffald"}
{"text": "Hvis myndigheden i det land, hvor I \u00f8nsker at blive gift, kr\u00e6ver"}
{"text": "N\u00e5r du fylder 65 \u00e5r, kan du s\u00f8ge folkepension - tidligst et halvt \u00e5r inden."}
{"text": "Derfor bruger vi cookies til at f\u00f8re statistik over, hvordan brugerne anvender hjemmesiden."}
{"text": "Indsamling og transport af husholdningsaffald"}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune giver lovligg\u00f8rende landzonetilladelse til, som ans\u00f8gt, at \u00e6ndre anvendelse fra indbygget udhus p\u00e5 100 m\u00b2 til beboelse p\u00e5 60 m\u00b2 samt overd\u00e6kket terrasse p\u00e5 40 m\u00b2 p\u00e5 ejendommen matr.nr."}
{"text": "Klagefristen udl\u00f8ber 4 uger efter, at afg\u00f8relsen er meddelt."}
{"text": "Har du f\u00e5et en hjerneskade fx blodprop i hjernen, hjernebl\u00f8dning m.m. eller er p\u00e5r\u00f8rende til en hjerneskadet,\u00a0kan du bruge S\u00f8nderborg Kommunes hjerneskadekoordinator."}
{"text": "Navlestumpen vaskes kun med vand og s\u00e6be (gerne milj\u00f8m\u00e6rket uden parfume) ved forurening (f.eks. med urin, aff\u00f8ring) og observeres med henblik p\u00e5 evt. infektion (meget sj\u00e6ldent)."}
{"text": "Sydtrafiks rejsebestemmelser er ogs\u00e5 g\u00e6ldende ved brugen af skolekort."}
{"text": "Tilmeld dig allerede i dag"}
{"text": "S\u00e5 selvom mange offentlige tjenester i dag kr\u00e6ver, at du som borger logger ind med NemID, kan du faktisk foretage de samme handlinger og anmodninger uden brug af NemID."}
{"text": "Kommunen \u00f8nsker at udbyde kurser for frivillige ledere og tr\u00e6nere med indhold af relevans for alle fritidsbrugere."}
{"text": "Bilag i dagsorden og referaterBilag er ikke alle gjort webtilg\u00e6ngelige, da vi vurderer det som v\u00e6rende en uforholdsm\u00e6ssig stor byrde, n\u00e5r vi ser p\u00e5 bes\u00f8gstal til bilag.Digitale kort Vi udstiller enkelte digitale kort der viser forskellige temaer som fx skoledistrikter eller snerydningsrute."}
{"text": "Hjemmet og for\u00e6ldrene er vigtige faktorer i forhold til inklusion."}
{"text": "at tanke dit rejsekort op (du kan ogs\u00e5 tanke rejsekortet op\u00a0med betalingskort p\u00e5 togstationen)"}
{"text": "F\u00e5 vejledning i hvor og hvordan du kan s\u00f8ge hj\u00e6lp"}
{"text": "COVID-19 n\u00e5ede vi kun at m\u00f8des en enkelt gang i 2020."}
{"text": "Her kan du l\u00e6se mere om"}
{"text": "Sidste frist for aflevering af tilbudsskemaer er torsdag den 4. august 2022 - kl. 12.00."}
{"text": "I Fredensborg by er slottet og de gr\u00f8nne kvaliteter centrale for byens identitet."}
{"text": "I Fredensborg Kommune har vi seks velfungerende folkeskoler med et h\u00f8jt fagligt niveau og en af landets bedste trivselsm\u00e5linger."}
{"text": "Der er tale om en nyudstykning ud til \u00e5ben mark med seks velproportionerede grunde i et aktivt lokalsamfund, hvor sammenhold og handling st\u00e5r i h\u00f8js\u00e6det."}
{"text": "Du er velkommen uanset bop\u00e6lskommune."}
{"text": "Ingen m\u00e5 uden vandl\u00f8bsmyndighedens tilladelse bortlede vandet fra vandl\u00f8b, forandre vandstanden i vandl\u00f8b eller hindre vandets frie l\u00f8b."}
{"text": "Humleb\u00e6k Skole t\u00e6nkes samlet p\u00e5 \u00e9n matrikel og Langebjergskolen skal moderniseres."}
{"text": "Vi er stolte af vores helt s\u00e6rlige og v\u00e6rdifulde, tv\u00e6rfaglige fokus p\u00c3\u00a5 b\u00e6redygtig transport og samarbejde med Cykelforum S\u00f8nderborg."}
{"text": "Borgmesteren kan tillige afvise alle sp\u00f8rgsm\u00e5l, der genfrems\u00e6ttes i samme eller lignende form tidligere end 6 m\u00e5neder efter den seneste besvarelse."}
{"text": "Vest for badestedet \u2013 henholdsvis ca. 150 m og ca. 400 m \u2013 ligger der 2 overl\u00f8bsbygv\u00e6rker med udledning til s\u00f8en."}
{"text": "Endvidere er der afsat 0,3 mio. kr. kr. \u00e5rligt til projektledelse."}
{"text": "Plantegningen skal indeholde et udsnit af et matrikelkort i m\u00e5lestoksforholdet 1:25.000, der viser broens endelige udseende med l\u00e6ngde, bredde og eventuel sidebro, fort\u00f8jningsp\u00e6le, r\u00e6kv\u00e6rk og andet."}
{"text": "N\u00e5r du rammer efterl\u00f8nsalderen og dermed har ret til efterl\u00f8n, oph\u00f8rer dit seniorjob."}
{"text": "Anmodning til socialtandplejen\u00a0skal ske igennem socialfaglig medarbejder, der p\u00e5 dine vegne indstiller til socialtandpleje hos tandplejen."}
{"text": "Herefter kan foreningens arbejde begynde."}
{"text": "For sm\u00e5b\u00f8rnsfor\u00e6ldre - Livet med sm\u00e5b\u00f8rn (2-4\u00a0\u00e5r)"}
{"text": "Medbring gerne en madpakke og lidt varmt at drikke som I kan nyde bagefter."}
{"text": "For yderligere information kan du s\u00f8ge oplysninger p\u00e5 www.ug.dk"}
{"text": "2-22 - undtagen kapitel 8 om \u201dByggeret og helhedsvurdering\u201d samt kapitel 20 om \u201dUbebyggede arealer ved bebyggelse\u201d."}
{"text": "Derudover g\u00e6lder f\u00f8lgende kriterier for forsamlingshuse"}
{"text": "Vejen Kommune ejer og passer ca. 1.110 ha byn\u00e6re gr\u00f8nne omr\u00e5der, parker, stier, legepladser samt torve og pladser i byerne."}
{"text": "For at f\u00e5 oprettet en digital fuldmagt p\u00e5 baggrund af en"}
{"text": "Derfor er Vejen Kommune ved at udarbejde indsatsplaner for beskyttelsen af vores grundvand."}
{"text": "Du senest har v\u00e6ret ansat i virksomheden."}
{"text": "Ans\u00f8ger din arbejdsgiver, skal du altid bekr\u00e6fte, at du er interesseret i den tidlige opf\u00f8lgning."}
{"text": "Det betyder, der kun s\u00f8ges \u00e9n gang pr. barn."}
{"text": "Kommunen skal modtage\u00a0en fuld oversigt over ALLE de stoffer, der benyttes i den spildevandsproducerende proces sammen med ans\u00f8gningen om tilslutningstilladelse."}
{"text": "For at deltage skal du udfylde et screeningsskema, og derefter skal du til en afklarende samtale, hvor du sammen med en psykolog finder ud af, om kurset er det rette for dig."}
{"text": "Overfladebehandling af fritst\u00e5ende st\u00e5lkonstruktioner eller andre st\u00f8rre fritst\u00e5ende konstruktioner."}
{"text": "Det er lovgivningens hensigt at give mulighed for genanvendelse af restprodukter som erstatning for jomfruelige materialer."}
{"text": "Vi anbefaler, at der i kontrakten b\u00f8rnepasseren og for\u00e6ldre imellem udspecificeres b\u00f8rnepasserens l\u00f8n, bl.a. bel\u00f8b og forfald."}
{"text": "Leder og medarbejder skal indg\u00e5 aftale om aflevering af bl.a. Id-kort, mobiltelefon, computer, n\u00f8glekort (for administrationen - sende mail til medarbejderkort@vejen.dk ) mv."}
{"text": "Bor du et sted, hvor du deler skraldespande med andre, s\u00e5 kan du sp\u00f8rge din vicev\u00e6rt om der er en ordning, der hvor du bor."}
{"text": "Omr\u00e5det er beliggende p\u00e5 Als i udkanten af Augustenborg, t\u00e6t p\u00e5 Nordborgvej (405)."}
{"text": "Det sker p\u00e5 en b\u00e6redygtig og eventyrlig m\u00e5de, n\u00e5r deltagerne blot m\u00e5 benytte tommeltotten."}
{"text": "2) Offentligg\u00f8relse af billeder som henh\u00f8rer under offentlig myndighedsud\u00f8velse"}
{"text": "Tob\u00f8l-Bob\u00f8l B\u00e6k, opstr\u00f8ms (RIB- 1.10.01564)"}
{"text": "Mange \u00e6ldre har gl\u00e6de ved og behov for, at udfolde sig i selskab med andre."}
{"text": "Som udgangspunkt skal foreningen v\u00e6re \u00e5ben for alle, som tilslutter sig foreningens form\u00e5l."}
{"text": "Tandplejen\u00a0tilbyder f\u00f8lgende gratis tandpleje til alle b\u00f8rn og unge i alderen 0-18 \u00e5r:"}
{"text": "Feriepenge medregnes fremover, n\u00e5r de optjenes, og ikke n\u00e5r de udbetales, hvilket kan f\u00e5 betydning for dit \u00f8konomiske fripladstilskud."}
{"text": "Men f\u00f8lsomme personoplysninger kan dog videregives, hvis oplysningerne er n\u00f8dvendige for myndighedsud\u00f8velsen hos S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "S\u00e5fremt ans\u00f8gningen modtages senere end 2 dage efter f\u00f8rste henvendelse kan det medf\u00f8re, at du f\u00f8rst er berettiget til kontanthj\u00e6lp fra det tidspunkt hvor ans\u00f8gningen er modtaget."}
{"text": "M\u00e5ske har du selv id\u00e9er til noget vi kan tage med ind i tr\u00e6ningen."}
{"text": "Kommunens fritidsafdeling og Idr\u00e6tsr\u00e5det afholder ca. 4 \u00e5rlige m\u00f8der for at koordinere og afstemme forventninger og arbejdsopgaver."}
{"text": "Skodborg Skole B\u00f8rnecenterSkodborg Skole, SFO"}
{"text": "Ungdomsr\u00e5dspulje - pulje til unge-initiativer"}
{"text": "Onsdag d. 14. april og 21. april 2021 kl. 16.00-18.30"}
{"text": "Restaffald omfatter affald, som ikke er omfattet af andre indsamlings- eller anvisningsordninger, dvs. affald, som ikke egner sig til genbrug eller genanvendelse, ikke er farligt eller ikke er omfattet af en ordning med producentansvar."}
{"text": "Det er er vi hos Bitzer Electronics stolte af!"}
{"text": "Her er vi optaget af at dygtigg\u00f8re vores personale til at f\u00f8lge og st\u00f8tte hvert barns udvikling og b\u00f8rneliv."}
{"text": "Der vil blive serveret vand, kaffe og kage."}
{"text": "Kommunalbestyrelsen kan tilvejebringe tilbud om alkoholbehandling i henhold til stk. 1 ved at etablere behandlingstilbud p\u00e5 egne institutioner eller ved indg\u00e5else af aftaler herom med andre kommunalbestyrelser, regionsr\u00e5d, jf. stk. 4, eller private institutioner."}
{"text": "Der skal etableres barrierer ved gylletanke n\u00e6rmere end 100 m fra s\u00f8er og vandl\u00f8b, hvis der er en h\u00e6ldning p\u00e5 mere end 6 grader til s\u00f8en eller vandl\u00f8bet."}
{"text": "Hvor finder jeg en privat pasningsordning eller privat daginstitution i Nordborg?"}
{"text": "Hanssen, hans kamp for S\u00f8nderjylland \u2013 og hans modgang."}
{"text": "Haveaffald skal afleveres p\u00e5 genbrugspladsen eller komposteres p\u00e5 egen matrikel."}
{"text": "Hvis du har for meget restaffald, s\u00e5 kan du overveje om du skal bestille en beholder til."}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 et tilbud om behandling, hvis jeg ud\u00f8ver vold?"}
{"text": "F\u00f8rst, n\u00e5r Fredensborg Forsyning har etableret hovedledningerne i vejen, og har f\u00f8rt regn- og spildevandsstik frem til dit matrikelskel, vil du modtage p\u00e5bud om at tilslutte dit regn- og spildevand til den nye kloak."}
{"text": "V\u00e6kstteamet best\u00e5r af medarbejdere fra UdviklingVejen, Teknik & Milj\u00f8 herunder ligger erhverv, Jobcentret og ofte ogs\u00e5 direktionen."}
{"text": "Projekttegninger der viser projektet: Situationsplan, plantegninger, snittegninger, facadetegninger og detaljer."}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 et s\u00e6rligt sundhedskort som gr\u00e6nseg\u00e6nger?"}
{"text": "L\u00e6s mere om ProjectZero i Den Gr\u00f8nne F\u00f8rertr\u00f8je her: https://www.projectzero.dk/tour"}
{"text": "B\u00f8rn og unge under 18 \u00e5r med tale-, h\u00f8re- eller synsvanskeligheder kan f\u00e5 hj\u00e6lp ved henvendelse til\u00a0P\u00e6dagogisk Psykologisk R\u00e5dgivning."}
{"text": "10.00 \u2013 12.00: Gennemsyngning m. band"}
{"text": "Ungarske danse nr. 1 \u2013 6"}
{"text": "Derfor m\u00e5 kommunerne, og herunder ogs\u00e5 Fredensborg, fortsat skabe finansiering til v\u00e6ksten ved at prioritere fra andre omr\u00e5der."}
{"text": "I slutningen af middelalderen blev Junkers\u00e6det Borgg\u00e5rden brugt som f\u00e6ngsel for d\u00f8mte eller sigtede."}
{"text": "Fredensborg Kommune pr\u00e6mierer hvert tredje \u00e5r bygninger og anl\u00e6g, der er udf\u00f8rt med arkitektonisk kvalitet, og som er med til at g\u00f8re kommunen smukkere og mere klimavenlig / b\u00e6redygtig."}
{"text": "Hvorn\u00e5r kan jeg overtage ejendommen?"}
{"text": "I praksis vil det dreje sig om 3-4 tillidsrepr\u00e6sentanter og 3-4 ledelsesrepr\u00e6sentanter som inviteres til et udvalgsm\u00f8de."}
{"text": "Bem\u00e6rk at dine \u00e6ndringer altid skal registreres i BBR."}
{"text": "Hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l ang\u00e5ende ans\u00f8gningsprocessen kan du kontakte Claus Frost p\u00e5 tlf. 30 58 63 75"}
{"text": "Der ydes tilskud til transport (befordring) i skoleperioder."}
{"text": "Kl. 14.00, kl. 15.30 og kl. 16.45"}
{"text": "Har dit barn Tourettes syndrom, s\u00e5 er der hj\u00e6lp at hente."}
{"text": "Hvis sagen er ukompliceret og alle n\u00f8dvendige oplysninger er medsendt, vil sagen ofte kunne blive straksbehandlet i forbindelse med oprettelsen."}
{"text": "Kontinenssygeplejerskerne kan v\u00e6re dig behj\u00e6lpelige med at planl\u00e6gge udredning og evt. behandling samt vejlede om muligheder for hj\u00e6lpemidler."}
{"text": "For at hj\u00e6lpe bestanden af ederfugle i vores omr\u00e5de, laver vi stenrev, som giver muslingerne mulighed for at etablere stabile bestande."}
{"text": "Herfra udsendes ogs\u00e5 dejlig varm mad til kommunes daghjem."}
{"text": "Derfor har Byr\u00e5det afsat op mod 900 mio. kroner (inklusiv salgsindt\u00e6gter) fra 2018-2030 til at sikre, at de fysiske rammer i kommunens skoler er blandt de bedste i landet."}
{"text": "25 m til vandforsyningsanl\u00e6g, der ikke er til almen vandforsyning."}
{"text": "Alle sp\u00f8rgsm\u00e5l, der indeholder personlige angreb, eller som foruds\u00e6tter, at der i svaret gives oplysninger om rent private forhold eller andre forhold og/eller anliggender, som ikke m\u00e5 offentligg\u00f8res, afvises af Borgmesteren p\u00e5 Byr\u00e5dets vegne."}
{"text": "Hvor kan jeg finde kvalitetsstandarder?"}
{"text": "P\u00e5\u00a0Familieretshusets hjemmeside\u00a0kan du finde oplysninger om anerkendelse af udenlandske vielses-, skilsmisse- og d\u00f8dsattester samt om legalisering af disse."}
{"text": "Regionsr\u00e5det stiller efter aftale med de enkelte kommunalbestyrelser i regionen behandlingspladser m.v., jf. stk. 1, til r\u00e5dighed for kommunerne og yder faglig bistand og r\u00e5dgivning."}
{"text": "Udgangspunktet er de historiske begivenheder, startende i Berlin og Aabenraa i november 1918 over perioden op til afstemningerne i 1920, P\u00e5skekrisen og festdagene i juli 1920 ved Dybb\u00f8l."}
{"text": "Du kan finde alt relevant information vedr."}
{"text": "Dette skal ske senest 1. maj hvert \u00e5r og er med opstart medio august i det efterf\u00f8lgende skole\u00e5r."}
{"text": "Ryd op og luft ud"}
{"text": "Dokumentation for din frivillige indsats"}
{"text": "Projektet skal pr\u00e6sentere en samlet strategi for, hvordan der kan opn\u00e5s fossilfri varmeforsyning i 2035."}
{"text": "Alle de oplysninger, der kommer frem under samtalen, er underlagt tavshedspligt."}
{"text": "L\u00e6s mere i kommunens Vinter- og renholdelsesregulativ"}
{"text": "P\u00e5 metal og tr\u00e6 vurderer S\u00f8nderborg Kommune, om de forurenende stoffer skal renses af, eller om affaldet kan br\u00e6ndes eller genanvendes."}
{"text": "Du kan blive fritaget fra at modtage Digital Post fra det offentlige, hvis du kan s\u00e6tte kryds ved mindst \u00e9t af f\u00f8lgende punkter:"}
{"text": "Kommunen har valgt et ambiti\u00f8st finalebidrag; nemlig udvikling af et nyt, stort sammenh\u00e6ngende naturomr\u00e5de p\u00e5 ca. 1.000 ha mellem byomr\u00e5derne Niv\u00e5 og Kokkedal."}
{"text": "Lokalplanforslaget med kommuneplantill\u00e6g er i offentlig h\u00f8ring i 8 uger frem til den 6. april 2022."}
{"text": "Hvis du er vurderet aktivitetsparat, skal jobcentret l\u00f8bende f\u00f8lge t\u00e6t op p\u00e5 den indsats og hj\u00e6lp, du f\u00e5r."}
{"text": "Borgere (herunder offentligt ansatte i fritiden) kan underrette skriftligt, telefonisk, ved personlig henvendelse eller elektronisk og har mulighed for at v\u00e6re anonym."}
{"text": "Her har Folkeoplysningsudvalget mulig-hed for at g\u00f8re sine interesser g\u00e6ldende over for form\u00e6ndene, inden budgettet for det kommende \u00e5r fastl\u00e6gges."}
{"text": "For at styrke indsatsen for at bevare den f\u00e6lles kulturarv i Fredensborg Kommune er der i l\u00f8bet af 2014 registreret omkring 2600 enkelt bygninger efter den s\u00e5kaldte SAVE-metode, og kortlagt 20 kulturmilj\u00f8er."}
{"text": "Humleb\u00e6k Bymidte fungerer p\u00e5 mange omr\u00e5der godt."}
{"text": "I perioder med risiko for opblomstring ops\u00e6ttes information om dette p\u00e5 hovedindgangen."}
{"text": "Desuden kan der eventuelt findes oplysninger hos vandl\u00f8bsmyndigheden, landinspekt\u00f8ren og landsarkivet."}
{"text": "Det er kommunen, som oftest modtager ans\u00f8gninger om nye sl\u00e6besteder/b\u00e5dramper."}
{"text": "Projektet handlede om at l\u00e6rernes kompetencer inden for digitale l\u00e6remidler skulle styrkes."}
{"text": "Unders\u00f8gelser viser at for\u00e6ldre har en stor betydning for b\u00f8rn og unges risikoadf\u00e6rd i trafikken."}
{"text": "Skabe attraktive faciliteter og igangs\u00e6tte aktiviteter i landdistrikterne til gl\u00e6de for borgere og turister"}
{"text": "\u201dTrekanten\u201d - det nuv\u00e6rende Dronning Ingrids Anl\u00e6g \u2013 var f\u00f8r biografen kom til, parkeringsplads for b\u00f8nderne fra omegnens hestevogne."}
{"text": "Tilbud til dig, der er omfattet af integrationsloven."}
{"text": "Det verdenskendte danske ensemble Concerto Copenhagen har g\u00e6stet Musikforeningen flere gange og er hver gang blevet modtaget med stor begejstring.\u2026"}
{"text": "Her kan du indtaste b\u00e5de fund af stor og lille vandsalamander samt fr\u00f8er og tudser med en pr\u00e6cis placering."}
{"text": "Europadagen (Der flages med EU-flag)"}
{"text": "Det er obligatorisk for alle lejere af v\u00e6re medlem af grundlejerforeningen i Hovborg Hytteby."}
{"text": "Personer, der modtager pension og f\u00f8rtidspension m.v., er ikke berettiget til ydelser."}
{"text": "Genbrugshj\u00e6lpemidlerEksempelvis rollatorer, k\u00f8restole m.fl.Lovgrundlag:Serviceloven \u00a7 112"}
{"text": "Cyklen giver de bedste betingelser for at komme frem, og den svigter sj\u00e6ldent."}
{"text": "De omr\u00e5der, som ikke har mulighed for naturgas, skal opvarmes med vedvarende energi."}
{"text": "Dens muntre og n\u00e6sten pastorale stemning indbyder til sammenligning med Beethovens sjette symfoni, men samtidig er den dog umiskendelig Brahmsk i sit udtryk."}
{"text": "Du f\u00e5r svar p\u00e5 din ans\u00f8gning hurtigst muligt herefter."}
{"text": "Er din beholder blevet beskadiget, s\u00e5 skal du anmelde det via vores selvbetjeningsl\u00f8sning."}
{"text": "Give ansatte og leverand\u00f8r mulighed for at indberette ulovligheder og andre alvorlige uregelm\u00e6ssigheder i forbindelse med Vejen Kommunes virksomhed"}
{"text": "Verdens bedste cykelryttere indtager K\u00f8benhavns gader i kampen for den gule f\u00f8rertr\u00f8je."}
{"text": "I Trekantomr\u00e5det arbejder vi p\u00e5, at:"}
{"text": "Gr\u00f8n F\u00f8rertr\u00f8je 7. stafet:B\u00e6redygtig Transport \u2013 P\u00c3\u00a5 cykel sammen med Tour de France"}
{"text": "Daghjemmene er placeret p\u00e5 kommunens plejecentre."}
{"text": "Hvilke dokumenter skal jeg bruge for at s\u00f8ge kontanthj\u00e6lp?"}
{"text": "Vejen Kommune vil i forbindelse med br\u00f8ndt\u00f8mning appellere til borgerne, om i videst muligt omfang ikke at henstille biler, trailere og genstande hen over riste og br\u00f8nde, som kan hindre entrepren\u00f8ren i at udf\u00f8re opgaven."}
{"text": "Der findes 45 private vandv\u00e6rker i S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Hvis du er under 25 \u00e5r,\u00a0kan du blive p\u00e5lagt at finde og g\u00e5 i gang med en uddannelse, hvis du:"}
{"text": "Bes\u00f8g Skodas telt, hvor du kan opleve udvalgte \u00c5\u00a0KODA modeller, deltage i en konkurrence, hvor du blandt andet skal g\u00e6tte v\u00e6gten p\u00c3\u00a5 en racer cykel"}
{"text": "Forl\u00f8bet afsluttes med en individuel samtale."}
{"text": "Hvis der er s\u00c3\u00a5 mange brugere, at der er tr\u00e6ngsel p\u00c3\u00a5 banen, m\u00c3\u00a5 sk\u00f8jtebanen kun benyttes af folk med sk\u00f8jter p\u00c3\u00a5."}
{"text": "Hvilke tiltag kan modtage midler fra Elitepuljen?"}
{"text": "P\u00e5 Benediktehjemmet er der blandt andet reminiscens cafe,\u00a0danse cafe, \u201dFredagsbar\u201d, \u201dBiograf\u201d, manufakturbutik, korsang\u00a0og musik, motion, vaffel bagning, strikkeklub, litteraturklub,\u00a0bes\u00f8g af bes\u00f8gshund, cykling p\u00e5 parallelcykel og i rickshaw\u00a0med cykelpiloter, udend\u00f8rsaktiviteter og g\u00e5ture i lokalomr\u00e5det."}
{"text": "Se vejledende kort over beskyttede diger i\u00a0Vejen Kommune ved at f\u00f8lge linket i infoboksen \"Mere om diger\"."}
{"text": "S\u00e5fremt du er uenig i afg\u00f8relsen, har du mulighed for at klage over afg\u00f8relsen som beskrevet i klagevejledningen."}
{"text": "\u2022 Den store rings indvendige diameter er 20 mm."}
{"text": "I tilf\u00e6lde af eventuel stemmelighed har formanden for Plan-, Milj\u00f8- og Klimaudvalget den afg\u00f8rende stemme."}
{"text": "Hvad er en forkyndelse?Nogle meddelelser fra retten skal forkyndes."}
{"text": "Det gratis klimatjek er en oplagt mulighed for at f\u00e5 unders\u00f8gt, om din ejendom er klar til det n\u00e6ste store regnskyl."}
{"text": "For ortop\u00e6disk fodt\u00f8j til b\u00f8rn er der en egenbetaling p\u00e5 510 kr."}
{"text": "Du kan kontakte p\u00e5r\u00f8rendevejlederne p\u00e5 alle hverdage mellem kl. 9-10 og mandage mellem kl 14-17."}
{"text": "S\u00e6rligt for Virksomheder, som er beliggende i samme ejendom som husholdning."}
{"text": "Her har du mulighed for at underrette det ansvarlige offentlige organ om webstedets manglende overholdelse af tilg\u00e6ngelighedskrav i webtilg\u00e6ngelighedsloven."}
{"text": "Kvalitetsstandarderne oplyser s\u00e5ledes borgerne om de politiske vedtagelser og g\u00f8r det klart, hvad borgerne har ret til, n\u00e5r de har behov for hj\u00e6lp."}
{"text": "K\u00e6rlighed, komedie og sang v\u00e6ves sammen p\u00e5 sk\u00f8nneste vis"}
{"text": "Hvordan foreg\u00e5r en besigtigelse af en bolig?"}
{"text": "\u201dMentor er en menneskelig GPS som viser vejen til et bedre liv\u201d."}
{"text": "Forunders\u00f8gelsen skal belyse mulighederne for at forbedre de fysiske forhold o \u00d8ster Gesten B\u00e6k og for at gen\u00e5bne den r\u00f8rlagte str\u00e6kning."}
{"text": "(Se hvilke problematiske stoffer Vejen Kommune bl.a. kigger p\u00e5 i vores \"Gode r\u00e5d\" ark, som du finder l\u00e6ngere nede p\u00e5 siden)."}
{"text": "For at begr\u00e6nse risikoen for forurening af jord, grundvand og kloaksystem mest muligt, har Fredensborg Kommune udarbejdet en forskrift om forsvarlig opbevaring og h\u00e5ndtering af olier og kemikalier."}
{"text": "Som hovedregel ydes ikke st\u00f8tte til forplejning"}
{"text": "Orienter dig p\u00e5 Vejen Kunstmuseums hjemmeside."}
{"text": "Gebyret\u00a0d\u00e6kker sagsbehandling og bliver ikke refunderet,"}
{"text": "Du kan se det tekniske forskrift her."}
{"text": "Tid: \u00c5bent hus onsdag den 16. marts kl. 10 \u2013 16."}
{"text": "Bes\u00f8gets maximale varighed: 45 minutter."}
{"text": "Vi har engelsksprogede uddannelser fra grundskolen til universitetet."}
{"text": "P\u00e5 hjemmesiden kan man bl.a. f\u00e5 viden om dansk arbejdskultur, uddannelse, familieformer, barselsregler, kommunikation mellem skole og for\u00e6ldre i app\u2019en AULA, sundhedsv\u00e6senet og fritids- og foreningslivet."}
{"text": "Sanktion, hvis du ikke st\u00e5r til r\u00e5dighed"}
{"text": "Ved sygemeldingen oplyser den sygemeldte om sygefrav\u00e6rets forventede varighed, men v\u00e6r opm\u00e6rksom p\u00e5 at medarbejderen ikke er forpligtet til at oplyse, hvad han/hun fejler."}
{"text": "Oplysninger til din ans\u00f8gning om st\u00f8tte til k\u00f8b af bil"}
{"text": "Medbring ogs\u00e5 gerne et siddeunderlag eller t\u00e6ppe til at sidde p\u00e5."}
{"text": "Danmark har de seneste \u00e5r v\u00e6ret vidne til en hyppigere forekomst af ekstreme vejrforhold, med voldsomme oversv\u00f8mmelser til f\u00f8lge."}
{"text": "Du kan se parkeringspladser\u00a0reserveret til handicap samt\u00a0parkeringspladser for specielle k\u00f8ret\u00f8jer s\u00e5som elbiler, busser og lastbiler."}
{"text": "I kampagneperioden f\u00e5r eleverne et stempel, n\u00e5r de m\u00f8der ind p\u00e5 cykel, og elever med minimum 5 stempler\u00a0f\u00e5r en lille gave."}
{"text": "Du har mulighed for at tilk\u00f8be ekstra ydelser ud over den bevilgede madservice."}
{"text": "Torsdag den 18.05.2023 \u2013 S\u00f8ndag den 21.05.2023"}
{"text": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l kan rettes til \u00c6ldre & Rehabilitering, Mads Ruben Michelsen, tlf. 79 96 64 97 mail:mrm@vejen.dk"}
{"text": "Kan mit barn i 0."}
{"text": "Mandag d. 5. juni 2023"}
{"text": "Der er vedtaget en Strategi for biodiversitet i Vejen Kommune."}
{"text": "Ved at fjerne sp\u00e6rringen skabes der adgang til 50 kilometer vandl\u00f8b opstr\u00f8ms."}
{"text": "Hj\u00e6lpemidler i forbindelse med l\u00f8ntilskudsans\u00e6ttelse (ans\u00f8ges via VITAS): 4 uger"}
{"text": "Hvis du har behov for en smertebehandling, der r\u00e6kker ud over din praktiserende l\u00e6ges muligheder, har\u00a0Region Syddanmark et palliativt team, som tilbyder lindrende pleje."}
{"text": "1. april - 31. oktober i tidsrummet\u00a006.15-22.15"}
{"text": "Et fritvalgsbevis best\u00e5r af en samarbejdsaftale mellem dig og din valgte leverand\u00f8r."}
{"text": "Ved snefald igangs\u00e6tter vi rydningen, n\u00e5r der er faldet sne som vanskeligg\u00f8r afvikling af trafikken."}
{"text": "Der er gode pasningsmuligheder i byen hos B\u00f8rnehuset Rinken\u00e6s, som er en integreret institution med b\u00e5de vuggestue og b\u00f8rnehave."}
{"text": "N\u00e5r dit jordvarmeanl\u00e6g er etableret, skal du f\u00e6rdigmelde anl\u00e6gget."}
{"text": "Du skal dokumentere din funktionsneds\u00e6ttelse, og hvordan den medf\u00f8rer ekstraudgifter for dig."}
{"text": "S\u00f8nderborg Nord er delvis byggemodnet"}
{"text": "Skrevet af Social- og\u00a0 \u00c6ldreministeriet"}
{"text": "Udvalget for Erhverv og Gr\u00f8n V\u00e6kst er ansvarlig for blandt andet\u00a0erhvervsudvikling, virksomhedsservice, samarbejde og koordinering mellem erhvervslivet og innovationsparker, positionering af S\u00f8nderborg Kommune, internationalisering, fastholdelse og tiltr\u00e6kning af arbejdspladser,\u00a0det\u00a0gr\u00e6nseoverskridende erhvervssamarbejde, tv\u00e6rkommunale samarbejder p\u00e5 erhvervsomr\u00e5det, turismeudvikling og V\u00e6rkstr\u00e5det."}
{"text": "Oplysningerne i BBR d\u00e6kker bl.a. areal, beliggenhed, anvendelse, installationer, vand- og afl\u00f8bsforhold, k\u00f8kkenforhold og yderv\u00e6gs- og tagd\u00e6kningsmaterialer."}
{"text": "Lider du af c\u00f8liaki og har en stor udgift til di\u00e6t, er det ikke l\u00e6ngere muligt at f\u00e5 merudgiftsydelse til dette, medmindre di\u00e6ten er livsn\u00f8dvendig."}
{"text": "Hvis n\u00f8dvendigt, s\u00e5 v\u00e6lg en placering og indretning, der g\u00f8r det muligt senere at etablere flere nedgravede beholdere ved de valgte placeringer."}
{"text": "Databeskyttelsesforordningen artikel 9, stk. 2, litra f"}
{"text": "En parkeringsafgift (parkeringsb\u00f8de), udg\u00f8r i \u00f8jeblikket\u00a0510 kr. / 1020 kr.\u00a0afh\u00e6ngig af forseelsens art (fritaget for moms)."}
{"text": "Det er nemlig via portalen, at al fremtidig kommunikation fra os omkring sagen vil foreg\u00e5, herunder evt. uddybende sp\u00f8rgsm\u00e5l, feedback mv."}
{"text": "Du kan nu handle p\u00e5 fuldmagtsgivers vegne"}
{"text": "N\u00e5r de har fremf\u00f8rt deres sag, kan formanden lade udvalgsmedlemmerne stille opklarende sp\u00f8rgsm\u00e5l til de foretr\u00e6dende."}
{"text": "Der er ogs\u00e5 en lang tradition for frivilligt arbejde, som er med til at skabe liv og gejst i foreningerne."}
{"text": "Hvordan beregnes opholdstiden?N\u00e5r din opholdstid i forhold til hj\u00e6lpen skal beregnes, medregner kommunen de perioder, hvor du har haft folkeregisteradresse her\u00a0i riget (Danmark, F\u00e6r\u00f8erne og Gr\u00f8nland), medmindre s\u00e6rlige grunde f\u00f8rer til et andet resultat, fx hvis du ikke har frameldt dig en adresse, du ikke bor p\u00e5 l\u00e6ngere."}
{"text": "Det kan fx v\u00e6re en k\u00f8restol, en rollator eller et forh\u00f8jet toilets\u00e6de."}
{"text": "Det kreative v\u00e6rksted p\u00e5 S\u00f8nderjyllands Kunstskole"}
{"text": "30 timers tilbuddet opsiges med dags varsel, hvis barnet 3 gange har opholdt sig i institutionen f\u00f8r 7.00 eller efter kl. 13.00"}
{"text": "eller du ikke\u00a0\u00f8nsker eller er i stand til at s\u00f8ge digitalt, skal du"}
{"text": "Oplever du tegn p\u00e5 angst eller depression?"}
{"text": "Gennem forskning, uddannelse og industrielt samarbejde underst\u00f8tter CIM den b\u00e6redygtige udvikling og gr\u00f8nne omstilling."}
{"text": "Befordringen g\u00e6lder fra hjemmet til distriktsskolen, brobygningsinstitution eller n\u00e6rmeste tilslutningssted til offentligt befordringsmiddel."}
{"text": "Nu skal tidlig indsats, sammenh\u00e6ng, for\u00e6ldreskab og f\u00e6lles faglighed have endnu mere liv!"}
{"text": "Det er vigtigt at I sammen f\u00e5r afklaret praksis omkring m\u00f8detider:"}
{"text": "Du framelder anl\u00e6gget ved at sende en mail til teknik@vejen.dk."}
{"text": "Yde st\u00f8tte/aflastning til p\u00e5r\u00f8rende eller andre omsorgsgivere."}
{"text": "Politiet modtager kopi af disse planer."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 finde informationer om, hvordan din virksomhed kan blive p\u00e5virket af krigen i Ukraine"}
{"text": "Delvis sygemelding er for medarbejdere, som er frav\u00e6rende over en l\u00e6ngere periode grundet sygdomsbehandling eller nedsat arbejdsevne."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune er en af partnerne bag Kulturaftale S\u00f8nderjylland-Schleswig."}
{"text": "Du kan f\u00e5 flere information om beskyttelseslinjer under afsnittet \"Bygge- og beskyttelseslinier\"."}
{"text": "Anmeldelse af og refusion for sygefrav\u00e6r og barsel"}
{"text": "Turistforeningens del af indsatsen honoreres via samarbejdsaftale med 100.000 kr. om \u00c3\u00a5ret."}
{"text": "Hvorfor skal du aldrig sp\u00f8rge en mand om noget, mens han skruer en p\u00e6re i loftet?"}
{"text": "Det er vigtigt, at \u201dmerbesk\u00e6ftigelseskravet\u201d opfyldes."}
{"text": "Derfor skal klimaplanen s\u00e6tte milep\u00e6le og arbejde med flere ting, der virker."}
{"text": "Medlem i bestyrelsen for Region S\u00f8nderjylland-Schleswig"}
{"text": "Grundejeren har ogs\u00e5 ansvaret for vedligeholdelse af faskinen."}
{"text": "Tilladelsen m\u00e5 ikke udnyttes, f\u00f8r klagefristen er udl\u00f8bet."}
{"text": "Han bruges ofte i medierne som ekspert, og har via sit mange\u00e5rige, praktiske arbejde fingeren p\u00e5 pulsen."}
{"text": "Parkeringsafgifter eller parkeringsb\u00f8der udstedes til k\u00f8ret\u00f8jer, der ved parkering eller standsning ikke respekterer de g\u00e6ldende parkeringsregler i\u00a0f\u00e6rdselsloven."}
{"text": "Dertil kommer, at en r\u00e5gekoloni hurtigt kan \"st\u00f8vsuge\" nyplantede marker for s\u00e5s\u00e6d og dermed v\u00e6re skyld i store \u00f8konomiske tab."}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om, hvordan du f\u00e5r et NemID/MitID."}
{"text": "Der er desuden aktivt foreningsliv, bibliotek, l\u00e6gehus, bager, indk\u00f8b, fris\u00f8r mv."}
{"text": "Det nye og udbyggede Vejen Kunstmuseum indvies l\u00f8rdag den 2. juli 2022 kl. 10.30-14."}
{"text": "OBS:\u00a0\u00a0Du skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at K\u00f8benhavns Kommune har ikke l\u00e6ngere tilbyder modersm\u00e5lsundervisning l\u00f8rdage."}
{"text": "Hvis en elev har behov for at komme p\u00e5 endnu et bes\u00f8g p\u00e5 en ungdomsuddannelse, har han/hun mulighed for et bes\u00f8g af 5 dages varighed."}
{"text": "Evt. for meget udbetalt tilskud vil blive kr\u00e6vet tilbagebetalt."}
{"text": "3 v\u00e6resteder for 9-14 \u00e5rige i boligsociale omr\u00e5der"}
{"text": "Candle in the Wind\u00a0vil s\u00e5ledes indeholde uimodst\u00e5elige indslag fra b\u00e5de Bee Gees og ABBA men ogs\u00e5 indeholde ikoniske rocknumre, som\u00a0Stairways to Heaven\u00a0og\u00a0Highway to Hell\u00a0sammen med evergreens fra b\u00e5de Queen, Electric Light Orchestra, David Bowie og naturligvis Elton John."}
{"text": "Kontakt: 79 96 53 97"}
{"text": "DagplejenFor dagplejen g\u00e6lder at de lokaler som prim\u00e6rt er indrettet som b\u00f8rnenes lege-og opholdsrum skal v\u00e6re r\u00f8gfri."}
{"text": "Det g\u00e6lder ogs\u00e5 udgifter til din ledsagers transport."}
{"text": "Kommunen skal tilknytte mentoren, s\u00e5 snart dit udskrivningsforl\u00f8b begynder."}
{"text": "Der er mange gode grunde til at overveje Fredensborg Kommune i dejlige Nordsj\u00e6lland med de fire unikke byer \u2013 Fredensborg, Humleb\u00e6k, Kokkedal og Niv\u00e5 - blot en halv times k\u00f8rsel fra K\u00f8benhavn."}
{"text": "For kommunale/ selvejende dagtilbud samt privatinstitutioner g\u00e6lder, at inden for\u00e6ldre kan ans\u00f8ge om en deltidsplads, skal f\u00f8lgende krav v\u00e6re opfyldt:"}
{"text": "Hvis\u00a0du ikke har NemID/MitID, skal du skrive eller ringe til den kommune, du flyttede"}
{"text": "Misbrugscenter S\u00f8nderborg tilbyder behandling uden indl\u00e6ggelse i gruppetilbud, individuel behandling, familieorienteret rusmiddelbehandling eller dagbehandling."}
{"text": "Hvis du oplever brud p\u00e5 kloakledning, skal du kontakte S\u00f8nderborg Forsyning p\u00e5 telefonnummer 88 43 53 00 eller g\u00e5 til S\u00f8nderborg Forsynings hjemmeside."}
{"text": "P\u00e5 pilene i venstre hj\u00f8rne kan du se hvem der melder projekter ind"}
{"text": "\u2022 Tilsyn og opf\u00f8lgende arbejde, herunder vejledning."}
{"text": "For at du kan f\u00e5 en plejebolig i den anden kommune, er det dog en foruds\u00e6tning, at ogs\u00e5 den kommune vurderer, at du opfylder deres kriterier for en plejebolig."}
{"text": "Jeres b\u00f8rn skal tilbringe mange timer hver dag i vuggestue, dagpleje, b\u00f8rnehave, skole og klub."}
{"text": "Vi \u00f8nsker dog at g\u00f8re undtagelse for offentlighedslovens regler og giver derfor som udgangspunkt aktindsigt i borgmesterens og medarbejdernes kalendere."}
{"text": "Det ene \u00f8jeblik stille og roligt og f\u00e5 minutter senere tr\u00e6kker det op til uvejr."}
{"text": "Form\u00e5let er at sikre, at den planlagte\u00a0arealanvendelse eller det planlagte bygge- og anl\u00e6gsarbejde sker p\u00e5 en milj\u00f8- og sundhedsm\u00e6ssig forsvarlig m\u00e5de."}
{"text": "Hvordan er badevandskvaliteten p\u00e5 min strand?"}
{"text": "Der kan ikke dispenseres fra typen af bygge- og anl\u00e6gsarbejde."}
{"text": "Hvis klagefristen udl\u00f8ber p\u00e5 en l\u00f8rdag eller helligdag, forl\u00e6nges klagefristen til den f\u00f8lgende hverdag."}
{"text": "Udvalget for arbejdsmarked og integration"}
{"text": "Se vores mail og mobilnumre herunder."}
{"text": "Revideret af Frivilligr\u00e5det juni 2017"}
{"text": "Du skal selv s\u00f8ge kommunen om det."}
{"text": "Hvis du flytter i en lejlighed: Din husstands samlede indkomst ved indflytning m\u00e5 ikke overstige 246.000 kr. (2019) om \u00e5ret."}
{"text": "Skal dine naboer v\u00e6re med?"}
{"text": "Desuden offentligg\u00f8res resultaterne af kommunens tilsynskampagner i det foreg\u00e5ende \u00e5r."}
{"text": "Eftermiddagsmodul (man.-tors., 17.00 - 18.00, fre."}
{"text": "1. maj, 5. juni og 31. december er \u00e5bent til kl. 13, s\u00e5fremt dagene falder p\u00e5 \u00e5bningsdage."}
{"text": "Busrute 225 mellem S\u00f8nderborg og Fynshav stopper 300 meter fra ejendommen, og der er kun 20 min i bil til S\u00f8nderborg By."}
{"text": "Efter maden skal dansegulvet pudses af for\u00e6ldre og b\u00f8rn der ikke kan undg\u00c3\u00a5 at f\u00c3\u00a5 boogie i kroppen med masser af god musik, lys og r\u00f8g \u2013 og der skal danses igennem"}
{"text": "Efterlevelseshj\u00e6lp skal s\u00f8ges senest 6 m\u00e5neder efter afd\u00f8des d\u00f8dsdato."}
{"text": "Hvordan der skal renses op."}
{"text": "Se dagsordener og referater her"}
{"text": "Regnvandsbassiner kan ogs\u00e5 anl\u00e6gges som v\u00e5de bassiner med et permanent vandspejl og herigennem gavne dyre- og planteliv og v\u00e6re et smukt vandelement i haven."}
{"text": "Behandling i forbindelse med socialp\u00e6dagogisk bistand efter \u00a7 85"}
{"text": "\u00d8nsker du r\u00e5d og vejledning kan du f.eks. henvende dig til:"}
{"text": "Mindsteprisen er 500.000 kr. og vi s\u00e6lger til h\u00f8jestbydende."}
{"text": "Derfor sender Naturklagen\u00e6vnet en opkr\u00e6vning, n\u00e5r de har modtaget klagen."}
{"text": "Vi ser p\u00e5 dine diger"}
{"text": "Statistikken anvendes udelukkende til at forbedre brugeroplevelsen."}
{"text": "Du skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at du ikke kan fortryde dit valg."}
{"text": "Generel viden om b\u00f8rns reaktioner og h\u00e5ndteringen af disse"}
{"text": "L\u00e6s de overordnede dokumenter for et l\u00f8ft til Fredensborg by"}
{"text": "du ikke l\u00e6ngere er berettiget til danskuddannelse eller"}
{"text": "Bem\u00e6rk, at al post skal sendes til Vejen Kommune, R\u00e5dhuspassagen 3, 6600 Vejen."}
{"text": "Restaurering af Trolddal B\u00e6k (vandomr\u00e5de nr. Rib_1.10.02201)"}
{"text": "If\u00f8lge Folkeoplysningslovens \u00a7 35, stk. 2 (LBK 854) skal kommunalbestyrelsen oprette et udvalg med repr\u00e6sentation for den virksomhed, der kan f\u00e5 tilskud efter kap."}
{"text": "Etablering af udend\u00f8rsservering ved caf\u00e9er og lignende kr\u00e6ves tilladelse fra Plan & Trafik."}
{"text": "Bertha Elisabeth LautrupJels M\u00f8llegade 3B6630 R\u00f8dding61783145E-mail: lautrup54@gmail.com"}
{"text": "Fordelene ved en partnerskabsaftale er:"}
{"text": "I 2019 forventer kommunen at anl\u00e6gge ny kystbeskyttelse, der skal sikre str\u00e6kninger p\u00e5 Gl. Strandvej og Strandvejen mod erosion i forbindelse med storm og som f\u00f8lge af stigende vandstand."}
{"text": "Vandl\u00f8bet har ovenfor stenstryget eroderet kraftigt i bunden, s\u00e5 et r\u00f8r under en markvej nu ligger for h\u00f8jt."}
{"text": "Men det er f\u00f8rst og fremmest bekymring, og et br\u00e6ndende \u00f8nske om forandring, der fylder formanden, n\u00c3\u00a5r samtalen falder p\u00c3\u00a5 resultaterne af den nyeste sundhedsprofilunders\u00f8gelse."}
{"text": "Det samme g\u00e6lder tr\u00e6er og anden beplantning ved vejareal, n\u00e5r vejens istands\u00e6ttelse eller hensynet til f\u00e6rdslen g\u00f8r det n\u00f8dvendigt."}
{"text": "N\u00f8dkald erstatter ikke opkald til fx 112, politi eller egen l\u00e6ge/vagtl\u00e6ge."}
{"text": "Hvordan nulstiller jeg appen?Hvis du har brug for at fjerne dine indstillinger og din bruger, kan du altid nulstille appen."}
{"text": "Gadeplansmedarbejderne arbejder i de unges milj\u00f8er og kan blandt andet hj\u00e6lpe med:"}
{"text": "Form\u00e5l med et Seniorr\u00e5d \u2013 aftalen med Fredensborg Kommune"}
{"text": "Om eftermiddagen vil en taxi komme s\u00e5 t\u00e6t p\u00e5 \u00f8nsket afhentningstidspunkt p\u00e5 skolen som muligt, der kan dog v\u00e6re ventetid p\u00e5 op til 30 min."}
{"text": "79 96 59 30\u00a0- mail: foevlingskole@vejen.dkHjemmeside: www.foevlingskole.dk"}
{"text": "N\u00e5r du sender en underretning, er du ikke selv part i sagen."}
{"text": "Hvis du bor i en by p\u00e5 mindre end 4.000 indbyggere i et landomr\u00e5de, kan du s\u00f8ge om tilskud til forbedringer af din bolig (opf\u00f8rt f\u00f8r 1960) eller forsamlingshus."}
{"text": "Ved almene projekter st\u00f8ttes der kun uden for Holsted, Br\u00f8rup, R\u00f8dding og Vejen byer."}
{"text": "Landskabet rummer en fort\u00e6lling om, hvordan kongen i 1600-tallet gjorde skovene til en del af sin ejendom og fort\u00e6llingen om, hvordan landskab og natur blev formet til tidens jagtformer."}
{"text": "Optagelserne viser hvalpe, der f\u00e6rdes selvst\u00e6ndigt p\u00e5 skovveje i den del af plantagen, hvor offentlighedens adgang hen over sommeren har v\u00e6ret midlertidigt begr\u00e6nset netop for at sikre uforstyrrethed til det eventuelt ynglende ulvepar."}
{"text": "S\u00f8g om byggetilladelse via Byg og Milj\u00f8"}
{"text": "Det bliver I selvf\u00f8lgelig stadig."}
{"text": "Andre praj vil indg\u00e5 i planl\u00e6gningen af driften og vedligeholdelsen."}
{"text": "Befordringsgodtg\u00f8relse/befordring ydes til billigste befordring."}
{"text": "L\u00e6seadgang til\u00a0F\u00e6lles Medicinkort (via appen Medicinkortet)"}
{"text": "V\u00e6r opm\u00e6rksom p\u00e5, at vejmyndigheden kan n\u00e6gte at give en ledningsejer/graveakt\u00f8r flere gravetilladelser, hvis denne har uafsluttede arbejder."}
{"text": "Der er mulighed for at aflevere donationer\u00a0i Den Hvide By Augustenborg."}
{"text": "Der er typisk 12-16 deltagere p\u00e5 et hold."}
{"text": "Se vejledning for brandtilladelse for landbrug."}
{"text": "Alternativt kr\u00e6ver Vejen Kommune, at virksomheder stiller beholderne frem til skel inden t\u00f8mning."}
{"text": "\u00d8nsker du at indrette dit k\u00f8kken med flere beholdere til at sortere i, kan du finde forskellige l\u00f8sninger i byggemarkeder, k\u00f8kkenfirmaer, boligcentre eller andre leverand\u00f8rer af inventar til k\u00f8kkener og affaldsl\u00f8sninger."}
{"text": "Integrationscentret indkalder dig automatisk til et m\u00f8de, hvor I sammen fastl\u00e6gger programmet."}
{"text": "Disse data vil hj\u00e6lpe til at belyse, hvilke tiltag der er n\u00f8dvendige for at skabe bedre forhold for vilde planter og dyr."}
{"text": "Starten g\u00e5r i Gr\u00e5sten, og f\u00f8lger herfra den officielle rute forbi Dybb\u00f8l M\u00f8lle og over Kong Chr."}
{"text": "En r\u00e6kke delprojekter er allerede afsluttet:"}
{"text": "Vi registrerer ingen data, der kan bruges til at identificere dig, med mindre du selv tilmelder dig en af vores tjenester fx et nyhedsbrev."}
{"text": "Krav i forbindelse med fremtidige vandl\u00f8bsprojekter.S\u00e5fremt vandl\u00f8bet skal reguleres eller restaureres, skal ledningsejer foranstalte og betale flytning af ledning/kabel, s\u00e5ledes at vandl\u00f8bsprojektet kan gennemf\u00f8res."}
{"text": "I praksis betyder det, at ydelser"}
{"text": "\u00c6ndring af vands naturlige afl\u00f8b:"}
{"text": "Pladsen er mere end 1.000 m\u00b2"}
{"text": "Radikale\u00a0om private og anonyme tilskud til kandidatlisten og opstillede kandidater\u00a0som er afgivet i forbindelse med at Radikale\u00a0har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2018"}
{"text": "Her kan du l\u00e6se om vedligehold af forskellige vandl\u00f8b, hvem der g\u00f8r hvad samt finde regulativer for de offentlige vandl\u00f8b."}
{"text": "I vil blive kontaktet af en frivillig fritidsguide, som vil aftale et m\u00f8de hos jer."}
{"text": "Sammen med skolen taler I om grunden til, at I \u00f8nsker et skoleskift."}
{"text": "Eller du skal m\u00f8de op til en aftale p\u00e5 hospitalet."}
{"text": "Hvor anmelder jeg sygefrav\u00e6r som selvst\u00e6ndig?"}
{"text": "Hvis sagen \u00f8nskes indbragt til afg\u00f8relse for domstolene, skal dette ske inden 6 m\u00e5neder, fra afg\u00f8relsen er offentliggjort, jf. naturbeskyttelseslovens \u00a7 88."}
{"text": "Ans\u00f8gninger modtages i dag gennem Byg & Milj\u00f8, som er en digital l\u00f8sning til ans\u00f8gning p\u00e5 internettet."}
{"text": "Demensramte borgere med s\u00e6rligt behov for samv\u00e6r med ligestillede i et anerkendende milj\u00f8."}
{"text": "N\u00e6vnet best\u00e5r af en formand, en lejerrepr\u00e6sentant og\u00a0en udlejerrepr\u00e6sentant."}
{"text": "P\u00e5 grund af restriktioner vedr."}
{"text": "Du skal\u00a0have en autoriseret kloakmester til at udf\u00f8re arbejde med spildevandsanl\u00e6gget."}
{"text": "Her kan du finde oplysninger om hvad du skal g\u00f8re hvis du har akut brug for hj\u00e6lp i en r\u00e6kke forskellige situationer."}
{"text": "Du skal anvende en m\u00e6ngde, der holder huden fugtig i 30 sekunder."}
{"text": "N\u00e5r cykelrytterne r\u00e6ser gennem smukke danske byer og landskaber, vil store dele af sportsverdenen og ikke mindst mange millioner af tour-fans kigge med."}
{"text": "Her kan du v\u00e6re pr\u00e6cis den, du er i alle livets faser og facetter."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 blive frivillig sundhedsambassad\u00f8r, hvis du har lyst til at v\u00e6re en del af et f\u00e6llesskab, der har fokus p\u00e5 sundhed og vil dele ud af dine egne erfaringer."}
{"text": "Jo mere pr\u00e6cis du er i din beskrivelse af, hvad du \u00f8nsker aktindsigt i, jo nemmere og hurtigere vil vi kunne behandle din anmodning."}
{"text": "I sine operaer havde Verdi med stor psykologisk sans unders\u00f8gt menneskets angst, skr\u00e6k og had."}
{"text": "Kirkeuglen er p\u00e5 landsplan meget truet og der findes kun ca. 20 ynglepar tilbage i Danmark."}
{"text": "Malkeomr\u00e5de og opmarch-/opsamlingsareal, hvor der kun er adgang i forbindelse med malkning (malkek\u00f8er)"}
{"text": "N\u00e5r du underskriver integrationskontrakten, skal du ogs\u00e5 underskrive en erkl\u00e6ring om integration og aktivt medborgerskab i Danmark."}
{"text": "Kommunen skal tilbyde forebyggende hjemmebes\u00f8g efter behov, hvis du er mellem 65 og 81 \u00e5r, og er i s\u00e6rlig risiko for at f\u00e5 nedsat social, psykisk eller fysisk funktionsevne."}
{"text": "Faldet inde i r\u00f8ret er p\u00e5 21 promille."}
{"text": "Telefon: 27 90 02 17"}
{"text": "F\u00f8lgende betingelser, skal v\u00e6re opfyldt for, at du kan godkendes til ordningen:"}
{"text": "Gruppens tilgang til a capella og dens teknik er liges\u00e5 enest\u00e5ende som den er underholdende."}
{"text": "Projektstr\u00e6kningen omfatter 3 km af Tob\u00f8l- Bob\u00f8l B\u00e6k opstr\u00f8ms Tob\u00f8l by."}
{"text": "Der vil samtidig blive stillet krav om at der b\u00e6res mundbind indtil man har taget plads til arrangementet."}
{"text": "Ophold p\u00c3\u00a5 banen er p\u00c3\u00a5 eget ansvar!"}
{"text": "At du ikke har et indskudsl\u00e5n, som ikke er betalt f\u00e6rdigt"}
{"text": "Indsatsomr\u00e5de 1: Fossilfri og effektiv fjernvarme"}
{"text": "Februar 2023:\u00a0Specialeforsvar p\u00e5 K\u00f8benhavns Universitet."}
{"text": "Dette g\u00e6lder ogs\u00e5 selv om du som adgangsgiver ikke logger ind i din digital postkasse og uanset om posten bliver l\u00e6st."}
{"text": "Din indkomst har ingen betydning for, om du kan modtage tilskud til merudgifter."}
{"text": "Tlf. 27 90 01 51 (helst mellem kl. 12.00 og 14.00)"}
{"text": "F\u00f8rst at skulle betale tilslutningsbidraget, n\u00e5r tilslutningen af ejendommen til kloak er helt f\u00e6rdig."}
{"text": "Projekterne kan for eksempel tage udgangspunkt i kultur, natur og teknik, historie\u00a0og sundhed og trivsel."}
{"text": "Vejen Kommunes st\u00f8rste kommunale byn\u00e6re skovomr\u00e5der er Sommerlystskoven i R\u00f8dding og skoven i Vejen Anl\u00e6g."}
{"text": "Arrangementet er gratis \u2013 tr\u00e6k din billet p\u00e5 bibliotekets hjemmeside."}
{"text": "Metal smeltes om og bruges igen og igen, og f.eks. en aluminiumd\u00e5se smeltes om en til en, og det er derfor en rigtig god forretning b\u00e5de \u00f8konomisk og milj\u00f8m\u00e6ssigt."}
{"text": "Her finder du oplysninger om naturen i Vejen Kommune"}
{"text": "Med regionernes gratis akuthj\u00e6lp-app kan du hurtigt f\u00e5 overblik over dine muligheder for akuthj\u00e6lp."}
{"text": "Her kan du f\u00e5 et samlet overblik over alle vedtagne planer og politikker i S\u00f8nderborg Kommune, sorteret efter fokusomr\u00e5de."}
{"text": "N\u00e6vnets afg\u00f8relser kan indbringes for boligretten."}
{"text": "Er det fx til en selvbetjeningsl\u00f8sning, skal du logge ind med dit eget NemID/MitID, finde den relevante information og du kan nu skifte til at handle p\u00e5 fuldmagtsgivers vegne."}
{"text": "politiske beslutninger (fx serviceniveau) eller over forhold, som har v\u00e6ret bed\u00f8mt af de st\u00e5ende udvalg, \u00f8konomiudvalget eller byr\u00e5det"}
{"text": "Vi bruger de tv\u00e6rg\u00e5ende lederfora til aktivt at udvikle ledernes kompetencer inden for ledelse generelt, herunder specielt med fokus p\u00e5 f\u00e6lles faglighed og tv\u00e6rg\u00e5ende sammenh\u00e6ng i opgavel\u00f8sningen."}
{"text": "Besk\u00e6ftigelsesplanen for 2022 er som tidligere \u00e5r udarbejdet som en dynamisk besk\u00e6ftigelsesplan."}
{"text": "\u2022\u00a0du netop er blevet udskrevet fra hospitalet uden kontakt til hjemmeplejen"}
{"text": "Mountainbikes til vinderklassenKampagnen, som Cyklistforbundet gennemf\u00f8rer i samarbejde med Jyske Bank og Novo Nordisk Danmark, sluttes af med at k\u00e5re \u00c5rets B\u00f8rnecyklist og \u00e5rets vinderklasse, hvor elever og l\u00e6rer hver modtager en l\u00e6kker mountainbike fra MBK eller Centurion.I alt 31 kommuner har i \u00e5r valgt at bakke op om kampagnen."}
{"text": "I dag foreg\u00e5r al ans\u00f8gning om nyt byggeri online via Byg & Milj\u00f8."}
{"text": "Erfaringerne fra workshoppen vil Dansk Skolecykling bruge til at udvikle v\u00e6rkt\u00f8jer til bl.a. kommuner, s\u00e5 der kan arbejdes videre med cykelgl\u00e6de og tryghed p\u00e5 el-cyklen for seniorer."}
{"text": "Opskrivning, \u00e6ndring, udmeldelse og ans\u00f8gning om \u00f8konomisk friplads foreg\u00e5r p\u00e5 den digitale pladsanvisning."}
{"text": "Hvor finder jeg sagsbehandlingstider for sygedagpenge?"}
{"text": "varsling af lejeforh\u00f8jelse og opsigelse"}
{"text": "I Find behandler p\u00e5 sundhed.dk kan du se, om en l\u00e6ge har \u00e5bent eller lukket for tilgang."}
{"text": "De er naturtalenter med over 20 \u00e5rs erfaring fra de store scener verden over."}
{"text": "I forbindelse med den offentlige h\u00f8ring for lokalplanforslag 4.2-28 inviterer S\u00f8nderborg Kommune til et informationsm\u00f8de."}
{"text": "Annette Rix Nissen, Teknik & Milj\u00f8"}
{"text": "Stor interesse for infodag i S\u00f8nderborg-omr\u00e5det for potentielle tyske tilflyttere"}
{"text": "Vi fors\u00f8ger at besvare sp\u00f8rgsm\u00e5l inden for 24 timer i hverdagen.Vi opfordrer til at holde en god tone i indl\u00e6ggene."}
{"text": "Regulativet er tr\u00e5dt i kraft d. 28. april 2021."}
{"text": "Er der servitutter knyttet til en ejendom, vil disse v\u00e6re tinglyst."}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere p\u00e5 Energistyrelses hjemmeside her"}
{"text": "Plan & Trafik skal ans\u00f8ges om ops\u00e6tning."}
{"text": "Jobklubben afholdes p\u00e5 f\u00f8lgende tidspunkter:"}
{"text": "Reglerne findes i forvaltningslovens kapitel 4."}
{"text": "Kropsb\u00e5rne hj\u00e6lpemidler skal ikke leveres tilbage, n\u00e5r du ikke l\u00e6ngere har brug for dem."}
{"text": "Kurset ledes af to instrukt\u00f8rer, som er uddannet til at undervise p\u00e5 kurset."}
{"text": "Har du et \u00f8nske om at stoppe med at ryge, m\u00c3\u00a5ske 'rygestop og fitness' er noget for dig?"}
{"text": "Nyd synet af den franske Citr\u00f6en HY veteranudstilling"}
{"text": "Kom til pandekagedisko n\u00c3\u00a5r vi forvandler Jeres l\u00f8rdag aften til en fest af de gode."}
{"text": "Spildevandsplanen er lovgrundlaget for kloakering af ejendomme i det \u00e5bne land."}
{"text": "Steffen Bay vil v\u00e6re at finde p\u00e5 klaver hele weekenden, ligesom der ogs\u00e5 vil v\u00e6re bassist og trommeslager p\u00e5."}
{"text": "Hvor kan jeg se lokalplaner for mit omr\u00e5de?"}
{"text": "Vi tager udgangspunkt i borgernes oplevelse og l\u00f8ser vores opgaver sammen med borgerne."}
{"text": "sagsbehandlingen med at f\u00e5 et skilt sat op."}
{"text": "Der vil v\u00e6re 2 forskellige bigbags at v\u00e6lge imellem."}
{"text": "Vejen Kommune tilbyder virksomheder som er beliggende i ejendomme med b\u00e5de husholdning og virksomhed, at indsamle deres sorterede genanvendelige erhvervsaffald sammen med ordningen etableret for husholdningen."}
{"text": "Kontakt os for at f\u00e5 et bes\u00f8g af en af vores visitatorer, som finder ud af dit behov for vedligeholdelses- og genoptr\u00e6ning:"}
{"text": "Kommunernes fordeling af administrative udgifter til fx revision, elever og it kan v\u00e6re forskellige."}
{"text": "Et hegnsyn koster 1.932 kr."}
{"text": "Kvittering for modtagelse af ans\u00f8gning samt meddelelse om bevilling af tilskud eller afslag fremsendes til foreningens e-boks."}
{"text": "anmod om at f\u00e5 l\u00e6seadgang til personens Digital Post, s\u00e5 du kan l\u00e6se alle beskeder i vedkommendes Digital Post."}
{"text": "Blandt andet anvendes energi fra solceller i huset p\u00e5 en optimal m\u00e5de, og str\u00f8m k\u00f8bes \u2013 hvis der er yderligere behov \u2013 hvor den er billig."}
{"text": "Kontakt os for at h\u00f8re mere."}
{"text": "At\u00a0k\u00f8be ind de dage, hvor du af erfaring ved, at dit overskud er st\u00f8rst"}
{"text": "Hvis du er over 25 \u00e5r skal du i forbindelse med din ans\u00f8gning have udarbejdet en realkompetencevurdering."}
{"text": "Der skal f\u00f8res optegnelse over\u00a0markstakkens placering og oplagringsperiode."}
{"text": "Men ellers ingen fortov kun trafikeret vej."}
{"text": "I 8., 9. og 10. klasse skal alle elever have vurderet deres uddannelsesparathed."}
{"text": "For godkendelser og tilladelser efter \u00a7 16a eller 16b i Lov om milj\u00f8godkendelser m.v. af husdyrbrug, opkr\u00e6ves 80% af timesatsen."}
{"text": "Sl\u00f8jfning efter kommunens sk\u00e6rpede retningslinjer"}
{"text": "I Vejen Kommune skaber vi trygge vilk\u00e5r for alle medarbejdere og ledere."}
{"text": "Hvis du har adopteret et barn, har du ogs\u00e5 mulighed for at f\u00e5 bes\u00f8g af sundhedsplejersken."}
{"text": "Forl\u00f8bene Sund i Naturen for borgere hhv. med kronisk sygdom og stress, angst og/eller depression, er indsatser som er udviklet i l\u00f8bet af projektperioden"}
{"text": "Den psykiatriske akutmodtagelse i Aabenraa"}
{"text": "\u200bL\u00e6s hvor vi g\u00e5r i gang"}
{"text": "Der er pligt til at benytte kommunes indsamlingsordning for dagrenovation."}
{"text": "v\u00e6re en h\u00f8jtidelighed, skal den ogs\u00e5 v\u00e6re aftalt, inden du anmoder."}
{"text": "Kl. 10 \u2013 19.30 har vi \u00e5bent i det uvisiterede v\u00e6rested \u201dA-huset\u201d."}
{"text": "Telefon: 27 90 02 06"}
{"text": "Herefter skal du m\u00f8de til jobsamtaler, n\u00e5r jobcenteret mener, at der er behov for det."}
{"text": "Derfor vil alle borgere i slutningen af opholdet kunne udfylde et skema for tilfredshed med mulighed for at bidrage med konstruktive forbedringsforslag"}
{"text": "Den X\u2019s bro, som i anledning af Tour de France kommer til S\u00f8nderborg, er kl\u00e6dt i gult, ligesom alle deltagerne er."}
{"text": "Sprayd\u00e5ser (de skal p\u00e5 genbrugspladsen)"}
{"text": "Den, der har stillet sp\u00f8rgsm\u00e5let, har ikke mulighed for at f\u00e5 ordet i denne forbindelse."}
{"text": "F\u00f8lg linket og f\u00e5 hj\u00e6lp til at indberette."}
{"text": "I det elektroniske ans\u00f8gningsskema fremg\u00e5r det til sidst, hvilke typer af dokumentation, du skal sende med."}
{"text": "hvis du uden rimelig grund oph\u00f8rer / eller afviser tilbud efter besk\u00e6ftigelsesloven"}
{"text": "Sted: Det R\u00f8de Pal\u00e6, Augustiana, Pal\u00e6vej 10-14,\u00a06440 Augustenborg"}
{"text": "Der er mange aktivitetstilbud i kommunen af forskellig art og selvom opdelingen af daghjem og dagcentre er meget skarp i denne beskrivelse, s\u00e5 er hverdagen og virkeligheden lidt mere b\u00f8jelig."}
{"text": "to portionsst\u00f8rrelser (lille eller normal, prisen er den samme)"}
{"text": "N\u00e6vnets sekretariat vejleder alene om hvilke type sager, du kan indbringe for n\u00e6vnet samt det praktiske i forbindelse med sagsgangen."}
{"text": "Som udsat borger kan det v\u00e6re betydningsfuldt at m\u00f8de en person, som har lyst til v\u00e6re sammen med dig, bare fordi du er den, du er."}
{"text": "anl\u00e6g og bygv\u00e6rker i og ved vandl\u00f8b fx broer og overk\u00f8rsler"}
{"text": "I forbindelse med Men\u2019s Health Week 2022 tilbyder S\u00f8nderborg Kommune et opl\u00e6g til m\u00e6nd om angst og depression, \u00c3\u00a5bent hus i f\u00e6llesskaberne \u2018M\u00e6nds M\u00f8desteder\u2019 i b\u00c3\u00a5de S\u00f8nderborg og Nordborg, samt muligheden for at pr\u00f8ve skovfitness eller bare g\u00c3\u00a5 en tur i skoven sammen med andre m\u00e6nd."}
{"text": "At der er tale om en smuk renovering af en gammel bygning med udgangspunkt i bygningens oprindelige arkitektur."}
{"text": "Fredensborg Kommune er en attraktiv kommune midt i mulighederne."}
{"text": "L\u00e6s folder\u00a0om milj\u00f8tilsyn p\u00e5 husdyrbrug\u00a0eller download en app til  android eller iphone."}
{"text": "Generationernes Hus er den samlede betegnelse for den kommunale investering i bygninger i Niv\u00e5 bymidte, og omfatter den nye skole, bibliotek/kulturhus, sportshallen og sv\u00f8mmehallen."}
{"text": "Billedkunstens Dag onsdag den 16. marts"}
{"text": "Dette vil UU-vejlederen informere om i starten af 10. klasse."}
{"text": "P\u00e5 baggrund af anmeldelse om udvidelse eller \u00e6ndring af stalde/husdyr vurderes det, om der kan gives godkendelse, evt.\u00a0med vilk\u00e5r."}
{"text": "Som tilh\u00f8rer i byr\u00e5dssalen vil du kunne fremg\u00e5 p\u00e5 optagelserne i forbindelse med livestreamingen."}
{"text": "Egenbetalingen er kun g\u00e6ldende for personer, der er fyldt 18 \u00e5r."}
{"text": "Erfaringer viser, at b\u00f8rn l\u00e6rer meget af at spejle sig i j\u00e6vnaldrende og udveksle erfaringer i b\u00f8rneh\u00f8jde."}
{"text": "Medarbejdergruppen skal kontakte leder, hvis kollega udviser tegn p\u00e5 stress."}
{"text": "Hvilke kriterier er der for at s\u00f8ge puljen?"}
{"text": "Parti: Venstre (V)Titel: Mont\u00f8rF\u00f8dt: 20. september 1960Mobil: 40 28 93 54E-mail:\u00a0vags@vejen.dk"}
{"text": "Hvordan klager jeg til Huslejen\u00e6vnet?"}
{"text": "Et byr\u00e5dsmedlem, der har andre l\u00f8nnede hverv end medlemskab af Byr\u00e5det eller\u00a0Byr\u00e5dets udvalg, skal hvert \u00e5r inden udgangen af 1.kvartal oplyse st\u00f8rrelsen af det vederlag, der i sidste kalender\u00e5r var forbundet med varetagelsen af hvervet."}
{"text": "Det er derfor en god id\u00e9 ogs\u00e5 at s\u00f8ge p\u00e5 disse stillingopslag."}
{"text": "N\u00e5r kommunen modtager en anmeldelse af bygge- og anl\u00e6gsaffald, f\u00e5r anmeldelsen tildelt et unikt l\u00f8benummer."}
{"text": "Begge for\u00e6ldre skal underskrive ans\u00f8gningen om pas til barnet."}
{"text": "S\u00f8nderborg Ungdomsr\u00e5d\u00a0\u00f8nsker at v\u00e6re med til at underst\u00f8tte og\u00a0skabe sociale aktiviteter og muligheder for unge under vores to s\u00f8jler, Kultur og Demokrati."}
{"text": "Information til dig, som er ny med kr\u00e6ft eller har brug for at blive opdateret p\u00e5 dit liv med kr\u00e6ft."}
{"text": "Vores indsats bygger p\u00e5 vores frugtbare samarbejde p\u00e5 Basen Vejen Ungecenter, med kommunes grundskoler, UngVejen er garant for, at vores unge i aldersgruppen fra 14 \u2013 25 \u00e5r, den unges for\u00e6ldre og netv\u00e6rk m\u00f8der kommunen som \u00e9n samlet indgang p\u00e5 tv\u00e6rs af organisering."}
{"text": "Op p\u00e5 kommunens egen hjemmeside."}
{"text": "R\u00f8ret skal centreres omkring vandl\u00f8bets midte, s\u00e5 vandet kan l\u00f8be uhindret."}
{"text": "V\u00e6r opm\u00e6rksom p\u00e5, at det kan tage tid at f\u00e5 behandlet sin ans\u00f8gning."}
{"text": "information om anerkendelse af udenlandske vielser p\u00e5 Familieretshusets hjemmeside."}
{"text": "I \u00e5en er der en st\u00f8rre sp\u00e6rring best\u00e5ende af dambrugets stemmev\u00e6rk, som er indbygget i vejbroen under Tvilhovej."}
{"text": "\u201cDen Gr\u00f8nne F\u00f8rertr\u00f8je\u201d skal v\u00e6re en inspiration til, hvordan vi i f\u00e6llesskab l\u00f8fter den gr\u00f8nne dagsorden som verdens gr\u00f8nneste m\u00c3\u00a5lby"}
{"text": "Husk at v\u00e6re pr\u00e6cis og konkret med hensyn til hvad du s\u00f8ger om."}
{"text": "De gr\u00f8nne udearealer er blevet im\u00f8dekommende og indrettet med fokus p\u00e5 ophold og leg."}
{"text": "I ferieperioder foreg\u00e5r alle vielser p\u00e5 S\u00f8nderborg R\u00e5dhus."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune bestr\u00e6ber sig p\u00e5 at sagsbehandle indkommende sager hurtigst muligt."}
{"text": "Her kan medarbejderne udlevere et til dig."}
{"text": "Behandlingen skal gentages, n\u00e5r det nye hold \u00e6g er lagt, men i\u00a0de 4-6 uger er fuglene forholdsvis stille, og n\u00e5r der ikke er unger i reden, er de heller ikke aggressive."}
{"text": "Parti: Det Konservative Folkeparti (C)Titel: OfficerF\u00f8dt: 5. december 1984Mobil: 40 83 53 72E-mail: rassa@vejen.dk"}
{"text": "Hvad sker der, n\u00e5r jeg bliver folkepensionist?"}
{"text": "Er din ejendom hverken registreret som forurenet, konstateret lettere forurenet eller omfattet af omr\u00e5deklassificeringen, s\u00e5 kan du forvente, at jorden er ren."}
{"text": "Da tallet var under 10 pct. skulle kommunen udarbejde en handleplan for at \u00f8ge s\u00f8gningen til erhvervsuddannelse"}
{"text": "\u00a718 midlerne kan anvendes til:"}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune kan give tilladelse til en bade- og b\u00e5debro, der er udf\u00f8rt som en p\u00e6lebro i tr\u00e6."}
{"text": "Dertil er der nogle undtagelser, hvor der ikke er mulighed for at f\u00e5 aktindsigt."}
{"text": "Den faktiske pris er nemlig h\u00f8jere end max."}
{"text": "Hvis du har brug for at opstille containere, stilladser eller lignende p\u00e5 offentlig vej, skal du have tilladelse til det."}
{"text": "Valget til Integrationsr\u00e5det finder sted p\u00e5 et valgm\u00f8de:"}
{"text": "Hunde skal altid f\u00f8res i snor p\u00e5 stranden i perioden 1. april - 30. september."}
{"text": "Hvad sker der i hjernen hos b\u00f8rn, der har det sv\u00e6rt?"}
{"text": "Alternativt har du mulighed for at give en anden person l\u00e6seadgang til din digitale postkasse."}
{"text": "Sygeplejerskerne kan du tr\u00e6ffe alle hverdage kl. 8-9 og 13-14"}
{"text": "Torsdag i uge 28, 29, 30 og 31"}
{"text": "overalt i den kommunale organisation, s\u00e5ledes at der frig\u00f8res ressourcer til den borgern\u00e6re velf\u00e6rd og nye prioriteringer."}
{"text": "Ans\u00f8gning om en deltidsplads skal sendes til\u00a0pladsanvisning@sonderborg.dk\u00a0senest 2 m\u00e5neder f\u00f8r den ans\u00f8gte periodes start."}
{"text": "Du ikke kan klare et job\u00a0p\u00e5 nedsat tid uden tilskud, og du ikke kan revalideres hertil"}
{"text": "Vi har f.eks. taget sejltur p\u00e5 Esrum S\u00f8, bes\u00f8g p\u00e5 slotte osv."}
{"text": "Her er bl.a. sportshaller, balletskole, kunstakademi, lokalscener og musikskole."}
{"text": "Omr\u00e5det ved Saksenlund best\u00e5r i dag af flere naturtyper i en mosaik med dyrkede marker."}
{"text": "Vil du vide mere om Fredtoften eller evt. kommende arrangementer vil det st\u00e5 her."}
{"text": "Se et skema til partserkl\u00e6ring her."}
{"text": "Dette kan dog ikke forhindre, at der gemmes dokumenter p\u00e5 computeren i de ovenst\u00e5ende situationer."}
{"text": "Kontakt Teknik & Milj\u00f8: TEKNIK@vejen.dkTelefon: 79 96 60 75 / 79 96 62 03Vi g\u00f8r opm\u00e6rksom p\u00e5, at R\u00e5dhuset (undtagen Borgerservice) holder lukket i uge 29."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune har den 3. maj 2022 offentliggjort et forslag til en bystrategi for Gr\u00e5sten-Rinken\u00e6s-Egernsund."}
{"text": "Kontakt Birgith Hansen p\u00e5 teknik@vejen.dk eller 79 96 62 03, hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l vedr\u00f8rende parcellen."}
{"text": "\u2022 Der rides f\u00f8rst fra \u00f8st mod vest, hvor rytterne stikker efter de 2 store ringe i galgerne."}
{"text": "Der er mange fordele ved energiforbedringer."}
{"text": "Det enkelte fagomr\u00e5de skal oplyse det til dig i forbindelse med fx en ans\u00f8gning om en service eller ydelse."}
{"text": "Regeringen har med Danmarks Veteranpolitik sat rammerne for, hvordan samfundet anerkender og om n\u00f8dvendigt st\u00f8tter veteranerne og deres p\u00e5r\u00f8rende."}
{"text": "Bringe problemet ind i arbejdsmilj\u00f8gruppen med henblik p\u00e5 at arbejdspladsen finder en f\u00e6lles l\u00f8sning p\u00e5 problemet"}
{"text": "Hvad du f\u00e5r ud af daglige g\u00e5 ture sammen med andre?"}
{"text": "Fund af coliforme bakterier betyder, at vandet er forurenet.Disse bakterier findes bl.a. i overfladevand, og hvor der sker en forr\u00e5dnelsesproces i jorden, f.eks. omkring ut\u00e6tte kloakr\u00f8r."}
{"text": "Brug linket \u00f8verst\u00a0- du skal bruge NemID."}
{"text": "En tilladelse vil indeholde en r\u00e6kke krav om blandt andet udf\u00f8relsen af projektet, sikring af afstr\u00f8mningen og vandl\u00f8bets biologi, tidsfrister, \u00f8konomi og fremtidig vedligeholdelse af bygv\u00e6rket.Anl\u00e6gsarbejdet m\u00e5 ikke s\u00e6ttes i gang, f\u00f8r der er givet en skriftlig godkendelse, og f\u00f8r ber\u00f8rte parter har haft mulighed for at klage."}
{"text": "Projektet m\u00e5 ikke allerede v\u00e6re p\u00e5begyndt eller p\u00e5begyndes, inden der foreligger skriftligt tilsagn fra Fredensborg Kommune om st\u00f8tte."}
{"text": "Skal jeg have en byggetilladelse?"}
{"text": "P\u00e5 denne m\u00e5de afholder kommunen automatisk den f\u00f8rste opf\u00f8lgningssamtale senest 2 uger efter anmodningen."}
{"text": "H\u00f8ringssvarene udtrykker modstand mod at inddrage omr\u00e5det omfattet af rammeomr\u00e5de KR05 til byzone, hvorfor der henstilles til, at KR05 udg\u00e5r som rammeomr\u00e5de."}
{"text": "For perioden 2022-2025 har Byr\u00e5det besluttet, at Handicapr\u00e5det skal best\u00e5 af 6 medlemmer udpeget af Byr\u00e5det og 6 medlemmer fra Danske Handicaporganisationer."}
{"text": "Huslejen\u00e6vnet kan ikke tr\u00e6ffe afg\u00f8relse om:"}
{"text": "Her kan du se en guide til, hvordan du vedh\u00e6fter dokumentation."}
{"text": "\u2022 Hold \u00f8je med skilte, der fort\u00e6ller, om isen er sikker"}
{"text": "Ved sygdom p\u00e5 dagen kan du fritages for betaling for forplejning og k\u00f8rsel, hvis du ringer om morgenen."}
{"text": "Mange \u00e6ldre oplever at appetitten aftager \u2013 men kroppen har stadig brug for n\u00e6ring."}
{"text": "Formanden skal da s\u00e5 vidt muligt underrette medlemmerne om de sager, der skal behandles p\u00e5 m\u00f8det."}
{"text": "Husk, at har du over 1 ton affald, s\u00e5 skal du anmelde dit projekt til kommunen."}
{"text": "Kulturarvsarealer er ikke i sig selv fredede, men kan indeholde fredede fortidsminder."}
{"text": "Forunders\u00f8gelsen vil foreg\u00e5 i dialog med dambrugsejeren og de \u00f8vrige lodsejere."}
{"text": "Kommunen kan som led i indkaldelse til f\u00f8rste opf\u00f8lgningssamtale indhente en l\u00e6geerkl\u00e6ring, hvis kommunen vurderer, at der er behov for dette for at oplyse din sag tilstr\u00e6kkeligt."}
{"text": "Risiko for opblomstring af bl\u00e5gr\u00f8nalger vurderes at v\u00e6re lille."}
{"text": "Tilskud gives til udvendig istands\u00e6ttelse og har til form\u00e5l at f\u00f8re husene tilbage til deres oprindelige stil, som fx:"}
{"text": "L\u00e6s her\u00a0om en byggetilladelse er n\u00f8dvendig"}
{"text": "Her kunne b\u00f8rnene v\u00e6re med til at s\u00e5 de vilde blomster, som vil kunne nydes til sommer - m\u00e5ske p\u00e5 vej til skole."}
{"text": "S\u00e5 s\u00e6t kryds i kalenderen, ta\u2019 familien under armen og deltag i dem alle."}
{"text": "Kortet udstedes med gyldighed indenfor S\u00f8nderborg Kommune, og der skal k\u00f8bes till\u00e6gskort, hvis der skal rejses indenfor Aabenraa Kommune."}
{"text": "Etapen starter i kuperet terr\u00e6n, hvorefter ruten g\u00e5r sydp\u00e5."}
{"text": "V\u00e6lg l\u00e6geDu har altid mulighed for at skifte l\u00e6ge, og du kan frit v\u00e6lge en l\u00e6ge eller klinik, der har \u00e5bent for tilgang af nye patienter."}
{"text": "Du v\u00e6lger selv, hvilke ordninger du vil v\u00e6re tilmeldt, og du kan altid afmelde SMS-servicen."}
{"text": "Overnatningsstedet skal v\u00e6re omfattet af Brandsynsbekendtg\u00f8relsen."}
{"text": "Referat Trafikm\u00f8de 1 FTL-LT4_ 24.02.2020.pdf"}
{"text": "Sagsbehandling i specielle sager efter medg\u00e5et tid"}
{"text": "Strategien fort\u00e6ller, hvordan indsatserne skal udm\u00f8ntes."}
{"text": "Derfor er det vigtigt, at du straks s\u00f8ger om kontanthj\u00e6lp, n\u00e5r dit fors\u00f8rgelsesgrundlag falder bort."}
{"text": "Oph\u00f8r fra arbejde eller uddannelse (Opsigelse fra arbejdsgiver eller fx \u00e5rsagen til at du selv har sagt op)"}
{"text": "Udover byggegrunde og erhvervsgrunde har S\u00f8nderborg Kommune ogs\u00e5 andre arealer til salg."}
{"text": "En lokal udviklingsplan er et strategisk v\u00e6rkt\u00f8j, der hj\u00e6lper et lokalsamfund med at nyt\u00e6nke, udvikle og have ambitioner for ens eget lokalomr\u00e5de."}
{"text": "F\u00e5 smagspr\u00f8ver af bl.a. is, popcorn og lakridser \u2013 og meget mere."}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 r\u00e5dgivning i forbindelse med nedskalering og partnerskaber?"}
{"text": "En r\u00e6kke lokale og nationale partnere er g\u00e5et sammen om at vise b\u00e6redygtige og innovative l\u00f8sninger p\u00e5 nutidens og fremtidens b\u00e6redygtige samfund, og K\u00e6r Vestermark er rammen, hvor de b\u00e6redygtige l\u00f8sninger og omr\u00e5dets kompetencer kan pr\u00e6senteres."}
{"text": "Bebyggelse, der kan opf\u00f8res uden byggetilladelse, kan nedrives uden byggetilladelse."}
{"text": "Hvis faskinen placeres i t\u00e6t jord/leret jord b\u00f8r faskinen anbringes et sted, hvor det ikke g\u00f8r noget, at der bliver sumpet i v\u00e5de perioder f.eks. i staudebedet."}
{"text": "Beboerklagen\u00e6vnet varetager\u00a0sager, der vedr\u00f8rer almennyttige boliger.N\u00e6vnet tr\u00e6der i funktion, hvis en\u00a0lejer eller udlejer indbringer en sag for n\u00e6vnet."}
{"text": "Du vil ogs\u00e5 modtage information om den proces, som s\u00e6ttes i gang og hvorn\u00e5r du kan forvente en afg\u00f8relse."}
{"text": "Det samme g\u00e6lder, hvis du har brug for genoptr\u00e6ning, og du ikke har v\u00e6ret indlagt p\u00e5 et sygehus."}
{"text": "Du skal bestille dine bigbags via linket l\u00e6ngere nede her p\u00e5 siden."}
{"text": "I tilladelsen fasts\u00e6ttes vilk\u00e5r for udledningen af spildevand til kloakken, herunder hvilke stoffer og i hvilke koncentrationer."}
{"text": "Dokumentation for indbetaling af gebyr"}
{"text": "Skovg\u00e5rdens k\u00f8kken\u00a0er beliggende p\u00e5 Boserupvej 601 i Humleb\u00e6k."}
{"text": "Der kommer til at g\u00e5 en rum tid, inden antallet af borgere p\u00e5 sygedagpenge kommer ned p\u00e5 et mere normaliseret niveau, og dermed ned p\u00e5 det niveau, som tidligere har v\u00e6ret forudsat budgetm\u00e6ssigt."}
{"text": "S\u00f8nderborg er m\u00e5lby p\u00e5 etape 2 onsdag den 11. august 2021, hvor cykelrytterne ender i S\u00f8nderborg efter 183 km."}
{"text": "I Vejen kan du kun m\u00f8de op til vaccination, hvis du har booket en tid."}
{"text": "Eller den utrolig smukke og lidt udfordrende 10 km rute med start op ad Dybb\u00f8l Banke."}
{"text": "Vi v\u00e6rner om de personoplysninger, som vi h\u00e5ndterer, og vi sikrer os, at vi lever op til databeskyttelseslovgivningen."}
{"text": "N\u00e5r der bliver brug for frivillige til konkrete opgaver, kan R\u00f8de Kors igangs\u00e6tte en indsats med de registrerede frivillige."}
{"text": "Eller har en realkompetencevurdering(RKV) fra SOSU skolen, se mere p\u00e5 www.sosuesbjerg.dk under Social- og Sundhedshj\u00e6lperuddannelsen."}
{"text": "Hvilke tilbud for unge har S\u00f8nderborg Ungdomsskole?"}
{"text": "I ans\u00f8gningen skal, som minimum, fremg\u00e5:"}
{"text": "en glad og indholdsrig hverdag"}
{"text": "Det foruds\u00e6tter altid en landzonetilladelse og en byggetilladelse."}
{"text": "Hvis indehavere af gr\u00f8nlandsk k\u00f8rekort f\u00e5r bop\u00e6l i Danmark, har de f\u00f8lgende 2 muligheder for at k\u00f8re bil i Danmark:"}
{"text": "Kompetenceudvikling: Hvis kompetenceudvikling er en foruds\u00e6tning for frivilligfunktionen, kan der ans\u00f8ges om midler til dette."}
{"text": "Hvis du er borger i Vejen Kommune og \u00f8nsker at vide mere omkring livet med diabetes, kan du kontakte din egen l\u00e6ge eller sygehus-/hospitalsafdeling for at blive henvist til Br\u00f8rup Sundhedscenter."}
{"text": "Ledsagelse\u00a0til l\u00e6ge, sygehus, tandl\u00e6ge m.v."}
{"text": "For at f\u00e5 udbetalt st\u00f8tten skal lokalr\u00e5dene fort\u00e6lle kommunen, hvordan de har anvendt midlerne i det forl\u00f8bne \u00e5r."}
{"text": "Det er ikke noget, vi dagligt g\u00c3\u00a5r og t\u00e6nker over eller taler en masse om \u2013 det er bare noget, vi g\u00f8r."}
{"text": "Borgmesteren kan uds\u00e6tte sp\u00f8rgsm\u00e5l og svar til n\u00e6ste sp\u00f8rgetid, hvis besvarelsen kr\u00e6ver en unders\u00f8gelse, der ikke er afsluttet inden byr\u00e5dsm\u00f8det."}
{"text": "folkeregisteradresse, skal du selv underskrive brevet p\u00e5 vegne af"}
{"text": "Afg\u00f8relser efter Husdyrgodkendelsesloven offentligg\u00f8res her p\u00e5 side"}
{"text": "Husets ejere havde planer om nedrivning, men valgt alligevel at bevare huset og opdatere det til nutidig brug."}
{"text": "Hvert af de syv medlemmer har l\u00e6rt sig at gengive et instrument, udelukkende ved brug af stemme og h\u00e6nder."}
{"text": "I vores rygestopkurser er der ingen skr\u00e6mmekampagner."}
{"text": "Fredensborg Kommune har ved n\u00e6rv\u00e6rende revision af kommuneplanen valgt at revidere udpegningen af kirkeomgivelser for at sikre, at udpegningen stemmer overens med den faktiske oplevelsen p\u00e5 lokaliteten."}
{"text": "Det sker tre gange i tre byer."}
{"text": "I 2020 blev Den Kongelige K\u00f8kkenhave renoveret og \u00c3\u00a5bnet for publikum."}
{"text": "Hvad g\u00f8r jeg, hvis jeg har problemer med andre skadedyr?"}
{"text": "\u2022\u00a0du f\u00f8ler dig socialt isoleret."}
{"text": "Vejen Kommune - et st\u00e6rkt f\u00e6llesskab med plads til forskellighed"}
{"text": "Hvor behandlingen skal foreg\u00e5 samt tidspunkt og hyppighed aftales med den sygeplejerske du kommer i kontakt med."}
{"text": "Ledning/kabel vil fortsat skulle ligge minimum 1,5 m under den nye vandl\u00f8bsbund."}
{"text": "SAABU har ansat en jobkonsulent, der kan etablere sk\u00e5nejob."}
{"text": "Du kan sende som vedh\u00e6ftet fil pr. mail eller udskrive og sende med almindelig post."}
{"text": "Fire ting, man i hvert fald ikke b\u00f8r g\u00f8re:"}
{"text": "Hvorn\u00e5r kan jeg s\u00f8ge om st\u00f8tte?"}
{"text": "Mennesker med psykiske lidelser eller som er psykisk s\u00e5rbare"}
{"text": "Kontakt derfor Erhvervsservice, som vil v\u00e6re behj\u00e6lpelig, hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l til muligheden for at starte et v\u00e6rksted op i et bestemt omr\u00e5de eller m\u00e5ske endda i en konkret bygning."}
{"text": "L\u00e6s mere om frivilligt folkeoplysende foreningsarbejde"}
{"text": "Bag begge foreninger st\u00c3\u00a5r frivillige, der med deres handlekraft og id\u00e9rigdom g\u00f8r en konkret forskel."}
{"text": "Hvis dette ikke er muligt, kan medarbejderen f\u00e5 frihed uden l\u00f8ntr\u00e6k."}
{"text": "Projektstr\u00e6kningen omfatter 1,9 km af Till\u00f8b 3 til Konge\u00e5en."}
{"text": "Budgetforligspartierne er endvidere enige om, at unders\u00f8ge mulighederne for, en udbygning af faciliteterne til tennis i Niv\u00e5, n\u00e5r planerne for arealet ved Niv\u00e5 Skole nord er afklaret."}
{"text": "Det er derfor vigtigt at v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 alle reaktioner, og v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 at reaktionerne er forskellige bl.a. afh\u00e6ngig af barnets alder."}
{"text": "Som udgangspunkt er det ikke muligt at \u00e6ndre et sommerhus til en hel\u00e5rsbolig, med mindre bygningen tidligere har v\u00e6ret anvendt som hel\u00e5rsbolig og forholdene i \u00f8vrigt taler for en landzonetilladelse."}
{"text": "Folkeoplysningsudvalget er beslutningsdygtigt, n\u00e5r mindst halvdelen af de stemmeberettigede medlemmer er til stede."}
{"text": "Formand John Hemming fra Humleb\u00e6k Erhvervsforening:advokat@johnhemming.dk"}
{"text": "Det vil sige ejendomme, hvor der fx er 5 -10 heste eller tilsvarende andre husdyr fx kv\u00e6g eller f\u00e5r."}
{"text": "Skriv: genbrug, genbrugspladsens navn og indregistreringsnummeret p\u00e5 din bilfor eksempel: \"genbrug br\u00f8rup ab12345\""}
{"text": "Projektet i Sdr. Hygum er afsluttet, projektet i Hovborg er under udf\u00f8relse."}
{"text": "Jeg har modtaget Digital Post, men har ikke et NemID eller MitID og kan derfor ikke f\u00e5 adgang?Hvis du ikke har et NemID eller MitID - og fx har f\u00e5et en indkaldelse fra hospitalet - som du skal l\u00e6se med det samme - s\u00e5 kan du henvende dig hos kommunen."}
{"text": "\u00d8nsker I, at\u00a0jeres barn skal g\u00e5 p\u00e5 en privat- eller friskole, skal\u00a0I kontakte privat- eller friskolen for indmeldelse."}
{"text": "Hvis du ser en m\u00e5rhund, kan du kontakte jens@hangaard.dk \u2013 mobil: 40 58 64 58"}
{"text": "Der startes l\u00f8bende kurser op."}
{"text": "Talentprisen uddeles sammen med Kulturprisen i efter\u00e5ret 2022."}
{"text": "Denne side henvender sig b\u00e5de til b\u00f8rn, unge og deres for\u00e6ldre."}
{"text": "Har du boet\u00a0i riget i kortere tid, kan du f\u00e5 selvfors\u00f8rgelses- og hjemrejseydelse eller overgangsydelse."}
{"text": "G\u00e5 efter produkter, der er milj\u00f8m\u00e6rkede."}
{"text": "skal betale for denne navne\u00e6ndring\""}
{"text": "Den\u00a0tidligere livstestamenteordning er nu behandlingstestamenteordningen."}
{"text": "Vi har forskellige rum, hvor der er mulighed for afsk\u00e6rmning, hvis du ikke kan t\u00e5le for mange sanseindtryk eller for mange sociale kontakter."}
{"text": "Hvis du er dansker, bor i udlandet og skal have et nyt dansk pas, er det billigst, hvis du bestiller passet, n\u00e5r du er p\u00e5 bes\u00f8g i Danmark."}
{"text": "P\u00e5 kortet nedenfor finder du en oversigt over de fleste parkeringspladser i S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Det kr\u00e6ver en v\u00e6sentlig og konstant indsats af beboerne n\u00e6r kolonien, for at det skal lykkes at f\u00e5 r\u00e5gerne til at flytte kolonien."}
{"text": "F\u00f8lgende indt\u00e6gter medf\u00f8rer ikke fradrag i kontanthj\u00e6lpen:"}
{"text": "N\u00e5r personen, som du har"}
{"text": "I S\u00f8nderborg kan b\u00e5de danske og udenlandske par blive viet."}
{"text": "Det anbragte skal v\u00e6re forsynet med indehaverens navn og adresse."}
{"text": "Hun viste udstillingen Meditations in an Emergency p\u00e5 R\u00f8nneb\u00e6ksholm i for\u00e5ret 2021, hvor den blev pr\u00e6mieret af Statens Kunstfond med ordene: \u201cLauta\u2019s maleri bev\u00e6ger sig igennem modernismens analytiske felter for maleriet: fladen og farven, figuration og abstraktion, sansning og begreb, og hun bev\u00e6ger sig til randomr\u00e5derne hvor billedfladen gradvist opl\u00f8ses og bliver til l\u00f8sth\u00e6ngende, bl\u00f8de planer, installeret i udstillingsrummet, eller billedrummet til monokrome flader."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 se, hvad det koster og l\u00e6se om s\u00f8skendetilskud, friplads og meget mere."}
{"text": "Den er bygget som landbrugslade, men er i de senere \u00e5r anvendt som lager til industri."}
{"text": "Forestillingen varer ca. 75 minutter og spiller uden pause."}
{"text": "Fredensborg Kommune skal ligeledes have tilsendt straffe- og b\u00f8rneattest for vikarer med fast tilknytning til den private pasningsordning."}
{"text": "Er ude af stand til at benytte dig af en siddende transport, hvor du fx bliver k\u00f8rt af p\u00e5r\u00f8rende eller benytter k\u00f8rsel via Sydtrafiks ordninger\u00a0Flextrafik\u00a0og\u00a0Handicapk\u00f8rsel"}
{"text": "Den skal du bruge til at aktivere dit\u00a0MitID"}
{"text": "Styring & ledelse: Ledelse, nye tanker p\u00e5 vej, budget m\u00f8der, effektivisering, direktionens handleplan, trivsel & arbejdsgl\u00e6de, hvordan og hvorn\u00e5r f\u00e5r vi den information, vi har brug for, for at kunne udfylde vores rolle, store reformer, NASA (fortolkning og anvendelse)"}
{"text": "Til Gr\u00e5sten Landbrugsskole h\u00f8rer et stort moderne landbrug, der indg\u00e5r i den daglige undervisning."}
{"text": "Hvor kan jeg se vandkvalitet og h\u00e5rdhedsgrad p\u00e5 vandet?"}
{"text": "Du m\u00e5 derfor ikke passere henover en mark (uanset om det er en stubmark eller lignende) for at komme til randzonen."}
{"text": "I s\u00e6rlige tilf\u00e6lde kan sygeplejen ogs\u00e5 foreg\u00e5 i hjemmet."}
{"text": "Kan jeg som borger f\u00e5 optaget emner til Det Gr\u00f8nne R\u00e5d?"}
{"text": "2.\u00a0\u00a0 \u00a0har udarbejdet en handlingsplan for, hvordan mobningen standses effektivt."}
{"text": "Afledningen kan ske via \u00e5bne eller lukkede render."}
{"text": "Samt alt efter tvistens emne:"}
{"text": "Det er dejligt at se, at man er kommet i gang igen, og opleve at b\u00e5de f\u00e6llesskabet og den fysiske tr\u00e6ning g\u00f8r en forskel.\u201d"}
{"text": "-Har der v\u00e6ret gravearbejder i n\u00e6rheden af ledningen?"}
{"text": "M\u00e5 jeg medbringe min egen el-cykel?"}
{"text": "Alle indsatser underst\u00f8tter hovedm\u00e5let i DK2020 projektet."}
{"text": "- Der s\u00e6ttes net p\u00e5"}
{"text": "I House of Science\u2019s klimaindsatser arbejder skolen med at reducere CO2-udledningen fra skolen i hverdagen."}
{"text": "Forslaget\u00a0sendes til\u00a0kommunen\u00a0med henblik p\u00e5 n\u00e6rmere godkendelse."}
{"text": "Hovedudvalget beslutter hvilke konkrete sundhedsfremmende aktiviteter, der s\u00e6ttes i v\u00e6rk p\u00e5 tv\u00e6rs af kommunens arbejdspladser."}
{"text": "Du vil modtage et svar p\u00e5 din ans\u00f8gning fra den \u00f8nskede folkeskole."}
{"text": "N\u00e6stformand for Udvalget for social og \u00e6ldreUdvalget for sundhed, kultur og fritid"}
{"text": "Det er kun aktiviteter og form\u00e5l med et folkeoplysende sigte, der skal have del i de folkeoplysende midler."}
{"text": "Hvis der rettidigt er fremsat indsigelser eller \u00e6ndringsforslag til lokalplanforslaget, kan Fredensborg Kommunes endelige vedtagelse tidligst ske 4 uger efter udl\u00f8bet af indsigelsesfristen."}
{"text": "Ans\u00f8gninger modtaget p\u00e5 anden vis end digitalt, vil kun blive modtaget, hvis Vejen Kommune konkret vurderer, at der foreligger helt s\u00e6rlige forhold, der g\u00f8r at borger ikke kan anvende digital selvbetjening.Borgere der ikke har NemID kan eventuelt f\u00e5 hj\u00e6lp af p\u00e5r\u00f8rende, der via den digitale l\u00f8sning kan s\u00f8ge som tredjepart."}
{"text": "Der er fokus p\u00e5 at aktiviteterne initieres af ledere og engagerede ildsj\u00e6le blandt medarbejderne."}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om tilskudsmuligheder ved at\u00a0f\u00f8lge links\u00a0i infoboksen \"mere om projekter\"."}
{"text": "T\u00f8mning af nedgravede containere til genbrugUdlejningsejendomme og kommunale institutioner"}
{"text": "Kommunen fastl\u00e6gger hvor mange timer deltidspladsen i dagtilbuddet og den fleksible pasning gennemsnitligt skal udg\u00f8re."}
{"text": "Projektet vil ogs\u00e5 f\u00e5 stor betydning for S\u00f8nderborg-omr\u00e5dets h\u00e5ndv\u00e6rksvirksomheder."}
{"text": "Der findes et bredt udvalg af aktiviteter i kommunen."}
{"text": "K\u00e6berne ikke vokser rigtigt, dvs. store overbid eller underbid."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 f\u00e5\u00a0din\u00a0Personattest ved personlig henvendelse\u00a0til en personregisterf\u00f8rer i enten et sogn eller i S\u00f8nderjylland til en kommune."}
{"text": "Hvis der indg\u00e5r\u00a0farligt affald\u00a0i bygge- og anl\u00e6gsaffald, skal det anmeldes og h\u00e5ndteres adskilt som farligt affald."}
{"text": "Broager Fjernvarme har et stik ind ved vendeplads ved Spurvevej."}
{"text": "Det er det enkelte aktivitetscenter der visiterer til k\u00f8rslen, og der tages udgangspunkt i den enkelte borgeres behov."}
{"text": "Uddrag af Serviceloven, lovbekendtg\u00f8relse nr. 810 af 19 juli 2012"}
{"text": "Farligt affald skal anmeldes til kommunen senest 14 dage f\u00f8r det produceres."}
{"text": "Pas til barnet, hvis du har for\u00e6ldremyndighed alene"}
{"text": "Fredensborg Kommune prioriterer arbejdet med at fjerne s\u00e6rligt uheldsbelastede lokaliteter, de s\u00e5kaldte sorte pletter, h\u00f8jt."}
{"text": "Beskrevet i Bygningsreglement 2015, kap."}
{"text": "Hvis du gerne vil stille din bolig til r\u00e5dighed for ukrainske flygtninge, kan du sende en mail til S\u00f8nderborg Kommunes ukraine-taskforce ukraine@sonderborg.dk\u00a0med f\u00f8lgende oplysninger:"}
{"text": "Fredensborg Kommune kr\u00e6ver, at ovenst\u00e5ende f\u00f8lges, hvis b\u00f8rnene har adgang til trampoliner."}
{"text": "Du kan sp\u00e6rre b\u00e5de NemID og MitID online med dit Bruger-ID."}
{"text": "give cykeloplevelser med udsigt i verdensklasse"}
{"text": "for Android-telefoner g\u00e6lder det, at din mobiltelefon k\u00f8rer Android 7 eller nyere."}
{"text": "Ferie\u00e5ret g\u00e5r fra 1. september til 31. august."}
{"text": "Lejen bliver pristalsreguleret hvert \u00e5rs 1. januar med den procentsats, som Kommunernes Landsforening fasts\u00e6tter."}
{"text": "SFO har \u00e5bent de \u00f8vrige hverdage i julen."}
{"text": "Her v\u00e6lger du ans\u00f8gningstype \"Planm\u00e6ssig foresp\u00f8rgsel\"."}
{"text": "Hvis fuldmagtsgiver ikke selv er digital, kan du v\u00e6lge at anmodningsbrevet skal sendes med brevpost til personens folkeregisteradresse i Danmark."}
{"text": "Augustiana Kunstpark & Kunsthal, Pal\u00e6vej 10-14, 6440 Augustenborg"}
{"text": "Det koster 50 kr. \u2013 billetter kan k\u00f8bes p\u00c3\u00a5 Bibliotekets hjemmeside."}
{"text": "Hundesk\u00e5le og potteskjulere af metal"}
{"text": "Sp\u00f8rg dit forsikringsselskab hvis du er i tvivl om din forsikring d\u00e6kker tandskade."}
{"text": "Alle projekter er 100 % finansieret af tilskud fra Den Europ\u00e6iske Union (EU), Den Europ\u00e6iske Hav- og Fiskerifond og Milj\u00f8- og F\u00f8devareministeriet."}
{"text": "N\u00e5r situationen kr\u00e6ver det og det er muligt, s\u00e5 s\u00f8rg for at barnet hurtigst muligt kan f\u00e5 st\u00f8tte fra egne for\u00e6ldre eller andre prim\u00e6re omsorgspersoner"}
{"text": "Los Cubraz byder p\u00c3\u00a5 en aften i de cubanske rytmes tegn og hvor alle, i alle aldre, kan byde hinanden\u2026"}
{"text": "Du kan blive optaget p\u00e5 venteliste til en \u00e6ldrebolig, hvis:"}
{"text": "P\u00e5 hverdage er der ingen \u00e5bning kl. 07.38 (sp\u00e6rretid)."}
{"text": "Det vil sige, at du kommer til at betale kommunen for\u00a0bek\u00e6mpelsen."}
{"text": "Der er heller ikke grund til at forvente, at dit byhus falder i v\u00e6rdi."}
{"text": "Det danske Christian IV\u2019s Vokalensemble blev dannet i 2013 og best\u00e5r af otte sangere fra Norge, Sverige og Danmark."}
{"text": "Bel\u00f8bet er et tilskud til d\u00e6kning af foreningens administrationsudgifter."}
{"text": "Deltagelse i r\u00e5dgivningsforl\u00f8bet tildeles i udgangspunktet efter f\u00f8rst til m\u00f8lle \u2013 i tilf\u00e6lde af mange tilmeldinger vurderer Fredensborg Kommune, hvem der f\u00e5r en plads i r\u00e5dgivningsforl\u00f8bet."}
{"text": "S\u00c3\u00a5 meget (eller snarere lidt!)"}
{"text": "Der er lidt all star-fornemmelser over koncerten, n\u00e5r Ingemar Brantelid, S\u00f8ren Rastogi og Johannes S\u00f8e Hansen stiller op som trio."}
{"text": "Oplysninger om servitutter kan du f\u00e5 p\u00e5 Tinglysningskontoret."}
{"text": "Samarbejdet med skolenAlle skoler deltager aktivt i udviklingen af en mere b\u00e6redygtig hverdag."}
{"text": "Barnet skal v\u00e6re yngre end alderen for start i b\u00f8rnehaveklasse"}
{"text": "N\u00e5r fuldmagten er oprettet, modtager du som fuldmagtshaver en bekr\u00e6ftelse via Digital Post."}
{"text": "Ans\u00e6ttelse med l\u00f8ntilskud (ans\u00f8gning via VITAS): 1 uge"}
{"text": "\u2022 Mav dig fremad mod land til isen igen kan b\u00e6re"}
{"text": "Din arbejdstid og dine sk\u00e5nehensyn vil afh\u00e6nge af dine konkrete arbejdsopgaver og af, hvordan opgaverne bliver tilrettelagt."}
{"text": "Det er de private grundejeres eget ansvar at sikre deres ejendomme mod skadevoldende oversv\u00f8mmelser under en h\u00e6ndelse."}
{"text": "Vi sender dig en fuldmagt, som du underskriver og sender retur, hvis du \u00f8nsker at betale for maden via tr\u00e6k i din pension."}
{"text": "Find dit n\u00e6rmeste apotek samt \u00e5bningstider p\u00e5\u00a0www.apoteket.dk"}
{"text": "Du bor ulovligt i sommerhusboligen, hvis du har tilmeldt dig Folkeregistret p\u00e5 en sommerhusbolig i et sommerhusomr\u00e5de i vinterhalv\u00e5ret 1. november - 28. februar, og ikke opfylder reglerne for hel\u00e5rsbeboelse."}
{"text": "Vi vil gerne byde b\u00f8rn og for\u00e6ldre velkommen i dagplejen og fort\u00e6lle lidt om vores dagligdag."}
{"text": "Kopi af mail med kvittering for betalt gyldighedsperiode"}
{"text": "Har du b\u00f8rn, der skal i dagtilbud, skal du kontakte Per W\u00f8ssner p\u00e5 e-mail pwos@sonderborg.dk eller tlf. 27 90 57 48."}
{"text": "Her\u00a0kan du\u00a0l\u00e6se\u00a0om de forskellige former for jordforurening, der kan v\u00e6re registreret p\u00e5 din grund,\u00a0og du kan se om din grund er registret."}
{"text": "L\u00f8gfr\u00f8en lever livet i L\u00e6borg."}
{"text": "Det er standarden i Vejen Kommune, at der ikke sker offentligg\u00f8relse af billeder med borgere fra Vejen Kommune i trykte brochurer og andet skriftligt materiale rettet mod offentligheden."}
{"text": "I risikoomr\u00e5de* > 100 mfra \u00e5bne vandl\u00f8b og s\u00f8er(> 100 m2)"}
{"text": "Byggeriet er tegnet af arkitektfirmaet Dall & Lindhardtsen A/S."}
{"text": "Men det g\u00e6lder ogs\u00e5, hvis du ikke modtager selvfors\u00f8rgelses- og hjemrejseydelse eller overgangsydelse, uddannelseshj\u00e6lp eller kontanthj\u00e6lp og dermed har ret til et engangsbel\u00f8b."}
{"text": "du har erhvervet en bop\u00e6l eller et fast opholdssted i Danmark."}
{"text": "\u00d8nskes benyttet anden leverand\u00f8r\u00a0skal du selv afholde\u00a0den ekstra udgift til k\u00f8rslen."}
{"text": "Vi varmer op til Touren kommer til byen med historiske fakta."}
{"text": "Sommerferie: L\u00f8rdag den 2. juli - s\u00f8ndag den 31. juli (der tilbydes alternativ pasning i sommerferien)"}
{"text": "H\u00f8ringer og afg\u00f8relser efter vandl\u00f8bslovens eller andre loves bestemmelser offentligg\u00f8res her p\u00e5 siden."}
{"text": "Du skal skelne mellem rent tr\u00e6 og impr\u00e6gneret tr\u00e6, n\u00e5r du sorterer."}
{"text": "I disse tilf\u00e6lde er det"}
{"text": "N\u00e5r vi sorterer affald, bidrager vi til en h\u00f8jere genanvendelse af affald."}
{"text": "Tilsynskampagner er afgr\u00e6nsede og m\u00e5lrettede tilsyn omkring et konkret milj\u00f8problem eller -tema."}
{"text": "Frivillig kommunal undervisning, som tilbydes elever i kommunens folkeskoler i"}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 et fleksjob?Et fleksjob er en ans\u00e6ttelse, hvor der tages hensyn til, at din arbejdsevne er begr\u00e6nset p\u00e5 grund af helbredsm\u00e6ssige forhold."}
{"text": "Du kan derfor opleve, at din bank har indg\u00e5et en aftale med e-Boks, mens dit forsikringsselskab har indg\u00e5et en aftale med mit.dk."}
{"text": "Tilbage til siden om Vejen Byr\u00e5d"}
{"text": "Klik p\u00e5 \u2019Se og redig\u00e9r\u2019 ud for personens navn."}
{"text": "Derfor opf\u00f8res den nye skole som en firesporet skole."}
{"text": "Tilskud til instrukt\u00f8r- og lederuddannelse"}
{"text": "Erkl\u00e6ringen skal gives til kommunen senest p\u00e5 det tidspunkt, hvor anmodning om beholderkontrol skulle v\u00e6re indgivet."}
{"text": "Har du v\u00e6ret udsat for en utilsigtet h\u00e6ndelse, har det stor betydning, at du rapporterer h\u00e6ndelsen."}
{"text": "PREP er et p\u00e6dagogisk Kursus."}
{"text": "Andre anl\u00e6g som f.eks. parker, pladser, g\u00e5rdrum, vej- og landskabsanl\u00e6g"}
{"text": "I tilf\u00e6lde af, at der er flere forskellige foretr\u00e6der, skal udvalgsm\u00f8det dog starte senest en halv time efter planlagt m\u00f8detid."}
{"text": "Der kan indhentes yderligere oplysninger til belysning af forslaget."}
{"text": "Vask eller sprit h\u00e6nder j\u00e6vnligt og grundigt \u2013 hj\u00e6lp gerne mindre b\u00f8rn..."}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 tilbudt et rehabiliteringsforl\u00f8b?"}
{"text": "S\u00e5 g\u00f8r det, s\u00e5 det for alvor kan m\u00e6rkes."}
{"text": "Du s\u00e6tter notifikationer op i appen ved at g\u00e5 i \u2019Indstillinger\u2019, som findes i menuen."}
{"text": "Kapelmester for 19. \u00e5r i tr\u00e6k, Thomas Pakula."}
{"text": "Du kan nu lave et print i pdf."}
{"text": "Vil du bygge p\u00e5 en forurenet grund (V1 eller V2), skal du m\u00e5ske have en tilladelse efter jordforureningslovens \u00a78."}
{"text": "Du skal dog v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at det koster penge at fjerne jord fra din grund, fordi der skal tages analyser af jorden, inden den flyttes."}
{"text": "Alle tinglyste ejere skal underskrive ans\u00f8gningen, eller du skal vedl\u00e6gge en fuldmagt fra ejerne."}
{"text": "Vurderingerne er baseret p\u00e5 et sk\u00f8n over de trafikale forhold p\u00e5 skolevejen, elevens alder og udviklingstrin og evt. andre konkrete omst\u00e6ndigheder."}
{"text": "Revisionsmetode og hovedlinjer for indholdet af kommuneplanrevisionen blev fastlagt i Planstrategi 2032 - Fremtidens Fredensborg Kommune, og kommuneplanen er s\u00e5ledes et udtryk for udm\u00f8ntning af de planl\u00e6gningsm\u00e6ssige m\u00e5ls\u00e6tninger fra Fredensborg Byr\u00e5d har vedtaget med Planstrategien 2032."}
{"text": "For eksempel ops\u00e6tning af en eller flere nye maskiner, \u00e6ndring i afkastforhold og lignende."}
{"text": "I samarbejde med de tre andre landbrugsskoler i Region Syddanmark \u2013 Kj\u00e6rg\u00e5rd, Dalum og Grindsted \u2013 har Gr\u00e5sten Landbrugsskole sat b\u00e6redygtighed h\u00f8jt p\u00e5 dagsordenen."}
{"text": "Du f\u00e5r besked, n\u00e5r du skal have MitID"}
{"text": "Torsdag d. 9. maj 2024 til fredag d. 10. maj 2024"}
{"text": "De faglige kompetencer er v\u00e6sentlige for opgavevaretagelsen og af de personlige kompetencer v\u00e6gtes samarbejds- og kommunikative kompetencer."}
{"text": "Er du k\u00f8rt fast i gamle vaner - har du sv\u00e6rt ved at komme i gang med tr\u00e6ning eller en sundere kost?"}
{"text": "Fort\u00e6l os, hvis noget g\u00e5r galt, s\u00e5 vi kan l\u00e6re heraf."}
{"text": "Du m\u00e5 alts\u00e5 kun standse og\u00a0parkere her, hvis du har\u00a0et gyldigt\u00a0parkeringskort -\u00a0synligt i forruden."}
{"text": "Du kan f\u00e5 tilskud, hvis din udgift til forbrugsgodet overstiger 500 kr."}
{"text": "J\u00e6gerne vil regulere/skyde de store r\u00e5geunger, n\u00e5r de er kommet ud af reden."}
{"text": "Der vil v\u00e6re mulighed for at vedl\u00e6gge sagsakter og dokumentation."}
{"text": "Beboerklagen\u00e6vnet kan tr\u00e6ffe afg\u00f8relse om:"}
{"text": "Ordningen g\u00e6lder for alle virksomheder og ikke kommunale institutioner/virksomheder (efterf\u00f8lgende ben\u00e6vnt virksomheder)."}
{"text": "Walk and talk p\u00e5 hold"}
{"text": "M\u00f8d ogs\u00e5 Dansk Industri, som vil dykke ned i, hvad det kan betyde for din virksomhed, at S\u00f8nderborg er v\u00e6rtsby for verdens vigtigste energikonference til juni."}
{"text": "Nedl\u00e6ggelse af kabler og r\u00f8rledninger i vandl\u00f8b:"}
{"text": "Derfor er det vigtigt, at de unge bliver kl\u00e6dt p\u00c3\u00a5 til klimahandling."}
{"text": "Det er for dig, som har lyst til at:"}
{"text": "S\u00e5 tag komfortabelt t\u00f8j p\u00e5 og gode sko, som passer til dagens vejr og vind."}
{"text": "Vi l\u00e6gger vi v\u00e6gt p\u00e5, at du oplever en god telefonservice, hvilket betyder, at alle telefonopkald skal besvares hurtigst muligt."}
{"text": "Ved st\u00f8rre anskaffelser anbefales det at ans\u00f8ge private fonde."}
{"text": "En begravelse, hvor en pr\u00e6st fra folkekirken medvirker, vil som regel foreg\u00e5 i kirken eller et begravelseskapel p\u00e5 kirkeg\u00e5rden."}
{"text": "Plastikspande og -b\u00e6gre fra fx is og yoghurt"}
{"text": "Det er kommunen, som vurderer, om du har behov for en akutbolig."}
{"text": "Der vil blive orienteret om kontorelevens rettigheder og pligter samt"}
{"text": "Alle elever vil i l\u00f8bet af 6."}
{"text": "Centeret har ansvar for tr\u00e6ning, rehabilitering og  patientrettet forebyggelse, hj\u00e6lpemidler og bolig\u00e6ndringer."}
{"text": "Fredensborg by skal v\u00e6re en sammenh\u00e6ngende og moderne gr\u00f8n slotsby med en levende bymidte som den attraktive ramme om b\u00e5de hverdagsliv, handelsliv, kulturliv og turisme."}
{"text": "Etablering af en faskine,\u00a0anden form for lokal afledning af regnvand eller udledning af overfladevand kr\u00e6ver kommunens tilladelse."}
{"text": "Ans\u00f8gningen skal indeholde en oversigt over den samlede udgift incl."}
{"text": "Den videre proces for Fredensborg Kommuneplan 2021P\u00e5 baggrund af Byr\u00e5dets endelige behandling vil administrationen f\u00e6rdigg\u00f8re Kommuneplan 2021."}
{"text": "Alle relevante akt\u00f8rer deltager og samarbejder i en l\u00f8bende proces om at skabe sammenh\u00e6ng."}
{"text": "Direkt\u00f8r for Kultur og Erhverv"}
{"text": "Hvordan fastholder jeg min medarbejder i virksomheden?"}
{"text": "N\u00e5r du f\u00e5r opholdstilladelse og skal bo i S\u00f8nderborg Kommune, skal du tage kontakt til jobcentret."}
{"text": "D\u00f8df\u00f8dt inden udgangen 22. svangerskabsuge"}
{"text": "Vi behandler f\u00f8lgende kategorier af oplysninger om jeres barn Med afs\u00e6t i ovenst\u00e5ende lovgivning, har vi i Vejen Kommune valgt at benytte f\u00f8lgende:"}
{"text": "N\u00e5r l\u00e5ntager d\u00f8r, stilles l\u00e5neordningen i bero."}
{"text": "Nu er S\u00f8nderborg Sommer Revy igen klar med forpremiere p\u00e5 et forrygende revyshow."}
{"text": "Hvordan f\u00e5r jeg pengene udbetalt?"}
{"text": "I Lindehuset bliver du m\u00f8dt med medmenneskelig respekt i et ligev\u00e6rdigt samspil."}
{"text": "Reglerne er teknisk omfattende og kan kr\u00e6ve bistand fra en professionel r\u00e5dgiver."}
{"text": "Fredensborg Kommune har siden reglerne tr\u00e5dte i kraft udf\u00f8rt to kampagner \u00e5rligt, fordelt p\u00e5 en kampagne p\u00e5 virksomheder og en p\u00e5 landbrug."}
{"text": "Billetsalget er i gang p\u00e5 www.alsrevyen.dk , og husk n\u00e5r du skal k\u00f8be julegaver s\u00e5 er \u201dDet\u2019 f\u00f8rst vores TOUR\u201d \ud83d\ude0a"}
{"text": "Der indsamles prim\u00e6rt oplysninger om digernes h\u00f8jde, bredde og l\u00e6ngde."}
{"text": "5 m3 container, 14 dages t\u00f8mning"}
{"text": "Udskyde tidspunktet for en eventuel flytning."}
{"text": "Det betyder at man kan kontakte sin sagsbehandler, hvis man \u00f8nsker at m\u00f8des med en sagsbehandler og en medarbejder fra Socialpsykiatrien for at h\u00f8re n\u00e6rmere om muligheder og s\u00f8ge r\u00e5d og vejledning."}
{"text": "Der kan ikke stilles sp\u00f8rgsm\u00e5l vedr\u00f8rende en sag, som er optaget p\u00e5 dagsordenen for det efterf\u00f8lgende m\u00f8de i Byr\u00e5det."}
{"text": "L\u00e6se-/skrivest\u00f8tte til ordblinde\u00a0(hj\u00e6lpemidler kan fx v\u00e6re opl\u00e6sning af tekst,\u00a0indtaling af SMS og e-mail eller l\u00e6se/skrivest\u00f8tte-programmer)"}
{"text": "Kommunen skal i s\u00e5 fald vurdere, om behandlingen er n\u00f8dvendig og helbredsm\u00e6ssig velbegrundet, og om du har \u00f8konomisk mulighed for selv at betale udgiften."}
{"text": "Det m\u00e5 ikke komme i beholderen til madaffald"}
{"text": "Byggegrundene er placeret i et omr\u00e5de, hvor der forefindes en tingslyst deklaration omkring fjernvarme."}
{"text": "Dvs. hvis der er tale om en kommunal misligholdelse af alvorlig karakter."}
{"text": "M\u00e5ske er der noget, vi ikke har t\u00e6nkt p\u00e5, som har betydning for dig og din hverdag."}
{"text": "6 \u2013 17 \u00e5rs afdelinger"}
{"text": "Der kan v\u00e6re ventetid til en vuggestueplads, s\u00e5 hvis I har \u00f8nsket vuggestue, og der ikke er plads, vil pasningsgarantien i de tilf\u00e6lde blive opfyldt med en plads i dagplejen."}
{"text": "Naturlige vandl\u00f8b er \u00e5bne vandl\u00f8b, som altid\u00a0har v\u00e6ret der."}
{"text": "Et regnvandsbassin er normalt et t\u00f8rt bassin, der ved regnskyl fungerer som et volumen til opmagasinering af regnvand p\u00e5 overfladen, hvorfra der kan ske en fordampning."}
{"text": "Ans\u00f8gningen vil blive behandlet af"}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune har onsdag den 4. maj 2022 offentliggjort et forslag til lokalplan 4.2-28 for t\u00e6t-lav boliger p\u00c3\u00a5 Sundquistsgade i S\u00f8nderborg."}
{"text": "I 2010 var andelen 13,7 pct., i 2013 var andelen 16,9 pct. og i 2017 var andelen 18,0 pct. Regionsgennemsnittet er i 2017 20,1 pct. 43,6 pct. af borgerne i S\u00f8nderborg Kommune spiser frugt dagligt i 2021."}
{"text": "N\u00e5r vi behandler oplysninger om dig, har du visse rettigheder."}
{"text": "Psykologhj\u00e6lp til unge er et gratis tilbud til dig, hvis:"}
{"text": "Udbetaling af tilskud vil ske til foreningens Nemkonto, som er tilknyttet CVR-nummeret."}
{"text": "Vi bygger renseanl\u00e6g, hvor vi b\u00c3\u00a5de renser spildevandet og udnytter stoffer i slammet3."}
{"text": "M\u00e5let er at fremme den enkeltes muligheder for et selvst\u00e6ndigt og meningsfuldt liv."}
{"text": "P\u00e5 vores forl\u00f8b f\u00e5r du st\u00f8tte, vejledning og redskaber til at arbejde med dine udfordringer, s\u00e5 du kan f\u00e5 en hverdag med et st\u00f8rre overskud og livskvalitet."}
{"text": "Dette g\u00e6lder ikke, hvis du \u00f8nsker at v\u00e6re anonym."}
{"text": "Den enkelte leder udpeger selv de personer, som skal v\u00e6re respondenter."}
{"text": "Det er fx ikke nok, at vejen eller stien g\u00e5r t\u00e6t forbi bygninger eller have."}
{"text": "Plakater/skilte skal v\u00e6re fjernet senest 4 dage efter afholdelse af arrangementet"}
{"text": "L\u00e6ger, speciall\u00e6ger, tandl\u00e6ger, tandplejere og fysioterapeuter fasts\u00e6tter selv prisen for behandling."}
{"text": "Sidst, men ikke mindst, har vi i natuRO plads til et godt grin og til at hygge omkring b\u00e5let."}
{"text": "Det er en god id\u00e9 at udarbejde en\u00a0kommunikationsplan, som er en samlet oversigt over m\u00e5lgrupper, relevante medier og kommunikationskanaler; deadlines; ansvarlige for kommunikationen."}
{"text": "Langt de fleste borgere er i sikringsgruppe 1."}
{"text": "Bade- og b\u00e5debroer reguleres efter Kystbeskyttelsesloven og bekendtg\u00f8relsen om bade- og b\u00e5debroer \u2013 BEK nr. 232 af 12/03/2007"}
{"text": "Kl. 19.45Mulighed for sp\u00f8rgsm\u00e5l til klimaplanen"}
{"text": "Bel\u00f8bet betales som regel af den person, der taber sagen."}
{"text": "Hvilke regler er der omkring afbud og udeblivelser?"}
{"text": "Til indk\u00f8b/reparation af materiel, som benyttes i forbindelse med foreningens aktivitet"}
{"text": "tir, 28 jun 2022 13:10:50 CEST"}
{"text": "Erfaring med familier\u00e5dgivning, foreningslivet, dannelse af sociale og personlige kompetencer hos b\u00f8rn og unge, kommunikation"}
{"text": "Alle har ret til at v\u00e6re \u2019nogen\u2019 og blive til \u2019noget\u2019"}
{"text": "\u2013 Vi har i Sundhedsudvalget i fire \u00c3\u00a5r arbejdet med fem forskellige fokusomr\u00c3\u00a5der: Tobak, mental sundhed, overv\u00e6gt, fysisk aktivitet, kroniske sygdomme."}
{"text": "S\u00f8nderborg Erhvervsservice udsender et kvartalsvis nyhedsbrev."}
{"text": "En vigtig brik i denne kamp er meningsfulde og inkluderende f\u00e6llesskaber."}
{"text": "\u2022 300 m til nedsivningsanl\u00e6g"}
{"text": "Grundantagelsen er, at lederen er optaget af at udvikle sig, og dermed g\u00e5r ind i en lederevaluering konstruktivt."}
{"text": "For at f\u00e5 l\u00e5net skal du eller din \u00e6gtef\u00e6lle:"}
{"text": "Elever, der er optaget eller forblevet i en skole i en anden kommune end bop\u00e6lskommunen."}
{"text": "Den nuv\u00e6rende to\u00e5rige periode er p\u00e5begyndt\u00a0i januar 2020."}
{"text": "Mandag den 13. juni kl. 19.00 - 21.00"}
{"text": "Du vil f\u00c3\u00a5 motioneret\u00a0lattermusklerne\u00a0og ikke mindst l\u00e6re, hvordan du udnytter hjerneforskellene i samarbejdet mellem k\u00f8nnene \u2013 b\u00c3\u00a5de i hjemmet og p\u00c3\u00a5 arbejdspladsen."}
{"text": "Henvender du dig via e-mail, vil du f\u00e5 svar i forhold til de svarfrister, der er g\u00e6ldende for de enkelte omr\u00e5der."}
{"text": "Ans\u00f8gning om midlertidig stadeplads samt midlertidig r\u00e5den over offentlig vejareal skal rettes til Plan & Trafik."}
{"text": "Arbejdspladsen er derfor en velegnet arena for indsatser som kan fremme sundheden ."}
{"text": "virke for et godt forhold mellem medlemsforeningerne"}
{"text": "Fra naturlegeplads til science oplevelsespark."}
{"text": "Hvis du har brug for hyppigere t\u00f8mning eller akut t\u00f8mning, skal du kontakte Vejen Forsyning."}
{"text": "Vejen Kommune er forpligtet til at koordinere sin ungeindsats p\u00e5 tv\u00e6rs af uddannelses-, besk\u00e6ftigelses- og socialindsatsen, jf. \u201dLov om kommunal indsats for unge under 25 \u00e5r\u201d \u00a7 2 j."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at blive boende sammen med en \u00e6gtef\u00e6lle eller\u00a0samlever, s\u00e5 skal den tilbudte bolig v\u00e6re egnet til to personer."}
{"text": "Dens slags post sendes i udgangspunktet kun digitalt."}
{"text": "Der tilbydes superviseret gangtr\u00e6ning p\u00e5 hold af 12 ugers varighed med individuelle hensyn og med fokus p\u00e5 at blive (re-)etableret i lokalomr\u00e5det efter endt forl\u00f8b."}
{"text": "\u2022 der p\u00e5 naboejendomme inden for ovenn\u00e6vnte beskyttelseszone ans\u00f8ges om tilladelse til etablering af i \u00f8vrigt lovlige anl\u00e6g n\u00e6vnt i DS 441"}
{"text": "Hvor mange timer kan jeg have en ledsager?"}
{"text": "Ved pr\u00e6mieringen kan der l\u00e6gges v\u00e6gt p\u00e5:"}
{"text": "En skilsmisse giver ofte store udfordringer for b\u00e5de b\u00f8rn og voksne, og der vil altid v\u00e6re mange f\u00f8lelser involveret, b\u00e5de hos de involverede voksne og b\u00f8rn."}
{"text": "Kommunerne og Regionsr\u00e5det indg\u00e5r \u00e5rligt en rammeaftale om faglig udvikling, styring og koordinering af det specialiserede socialomr\u00e5de i Region Syddanmark."}
{"text": "\u2022 V\u00e6r sammen med andre og benyt lokale tilbud som for eksempel gymnastik, dans, sang, frivillige foreninger og bankospil."}
{"text": "Det sker, fordi styringen er med til at sikre en bedre udnyttelse af den energi, som tilf\u00f8res de kompressorer, der skaber nedk\u00f8ling \u2013 ligesom vi kender det fra k\u00f8leskabe."}
{"text": "Opl\u00f8sning skal v\u00e6re p\u00e5 300 dpi."}
{"text": "Der l\u00e6gges gydegrus ud i den nye del af vandl\u00f8bet."}
{"text": "Liljens tlf: 79 96 56 73, mandag til torsdag fra kl. 8.30 \u2013 16, fredag kl. 8.30 \u2013 14.30"}
{"text": "regulativer bedes du rette henvendelse til team Milj\u00f8 p\u00e5 72 56 50 00 eller p\u00e5 sorternu@fredensborg.dk."}
{"text": "telefonisk betjening: mandag - onsdag kl. 08.00 - 15.30, torsdag kl. 08.00 - 16.30, fredag kl. 08.00 - 12.30"}
{"text": "Klipperen b\u00f8r af sikkerhedsm\u00e6ssige hensyn ikke v\u00e6re frontmonteret og f\u00f8rerhusets ventilationssystem skal v\u00e6re slukket."}
{"text": "beskrivelse af arrangementet/aktiviteten: indhold, tid og sted, m\u00e5lgruppe, markedsf\u00f8ring."}
{"text": "Renteprocenten fasts\u00e6ttes for et \u00e5r ad gangen og l\u00e5nebel\u00f8b forrentes med en markedsrente."}
{"text": "Lederen sender en skriftlig invitation via Digital Post med dagsorden for m\u00f8det."}
{"text": "Ans\u00f8g om tilskudKrav til dagplejereListe over godkendte b\u00f8rnepassere i Vejen KommuneBlanket til dokumentation af l\u00f8nudbetaling\u00a0AnkestyrelsenArbejdsmilj\u00f8lovenArbejdsmarkedets ErhvervssikringATPVisma Datal\u00f8nFeriekontoOpret CVR-nummer via Virk.dkSygedagpengeafdelingen"}
{"text": "Den sammenh\u00e6ngende b\u00f8rne og ungepolitik danner den overordnede ramme for en sammenk\u00e6dning af eksisterende og nye kommunale handlinger indenfor det samlede b\u00f8rne og ungeomr\u00e5de i de kommende \u00e5r."}
{"text": "En del b\u00f8rn gr\u00e6der meget, andre gr\u00e6der sj\u00e6ldent"}
{"text": "240 l beholder uget\u00f8mning restaffald"}
{"text": "Ved oprettelse af vandr\u00e5det tilstr\u00e6bes en ligelig repr\u00e6sentation af organisationer og foreninger der varetager forskellige interesser i forhold til vandplanl\u00e6gning."}
{"text": "Kontakt kommunen, hvis du vil vide mere om l\u00e5n til beboerindskud."}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 personligt till\u00e6g?"}
{"text": "Et af form\u00e5lene med fredningen er, at sikre at offentligheden har adgang til og kan nyde det smukke omr\u00e5de."}
{"text": "Klagen skal inden for 4 uger efter offentligg\u00f8relsen, sendes til Planklagen\u00e6vnet via Klageportalen."}
{"text": "Lukningen bliver fra hj\u00f8rnet af Brogade til hj\u00f8rnet af N\u00f8rrebro."}
{"text": "Byr\u00e5det har pligt til at h\u00f8re Seniorr\u00e5det om alle forslag, der vedr\u00f8rer \u00e6ldre, inden der tr\u00e6ffes beslutning."}
{"text": "Med kampagnen \u201dSammen om et VILDERE Danmark\u201d, skal en kommunekonkurrence v\u00e6re med til at g\u00f8re Danmark VILDERE til fordel for natur og biodiversitet."}
{"text": "Ved en depression kan du have mange tanker, der g\u00f8r dig trist og nedtrykt."}
{"text": "\u2013 Pr\u00e6cist lige som at vi bliver bedre til at forst\u00e5 engelsk ved at l\u00e6se en masse engelske b\u00f8ger eller se engelsksprogede film."}
{"text": "Vi foretager en prioritering af sagerne, og ans\u00f8gninger om for eksempel boligindskud og huslejerestance prioriteres h\u00f8jt, og du kan forvente svar p\u00e5 en s\u00e5dan ans\u00f8gning inden for en uge efter, at sagen er tilstr\u00e6kkeligt belyst og n\u00f8dvendig dokumentation foreligger."}
{"text": "Hvor lang tid varer et 'kort ophold'?"}
{"text": "F\u00f8lgende produktionsarealer og sammens\u00e6tning af dyrehold er et husdyranl\u00e6g:"}
{"text": "Du kan komme i kontakt med os ved at ringe til politiet p\u00e5 telefonnummer 114, og bede om den sociale d\u00f8gnvagt i Fredensborg Kommune."}
{"text": "Information til dig, der har f\u00e5et konstateret \u00e5reforsn\u00e6vring og har brug for at foretage \u00e6ndringer i dit liv."}
{"text": "Bem\u00e6rk, at danske myndigheder allerede har adgang til de informationer, der er p\u00e5 en dansk attest."}
{"text": "Fakta om gen\u00e5bning af r\u00f8rlagt str\u00e6kning p\u00e5 Donse \u00c5"}
{"text": "P\u00e5 Sundhedsvejen.dk har du mulighed for at l\u00e6se dit barns journal og se v\u00e6gt- og l\u00e6ngdekurver."}
{"text": "Vi henviser til R\u00e5det for sikker trafiks pjece \u201dB\u00f8rn i biler\u201d, der indeholder vejledning vedr\u00f8rende fastsp\u00e6nding af b\u00f8rn i biler (som findes under pjecer)."}
{"text": "M\u00f8det begynder kl. 19 og d\u00f8rende \u00e5bnes kl. 18.30."}
{"text": "P\u00e5 Fredtoften er der disc golf, og om vinteren en super k\u00e6lkebakke og en skibakke."}
{"text": "Mange par s\u00f8ger derfor r\u00e5dgivning med \u00f8nske om, at f\u00e5 parforholdet, og familielivet, til at fungere bedre."}
{"text": "Hvert \u00c3\u00a5r tiltr\u00e6kker revyen tusinder af bes\u00f8gende fra hele landet."}
{"text": "I vil f\u00e5 lejlighed til at fort\u00e6lle om:"}
{"text": "Der vil i forbindelse med m\u00f8det v\u00e6re mulighed for at stille sp\u00f8rgsm\u00e5l og komme med input til den kommende lokalplans indhold."}
{"text": "Afdelingschef Anneth Jensen, E-mail anje@vejen.dk,Telefon: 79 96 6570 / 30 58 81 25"}
{"text": "Bistand kan f\u00e5s hos fastholdelseskonsulenter/jobcentret i medarbejderens bop\u00e6lskommune."}
{"text": "Husk at tage forbehold for stedet og eventuelle andre tavler."}
{"text": "Kan du som borger, virksomhed eller institution bruge plakaten, kan du downloade den som pdf-fil her:"}
{"text": "Hvordan ans\u00f8ger vi om S\u00f8nderborg-ordningen?"}
{"text": "Du skal bruge det kundenummer og den pinkode, der st\u00e5r i velkomstbrevet."}
{"text": "Der skal etableres sandfang og olie- eller benzinudskiller p\u00e5 afl\u00f8b fra:"}
{"text": "I forbindelse med at man p\u00e5t\u00e6nker at bygge - skal det unders\u00f8ges om det omr\u00e5de man bor i, er omfattet af en byplanvedt\u00e6gt eller en lokalplan."}
{"text": "SFO2 (4.-6. klasse) placeres i bygningen som en selvst\u00e6ndig funktion med mulighed for at sambruge dele af faciliteterne."}
{"text": "\u00d8nsker foreningerne direkte indflydelse p\u00e5 det folkelysende arbejde i Fredensborg Kommune, b\u00f8r foreningerne derfor v\u00e6re medlem af en af de relevante paraplyorganisationer."}
{"text": "Lederen betaler for l\u00e6geerkl\u00e6ringer som lederen selv beder om og s\u00f8rger for journalisering p\u00e5 medarbejderens personalesag."}
{"text": "I S\u00f8nderborg Kommune f\u00f8lges\u00a0og underst\u00f8ttes alle b\u00f8rns trivsel og udvikling gennem trivselsvurderinger og tilsyn med de kommunale og private dagtilbudsomr\u00e5der, b\u00f8rneuniverser og b\u00f8rnehaver."}
{"text": "\u00d8nsker man at f\u00e6rdes p\u00e5 hesteryg i dyrehaven kan man k\u00f8be et ridekort p\u00e5 Klelunds hjemmeside."}
{"text": "Ved \u00f8nske om dispensation fra Vejen Kommunes opstartsalder p\u00e5 2,9 \u00e5r, bedes du udfylde nedenst\u00e5ende ans\u00f8gningsskema."}
{"text": "Nogle af de typer kropsb\u00e5rne hj\u00e6lpemidler, du kan s\u00f8ge st\u00f8tte til, er:"}
{"text": "Sprogpilot Fredensborg er et tilbud til normaltbegavede elever fra 0.-9. klassetrin, som er i risiko for at udvikle skriftsproglige vanskeligheder, eller som allerede udviser store skriftsproglige vanskeligheder, f.eks, ordblindhed."}
{"text": "En l\u00e6gdommer er en mand eller kvinde uden juridisk eksamen, der sammen med de juridiske dommere i by- og landsretten lytter til alle forsvarets og anklagemyndighedens argumenter i en straffesag."}
{"text": "N\u00f8rreb\u00e6k-Terpling \u00c5 er et till\u00f8b til Sneum \u00c5."}
{"text": "For sm\u00e5b\u00f8rnsfor\u00e6ldre - God start baby (0-1 \u00e5r)"}
{"text": "Du skal have l\u00e6gehenvisning til fysioterapeut, fodterapeut og psykolog, og fysioterapeuten, fodterapeuten eller psykologen skal have en aftale med regionen, for at du kan f\u00e5 tilskud."}
{"text": "Programmet kan best\u00e5 af danskundervisning og forskellige aktiviteter, der f\u00e5r dig t\u00e6ttere p\u00e5 job - fx virksomhedspraktik eller job med l\u00f8ntilskud - inden for et \u00e5r."}
{"text": "Anmod om hegnsyn via denne formular"}
{"text": "\u00c6ndringsforslagene sendes til BBR's indbakke, hvor kommunen behandler og godkender \u00e6ndringer, f\u00f8r din BBR bliver opdateret med de nye oplysninger."}
{"text": "Sonderborg.dk er S\u00f8nderborg-omr\u00e5dets indgang til kulturtilbud, events, jobs, oplevelser, erhverv samt information for tilflyttere."}
{"text": "H\u00e4ndels oratorium \u201dMessias\u201d komponeret i 1741 og uropf\u00f8rt den 13. april 1742 er n\u00e6rmest en opera uden sceneoptr\u00e6den for kor, fire solister og orkester."}
{"text": "Hvis der indkaldesflere deltagere, skal det ske efter gensidig aftale mellem den elevansvarlige ogeleven."}
{"text": "April: Indkaldelse til konstituerende m\u00f8de."}
{"text": "Hvis du har\u00a0v\u00e6ret p\u00e5 milit\u00e6r mission for den danske stat under instruktion af forsvaret, regnes den periode ogs\u00e5 som ophold her i riget."}
{"text": "Hvis det er muligt at besvare en besked direkte, vil knappen \u2019Besvar\u2019 fremg\u00e5, n\u00e5r du har \u00e5bnet beskeden i Digital Post-appen."}
{"text": "Ved vurdering af affaldets farlighed kr\u00e6ves en n\u00e6rmere vurdering af affaldets karakter og sammens\u00e6tning."}
{"text": "Oftest kan en uopfordret ans\u00f8gning, hvor du beskriver, hvad du kan udf\u00f8re for virksomheden, v\u00e6re nok til\u00a0at f\u00e5 foden indenfor."}
{"text": "Gr\u00f8n F\u00f8rertr\u00f8je stafet 10:Gr\u00e5sten Landbrugsskole \u2013 I f\u00f8rertr\u00f8jen for gr\u00f8n omstilling af landbruget"}
{"text": "Derudover skal listen v\u00e6re alsidigt sammensat i forhold til kommunens befolkning, og der kan bl.a. l\u00e6gges v\u00e6gt p\u00e5 uddannelsesm\u00e6ssig baggrund og besk\u00e6ftigelsesm\u00e6ssig status."}
{"text": "P\u00c3\u00a5 bedste s\u00f8nderborgske vis blev der hurtigt sat handling bag ordene, og i 2004 blev \u2018Kultur i Syd\u2019 en realitet."}
{"text": "Du skal indsende en anmodning om hegnssyn."}
{"text": "For alle tre rygestopkurser skal du kontakte sundhedskonsulent Line Berg Torsbakke p\u00e5 21 20 72 02 eller\u00a0lbto@fredensborg.dk\u00a0for mere information."}
{"text": "Undg\u00e5 skr\u00e6mmemidler med lyd, da m\u00e5gerne hurtigt v\u00e6nner sig til lyden."}
{"text": "M\u00e6lke- og juicekartoner m.m. - indtil der kommer en ny beholder (bem\u00e6rk, du kan ogs\u00e5 samle dem og aflevere dem p\u00e5 genbrugspladsen i Vejen hvor de vil g\u00e5 til genbrug."}
{"text": "Christiansens rekorder og afg\u00f8rende straffekast."}
{"text": "Stress kan defineres som \u201den belastningstilstand, som b\u00e5de kan v\u00e6re psykisk og fysisk."}
{"text": "Den endelige vurdering af dispensation afh\u00e6nger af, hvilket tilbud der vurderes som v\u00e6rende bedst for barnet."}
{"text": "byggegrunde der er til salg,"}
{"text": "\u2022 At barnet i 4-5 \u00e5rs alderen stadig viser enten ingen eller ringe interesse for bogstaver (for eksempel i sit eget navn) eller for at f\u00e5 l\u00e6st en bog h\u00f8jt"}
{"text": "Kan jeg stemme til\u00a0Europa-Parlamentsvalget, hvis jeg er EU-borger?"}
{"text": "Niv\u00e5 er i v\u00e6kst med mange nye boliger og tilflyttende b\u00f8rnefamilier."}
{"text": "Pumpen tager varme fra fx udeluften eller jorden og overf\u00f8rer den til radiatorer, gulvvarme eller direkte som varm luft i rummene."}
{"text": "Medlem af Byr\u00e5det for Venstre"}
{"text": "Forligspartierne anerkender den store interesse ogs\u00e5 i Humleb\u00e6k og Fredensborg for at komme i gang med Fremtidens Folkeskoler, men der har ikke v\u00e6ret plads under anl\u00e6gsrammen til en fremrykning af disse anl\u00e6gsinvesteringer."}
{"text": "Du har nemlig 2 \u00e5r til at gennemf\u00f8re projektet."}
{"text": "F\u00f8lg\u00a0linket \"Anmeldeskema\" i infoboksen \"Mere om Natura 2000\"."}
{"text": "sygdom, herunder tilskadekomst eller invaliditet har ret til befordring, hvis"}
{"text": "Listen over autoriserede kontrollanter og n\u00e6rmere oplysninger om beholderkontrol kan findes p\u00e5 Teknologisk Instituts hjemmeside."}
{"text": "De 140 hektar fredet natur ligger kun en lille g\u00e5tur fra S\u00f8nderborg By, og sk\u00f8nheden og roen kan fx nydes p\u00e5 cykel eller til fods p\u00e5 omr\u00e5dets mere end 20 km stier."}
{"text": "der ikke stilles de samme faglige krav som til et dagtilbud"}
{"text": "Niv\u00e5 Havn og Strandpark har masser af muligheder for vandsport."}
{"text": "Hvis der mangler nogle skelp\u00e6le, betaler kommunen udgiften til reetablering af skelp\u00e6le inden for 14 dage fra overtagelse af grunden."}
{"text": "I udvalget behandles ogs\u00e5 sager om kommunens k\u00f8b, salg og udlejning af ejendomme, redningsberedskabet og kommuneplanen."}
{"text": "Ans\u00f8g puljen og l\u00e6s retningslinjerne\u00a0her"}
{"text": "I tilf\u00e6lde hvor du har delvist v\u00e6rgem\u00e5l, er det n\u00f8dvendigt, at du henvender dig til den p\u00e5g\u00e6ldende myndighed, hvor du som v\u00e6rge har brug for fuldmagt."}
{"text": "L\u00f8rdag d. 9. april 2022 til mandag d. 18. april 2022"}
{"text": "Asta n\u00e5r at indspille omkring 70 film i Tyskland."}
{"text": "Projektet \u2018Gang i Livet som familie\u2019 henvender sig til familier, hvor b\u00f8rn har v\u00e6gt- eller trivselsudfordringer."}
{"text": "din nuv\u00e6rende l\u00e6ge lukker sin praksis"}
{"text": "Tour de France i S\u00f8nderborg d. 3. juli 2022 \u2013 krydset Borgmester Andersens vej og S\u00f8ndre Landevej"}
{"text": "I S\u00f8nderborg Forsyning ser vi affald som en ressource."}
{"text": "Kommunen kan have valgt at have en h\u00f8jere serviceniveau/udgiftsniveau p\u00e5 et bestemt omr\u00e5de og lavere p\u00e5 et andet."}
{"text": "P\u00c3\u00a5 cykel i S\u00f8nderborg er en f\u00e6lles mission for S\u00f8nderborg Kommune og Cykelforum."}
{"text": "Gr\u00e5sten Padel Klub, padelbane \u2013 50.000 kr."}
{"text": "Der kan v\u00e6re ikter i s\u00f8en."}
{"text": "Kirkeuglen - en st\u00e6rkt truet fugl."}
{"text": "Tilbuddet er gratis for alle, der bor eller arbejder i S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Det giver mig ogs\u00e5 et socialt netv\u00e6rk, som jeg mistede samtidig med mit arbejde.\""}
{"text": "Det er kun din andel af indefrysningen p\u00e5 ejendommen, der frameldes."}
{"text": "Det p\u00e5hviler virksomheden at meddele \u00e6ndringer, som har indflydelse p\u00e5 affaldsm\u00e6ngden, s\u00e5ledes at der altid er tilstr\u00e6kkelig kapacitet."}
{"text": "S\u00f8g tilskud fra Start- og udviklingspuljen"}
{"text": "Vejen Kommune indberetter l\u00f8nnen hver m\u00e5ned til Skat."}
{"text": "Undervisning (holdundervisning er pt. aflyst pga."}
{"text": "L\u00e6s\u00a0en folder med inspiration til projektet"}
{"text": "Se mere om vores muligheder for ekstrat\u00f8mninger her."}
{"text": "L\u00e6s reglerne for foretr\u00e6de her:"}
{"text": "Disse bes\u00f8g planl\u00e6gges ud fra dit behov og barnets alder."}
{"text": "tlf. 22 24 98 05"}
{"text": "Indtast dit projekt og kom med p\u00e5 kortet."}
{"text": "Hvilke tilskud gives der gennem\u00a0S\u00f8nderborg-ordningen?"}
{"text": "Klasse III veje salter og snerydder vi som udgangspunkt kun mellem kl. 05:00 og kl. 21:00"}
{"text": "selv bruger ejendommen til beboelse"}
{"text": "Hjemmeside: nyre.dkKontaktperson: Else LorenzenE-mail: elselo@bbsyd.dkPostnummer: 6240By: L\u00f8gumklosterTelefon: 51 95 44 36"}
{"text": "Derimod er der et krav om, at man skal angive den sag eller det dokument, man \u00f8nsker at blive gjort bekendt med."}
{"text": "Impr\u00e6gneret tr\u00e6 kan ikke bruges til produktion af nye sp\u00e5nplader, men sendes i stedet til forbr\u00e6nding, hvor det ender som varme og energi."}
{"text": "Hvis det vurderes, at der er tale om mobning, skal skolen hj\u00e6lpe med at stoppe mobningen."}
{"text": "Augustenborgs unikke historie og arkitektoniske fremtr\u00e6den som hertugby er en enest\u00e5ende fort\u00e6lling, der sammen med byens kulturelle profil og byn\u00e6re natur giver Augustenborg et stort turismepotentiale."}
{"text": "For buske og anden lav bevoksning g\u00e6lder den samme regel som for h\u00e6kke."}
{"text": "Du kan nemt og hurtigt indrapportere det p\u00e5 http://www.nspv.dk/giv-et-tip hvorefter din henvendelse vil blive videreformidlet til rette person."}
{"text": "Du kan finde Vejen Kommunes husholdningsregulativ her."}
{"text": "Du kan stille sp\u00f8rgsm\u00e5l til Vejen Kommunes udbudsplan, samhandel med Vejen Kommune eller andet."}
{"text": "Almindelige personoplysninger \u2013 fx navn, k\u00f8n, adresse, telefonnummer og CPR-nummer"}
{"text": "Senest en m\u00e5ned efter arrangementet er slut, skal du maile en lille opstilling med, hvordan du har brugt pengene \u2013 eller kopier af kvitteringer."}
{"text": "Tak til alle de frivillige, der st\u00e5r for hele arrangementet."}
{"text": "der skal normalt v\u00e6re tale om en situation, som ikke har kunnet forudses"}
{"text": "St\u00f8tten ydes som l\u00e5n til den billigst egnede bil og du skal tilbagebetale en del af l\u00e5net over seks \u00e5r."}
{"text": "Medarbejdere der er omfattet af Vejen Kommunes Genplaceringsaftale, skal vedl\u00e6gge ans\u00f8gningen det dokument de har modtaget som dokumentation for at de er omfattet af genplaceringsaftalen."}
{"text": "Her kan du spille spil og jagte en mikroorganisme og deltage i en quiz; hvor meget ved du egentlig om dette emne?"}
{"text": "Vandl\u00f8bsindsatserne er udpeget af staten, men udf\u00f8res af kommunerne."}
{"text": "Hvis det sker er det vigtigt, at vi som arbejdsplads og kollega tager fat om situationen for b\u00e5de at hj\u00e6lpe vores kollega og Vejen Kommune."}
{"text": "du har erhvervet en bop\u00e6l eller et fast opholdssted i Danmark, og"}
{"text": "Du f\u00e5r v\u00e6rkt\u00f8jer til at m\u00e6rke dig selv p\u00e5 en god og anerkendende facon."}
{"text": "Lederforum har til form\u00e5l at skabe:"}
{"text": "Trafiksikkerhedsplanen beskriver visionen, m\u00e5ls\u00e6tninger og indsatsomr\u00e5der."}
{"text": "Kulturarvsarealerne er t\u00e6nkt som et incitament til at bevare fortidsminderne."}
{"text": "F\u00e5 eventuelt inspiration i folderen \u201dStilguide\u201d."}
{"text": "Der blev ogs\u00e5 fr\u00e6set et areal op n\u00e6r skolen, som det var meningen at skolen skulle s\u00e5 til."}
{"text": "Gr\u00f8nt R\u00e5dStyregruppe - Askov B\u00f8rnecenterStyregruppe - Ny daginstitution i Vejen SydStyregruppe - Kapacitetsudvidelse p\u00e5 dagtilbudsomr\u00e5det i B\u00e6kkeLanddistriktsudvalgetKontaktperson for Br\u00f8rupskolen og Filial Holme\u00e5 B\u00f8rnecenterKontaktperson for Gesten B\u00f8rnecenterKontaktperson for Omr\u00e5de 3 (Vejen By)Tilbage til siden om Vejen Byr\u00e5d"}
{"text": "Cool Kids er et gruppeforl\u00f8b, for b\u00f8rn/unge, som har en angstproblematik, der kr\u00e6ver lettere behandling."}
{"text": "Til efter\u00e5ret kan man opleve Rasmus Walter rundt i landet til koncerter, hvor der s\u00e6ttes fokus p\u00e5 de f\u00f8rste 20 \u00e5r i en karriere, der har budt p\u00e5 stor kommerciel succes, masser af hits og et v\u00e6ld af koncerter, hvor Rasmus Walters evne til indlevelse og n\u00e6rv\u00e6r altid har spillet en central rolle."}
{"text": "Sker videregivelsen uden Whistleblowerens samtykke, vil vedkommen som udgangspunkt blive orienteret herom, medmindre det vil kunne bringe sagen i fare."}
{"text": "Hvor henter S\u00f8nderborg Kommune mine personoplysninger og hvor l\u00e6nge gemmes de?"}
{"text": "Uden titel (metalobjekt #9, lys guld), 2008."}
{"text": "Der m\u00e5 ikke anvendes pesticider som indeholder glyphosat (fx Roundup) til bek\u00e6mpelse af ukrudt p\u00e5 offentlige arealer."}
{"text": "Nogle af dem kan du se nedenfor:"}
{"text": "Det er hensigten, at eleverne afslutter folkeskolen i den udvidede modtageklasse."}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l til selve ordningen, skal du kontakte PostNord."}
{"text": "Manglende eller mangelfuld vedligeholdelse kan medf\u00f8re erstatningspligt for skader p\u00e5 opstr\u00f8msliggende ejendomme, hvis skaden kan\u00a0henf\u00f8res til den manglende/mangelfulde vedligeholdelse."}
{"text": "Styringsaftalen sikrer klare spilleregler for samarbejdet ved kommunernes k\u00f8b og salg af pladser samt regionens salg af pladser."}
{"text": "Bevisf\u00f8relsen kan eksempelvis v\u00e6re vidneafh\u00f8ringer, syn og sk\u00f8n eller lignende."}
{"text": "Derfor bortfalder muligheden for aftenpasning i daginstitution \u2013 en ordning som i \u00f8vrigt stort set ikke har v\u00e6ret anvendt de sidste mange \u00e5r."}
{"text": "Som ansat i fleksjob skal du indbetale et bidrag til ATP p\u00e5 fem pct. af det beregnede fleksl\u00f8ntilskud, dog h\u00f8jst 500 kr. om m\u00e5neden."}
{"text": "Din virksomhed kan s\u00f8ge om tilskud til at opkvalificere nye medarbejdere, som ans\u00e6ttes fra ledighed i almindelige jobs."}
{"text": "For at s\u00f8ge tilskuddet til voksenundervisning skal foreningen:"}
{"text": "Dette m\u00e5l skal n\u00e5s med udgangspunkt i fire n\u00f8glebegreber:"}
{"text": "Hendes nabo laver fuglekasser og insekthoteller p\u00e5 samleb\u00e5nd, og hvis skolen ville v\u00e6re med til at lave 100 kasser, kunne der s\u00f8ges penge til projektet sammen med DOF."}
{"text": "Sagen bliver ikke yderligere behandlet f\u00f8r de supplerende oplysninger er fremsendt.Screeningen er en overordnet gennemgang af ans\u00f8gningsmaterialet."}
{"text": "Fredensborg Kommunes sagsbehandlingstider for milj\u00f8godkendelse af virksomheder p\u00e5 henholdsvis bilag 1 og 2 i godkendelsesbekendtg\u00f8relsen er:"}
{"text": "Hvis plejehjemmets eller bostedets\u00a0faste l\u00e6ge har\u00a0lukket for tilmelding, skal du kontakte kommunen for at blive tilmeldt l\u00e6gen."}
{"text": "Rentelovens \u00a7 3, stk. 2 og 3 har f\u00f8lgende ordlyd: Stk. 2."}
{"text": "Skal du med som tilskuer, l\u00f8ber eller fodg\u00e6nger?"}
{"text": "Dette kan du finde mere om under Regnvand p\u00e5 egen grund"}
{"text": "L\u00e6s mere om opstilling af container, stilladser og lignende"}
{"text": "Vi kan ikke love fastans\u00e6ttelse af eleverne efter endt uddannelse \u2013 men vi fors\u00f8ger s\u00e5 vidt muligt at fastholde den nyuddannede medarbejder."}
{"text": "Legeteket har en samling af udviklingsstimulerende materialer, som f.eks. st\u00f8tter motorik, sansning, sprog, kognition og f\u00f8rskole."}
{"text": "Kampagnen k\u00f8rer n\u00e6ste gang den 1.-31. maj 2022."}
{"text": "Oplysningerne p\u00e5 kortene skal betragtes som vejledende og skal altid tages med et vist forbehold."}
{"text": "strafferet) og ans\u00e6ttelse og forfremmelse."}
{"text": "Bel\u00f8bet er fastsat af byr\u00e5det og bliver reguleret en gang \u00e5rligt."}
{"text": "En skaterinstrukt\u00f8r kommer og l\u00e6rer tricks fra sig i en \u00e5ben workshop."}
{"text": "Ved henvendelser til bop\u00e6lssognet eller en f\u00f8dekommune i S\u00f8nderjylland, skal du medbringe legitimation."}
{"text": "Chefforum m\u00f8des som minimum i f\u00f8lgende struktur:"}
{"text": "Hvordan bruger jeg det sociale frikort?"}
{"text": "Hvordan giver jeg et praj med mobilen?"}
{"text": "Kommunerne kan opfylde sin befordringsforpligtelse ved at stille skolebus til r\u00e5dighed eller ved at henvise til offentlig transport eller lignende og afholde udgifterne hertil."}
{"text": "Du kan s\u00f8ge om et personligt till\u00e6g til at d\u00e6kke den del af udgiften, du selv skal betale."}
{"text": "Tr\u00e6 med lak, lim og maling"}
{"text": "Derudover skal mailen ogs\u00e5 indeholde navn, adresse, telefonnummer samt bekr\u00e6ftelse p\u00e5, at du vil leje parcellen."}
{"text": "Opkvalificering i forbindelse med ans\u00e6ttelse"}
{"text": "Retten til plejevederlag bevares i indtil 14 dage efter d\u00f8dsfaldet."}
{"text": "\u2013 Hensigten med de nye samarbejdsaftaler er at styrke samarbejdet og ideudviklingen sammen med de akt\u00f8rer, der selv har fingrene i turisme, handel og kultur og derfor bedre en nogen andre kan se mulighederne."}
{"text": "Det er ikke sikkert, at den skole, I s\u00f8ger om skoleskift til, har ledige pladser p\u00e5 klassetrinnet."}
{"text": "Det skal\u00a0anmeldes p\u00e5 det generelle skema for farligt affald."}
{"text": "Skriv dine kontaktoplysninger herunder, s\u00e5 bliver du kontaktet af en uvildig energir\u00e5dgiver fra Transition Group for at aftale et tidspunkt for gennemgang af din bolig."}
{"text": "Loven sikrer, at beslutningen kan laves om p\u00e5 dagtilbuddets vegne minimum hvert andet \u00e5r og ikke oftere end hvert \u00e5r."}
{"text": "Find ud af, om dit byggeri kr\u00e6ver byggetilladelse, og se hvilke typer af byggeri, der ikke kr\u00e6ver en tilladelse."}
{"text": "I nogle tilf\u00e6lde har du mulighed for at f\u00e5 udbetalt befordringsgodtg\u00f8relse, n\u00e5r du kommer til undervisning eller har en aftale omkring hj\u00e6lpemidler p\u00e5 CHK."}
{"text": "Vandl\u00f8bet l\u00f8ber under Konge\u00e5vej i et 16 meter langt r\u00f8r, der er 45 cm i diameter."}
{"text": "Sundhedsudvalget er blandt andet\u00a0ansvarlig for genoptr\u00e6ning og vedligeholdelsestr\u00e6ning, tandplejen, sundhedsplejen og sundhedscentre, sundhedsfremme og forebyggelse, sundhedsberedskab, kvalitetsudvikling p\u00e5 sundhedsomr\u00e5det, samarbejde med Region Syddanmark og sygehusene samt\u00a0udviklingen af det n\u00e6re sundhedsv\u00e6sen."}
{"text": "Ofte vil et tilskud, som er bevilget som start- og udviklingstilskud, det efterf\u00f8lgende \u00e5r v\u00e6re givet som tilskud fra S\u00f8nderborg-Ordningen."}
{"text": "Hunde skal dog altid v\u00e6re i snor."}
{"text": "Lisa Juhler, tlf. 49 13 99 80 - n\u00e6stformand"}
{"text": "H\u00f8ring af forslag til klimatilpasningsplan 2022"}
{"text": "Hvad skal en alarm p\u00e5 en gyllebeholder kunne?"}
{"text": "nr. 248, Adsb\u00f8l, Gr\u00e5sten til salg."}
{"text": "Der skal betales et gebyr f\u00f8r Beboerklagen\u00e6vnet behandler en sag."}
{"text": "Historien om Fredensborg Gamle Biograf"}
{"text": "- Hvis det kan dokumenteres, at kontrakten bliver groft misligholdt, stopper ordningen med \u00f8jeblikkelig varsel."}
{"text": "Hvis dit byggeri har et areal over 50 m\u00b2, skal du ved ans\u00f8gningstidspunktet oplyse, hvilken brand- og konstruktionsklasse byggeriet er indplaceret i."}
{"text": "Erhvervsservice\u00a0kan hj\u00e6lpe dig, hvis du f.eks. vil:"}
{"text": "6-9 ordin\u00e6re ansatte kan v\u00e6re 1 person i virksomhedspraktik eller l\u00f8ntilskud."}
{"text": "Gebyr pr. timeEfter medg\u00e5et tid for hver p\u00e5begyndt 15 minutter."}
{"text": "Vadehavet med Ribe \u00c5, Tved \u00c5 og Varde \u00c5 vest for Varde"}
{"text": "Alle borgere over 12 \u00e5r f\u00e5r tilbud om vaccination mod COVID-19."}
{"text": "Samtaler med jobcenteret foreg\u00e5r ved personligt fremm\u00f8de."}
{"text": "nr. samt dato og underskrift."}
{"text": "Det er Kystdirektoratet der behandler ans\u00f8gninger om broer og anl\u00e6g, hvor der ikke er vandgennemstr\u00f8mning."}
{"text": "Din arbejdsgiver skal v\u00e6re indforst\u00e5et med at tage de n\u00f8dvendige sk\u00e5nehensyn."}
{"text": "Du kan selv unders\u00f8ge p\u00e5 et kort, hvad der er g\u00e6ldende for din ejendom."}
{"text": "P\u00e5 denne side kan du se de forskellige kvalitetsstandarder, som vi arbejder efter.&#13;"}
{"text": "Du f\u00e5r derfor kun dispensation til at udf\u00f8re arbejdet, hvis der er\u00a0tale om en n\u00f8dvendig \u00e6ndring."}
{"text": "afholdte udgifter til politisk arbejde det foreg\u00e5ende \u00e5r"}
{"text": "Ejeren af privatejede skove p\u00e5 mindre end 5 hektar kan\u00a0ved skilte indskr\u00e6nke adgangen for offentligheden."}
{"text": "at f\u00e5 mulighed for samv\u00e6r med andre i samme situation og evt. netv\u00e6rksdannelse efter kurset"}
{"text": "Du kan derfor med fordel selv indberette fejlen til din GPS-udbyder, s\u00e5ledes at GPS-udbyderen f\u00e5r\u00a0deres data opdateret."}
{"text": "Det g\u00e6lder dog ikke, hvis du har v\u00e6ret udsat for en akut opst\u00e5et skade eller sygdom, fx en arbejdsulykke, og det samtidig er \u00e5benlyst form\u00e5lsl\u00f8st at f\u00e5 dig tilbage i job p\u00e5 almindelige vilk\u00e5r.Tilskud til selvst\u00e6ndige med nedsat arbejdsevneSom selvst\u00e6ndig erhvervsdrivende kan du af kommunen f\u00e5 tilbud om st\u00f8tte i form af tilskud til din selvst\u00e6ndige virksomhed, hvis du har varige og v\u00e6sentlige begr\u00e6nsninger i din arbejdsevne i forhold til arbejdet i virksomheden."}
{"text": "Godkendelser og tilladelser, herunder lugt- og BAT (bedste tilg\u00e6ngelige teknik) - krav med videre baseres og beregnes\u00a0p\u00e5 grundlag af bedriftens \u201dproduktionsareal\u201d."}
{"text": "En sammenblanding vil medf\u00f8re, at en st\u00f8rre m\u00e6ngde ellers uforurenet bygge- og anl\u00e6gsaffald ikke kan genbruges eller genanvendes."}
{"text": "Vedtagne planer og regulativer kan ogs\u00e5 ses her p\u00e5 siden i klageperioden."}
{"text": "du har erhvervet en bop\u00e6l eller et fast opholdssted i Danmark,"}
{"text": "Vi tilbyder gratis hj\u00e6lp og \u00e5ben r\u00e5dgivning under diskretion til borgere over 12 \u00e5r."}
{"text": "Gr\u00e6nsen for husstandsindkomst forh\u00f8jes med ca. 42.589\u00a0kr. for hvert enkelt hjemmeboende barn under 18 \u00e5r (dog max."}
{"text": "Hvorn\u00e5r holder min institution sommerferielukket, og hvor kan jeg f\u00e5 mit barn passet?"}
{"text": "Program for de enkelte torsdage annonceres i vores nyhedsbrev og offentligg\u00f8res l\u00f8bende p\u00e5 vores hjemmeside og\u00a0Facebook-side."}
{"text": "Uhygiejnisk plast - (det skal i dit restaffald)"}
{"text": "Du skal udfylde blanketten \u201dFuldmagt til etablering af l\u00e6seadgang\u201d, som den p\u00e5r\u00f8rende skal aflevere i borgerservice sammen med gyldig legitimation som fx k\u00f8rekort eller pas."}
{"text": "Husk jeres barns blivende t\u00e6nder gerne skal holde hele livet."}
{"text": "Du opvarmer bedst maden i en mikrob\u00f8lgeovn, men du kan ogs\u00e5 bruge en almindelig ovn."}
{"text": "Den tinglyste deklaration samt ridset med placering af ledningen kan ses i dokumentlisten."}
{"text": "Dette er is\u00e6r i vinterhalv\u00e5ret, hvor glatf\u00f8re eller sne kan hindre busserne i at komme rundt."}
{"text": "I udarbejder et forslag til vedt\u00e6gter for foreningen."}
{"text": "Sommerferiepasningjuli m\u00e5ned - pr. ugedog max."}
{"text": "Har du generelle sp\u00f8rgsm\u00e5l til behandlingen af dine personoplysninger, kan du kontakte Vejen Kommunes databeskyttelsesr\u00e5dgiver (DPO), Lea Nobel Hviid, dpo@vejen.dk eller 79 96 60 34."}
{"text": "I november 2014 besluttede Plan-, Milj\u00f8- og Klimaudvalget at fremme sagen om et samlet kystbeskyttelsesprojekt p\u00e5 str\u00e6kningen."}
{"text": "Du kan rekvirere en formular her."}
{"text": "Hvorfra ringer du (adresse og telefon)"}
{"text": "Virksomhedsmentor (ans\u00f8ges via VITAS): 2 uger"}
{"text": "HUSK at tjekke om banen er ledig p\u00e5 www.kfgk.dk,\u00a0inden du l\u00e5ner frisbees, s\u00e5 du ikke l\u00e5ner\u00a0forg\u00e6ves."}
{"text": "Motorattest: Kontakt eventuelt din l\u00e6ge, som kan vurdere, om du har brug for en motorattest."}
{"text": "Koordinering af opgaver p\u00e5 tv\u00e6rs b\u00e5de internt og eksternt"}
{"text": "Lederen sikre sig, at tillidsrepr\u00e6sentanten for p\u00e5g\u00e6ldende omr\u00e5de holdes bedst muligt orienteret om den forest\u00e5ende ans\u00e6ttelse."}
{"text": "N\u00e5r man er i vandet, er man p\u00e5 s\u00f8territoriet, og her g\u00e6lder andre regler."}
{"text": "Den b\u00e6rer da ogs\u00e5 navnet SDG:DOX, der spiller for S\u00f8nderborgs lufthavnskode."}
{"text": "L\u00e6s om hvad du skal g\u00f8re, hvis du vil sende en underretning eller har behov for at tale med nogen om din bekymring for et barn eller en ung"}
{"text": "Gennem udvikling sikrer vi, at vi har kompetencerne til at im\u00f8dese den foranderlighed, der til stadighed er i vores arbejde og arbejdsopgaver."}
{"text": "Fritidsguide kontakter foreningen og aftaler f\u00f8rste tr\u00e6ning og f\u00f8lger barnet og familien til f\u00f8rste tr\u00e6ning."}
{"text": "Indsatsen best\u00e5r af udl\u00e6gning af groft materiale, som prim\u00e6rt vil v\u00e6re gydegrus."}
{"text": "Indsatsen sker p\u00e5 flere fronter."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 v\u00e6lge at angive det tema, sagen eller dokumentet vedr\u00f8rer."}
{"text": "Reguleringen begr\u00e6nser v\u00e6ksten i r\u00e5gebestandene, men fjerner ikke r\u00e5gerne helt."}
{"text": "Hvis du konstatere brud p\u00e5 en fjernvarmeledning eller lignende kan du kontakte det p\u00e5g\u00e6ldende fjernvarmev\u00e6rk."}
{"text": "Folkeoplysende virksomhed for b\u00f8rn og unge, som ikke tiltr\u00e6kkes af \u00f8vrige tilbud"}
{"text": "Du m\u00e6rker den f.eks., n\u00c3\u00a5r snakken p\u00c3\u00a5 alverdens sprog summer p\u00c3\u00a5 byens mange restauranter og caf\u00e9er, n\u00c3\u00a5r de studerende m\u00f8des p\u00c3\u00a5 universitetet, eller n\u00c3\u00a5r vores globalt f\u00f8rende virksomheder s\u00e6tter hinanden i st\u00e6vne i st\u00e6rke, gr\u00e6nseoverskridende klynger og netv\u00e6rk."}
{"text": "Bekendtg\u00f8relsen stiller krav om, at der skal indhentes et informeret samtykke fra brugeren, n\u00e5r websites \u00f8nsker at lagre cookies p\u00e5 brugerens it-udstyr."}
{"text": "Klager kan i s\u00e5 tilf\u00e6lde h\u00e6ve sagen."}
{"text": "Sygedagpenge udbetales enten m\u00e5nedsvis (den sidste torsdag i hver m\u00e5ned),\u00a0ugevis eller med 14 dages interval."}
{"text": "Man skal ans\u00f8ge om tilskud inden, man g\u00e5r i gang med sit projekt"}
{"text": "Det er affald der udg\u00f8r en brandfare, sundhedsfare, milj\u00f8fare eller smittefare."}
{"text": "I kan udfylde digital samtykkeerkl\u00e6ringen herSamtykkeerkl\u00e6ringen\u00a0skal ogs\u00e5 v\u00e6re udfyldt, hvis for\u00e6ldrene bor sammen, og hvis\u00a0barnet har haft pas f\u00f8r."}
{"text": "medicink\u00f8rsel i forbindelse med uddannelse/arbejde/behandling/fritids\u00e6rlige kurserh\u00e5ndsr\u00e6kningerekstra vask"}
{"text": "Praktisk pr\u00f8ve til stor motorcykel og almindelig bil med p\u00e5h\u00e6ngsk\u00f8ret\u00f8j"}
{"text": "I enkelte situationer er det dog muligt, fx\u00a0 hvis du er blevet anvist en bolig af kommunen."}
{"text": "del har fokus p\u00e5 mere konkrete tiltag og handlemuligheder i det lokale."}
{"text": "Vurderingsm\u00e6ndene efter lov om mark- og vejfred best\u00e5r af en formand samt yderligere to\u00a0vurderingsm\u00e6nd \u2013 udpeget af Byr\u00e5det."}
{"text": "Signe Hvergel PetersenMail: sihp@vejen.dkTelefon: 79 96 62 19"}
{"text": "Kassen/\u00e6sken fra fx havregryn, \u00e6ggebakker, leget\u00f8j"}
{"text": "Hver is\u00e6r er de alle avancerede og anerkendte musikere inden for kammermusikken."}
{"text": "En tilladelse forpligtiger typisk ejeren til at vedligeholde anl\u00e6gget i god og forsvarlig stand."}
{"text": "Vejen Kommune g\u00f8r meget for at forhindre og afhj\u00e6lpe generne ved klimaforandringerne."}
{"text": "For ortop\u00e6disk fodt\u00f8j til b\u00f8rn er der en egenbetaling p\u00e5\u00a0530 kr. (2022)"}
{"text": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l om udlejerens ret til adgang til det lejede"}
{"text": "Kan jeg kontakte en social- og gadesygeplejerske?"}
{"text": "L\u00e6s mere om at anmode om fuldmagt under \u201dHvis du skal hj\u00e6lpe en anden\u201d."}
{"text": "Kan min virksomhed fritages fra den digitale postkasse?"}
{"text": "Her g\u00e5r b\u00f8rn med behov for h\u00f8j grad af voksenkonktakt og der er plads til ca. 100 elever."}
{"text": "Der er som udgangspunkt ledig plads, hvis skolen har f\u00e6rre end 24 elever i gennemsnit pr. klasse p\u00e5 klassetrinnet."}
{"text": "Samtalen skal dog som minimum komme omkring temaerne."}
{"text": "De tyske skoler i kommunen har dog s\u00e6rlige indskrivningstider."}
{"text": "Matriklen er i \u00f8jeblikket et gr\u00e6sareal,\u00a0som er bortforpagtet."}
{"text": "Det er naturligt for os at samarbejde uden at skele til, at der her ligger en gr\u00e6nse \u2013 uanset om det handler om uddannelse, sundhed, medier, kultur eller erhverv."}
{"text": "Alle kan s\u00f8ge om aktindsigt efter offentlighedsloven, mens det kun er parter i en sag, som kan s\u00f8ge om aktindsigt efter forvaltningsloven."}
{"text": "Planstrategien 2032 \"Fremtidens Fredensborg Kommune\""}
{"text": "Her vil der v\u00e6re mulighed for at kontakte Borgerservive og f\u00e5 hj\u00e6lp"}
{"text": "Vedtaget af Fredensborg Byr\u00e5d d. 20. juni 2011 med \u00e6ndring d. 30. april 2012."}
{"text": "A-Huset holder lukket hele dagen."}
{"text": "N\u00e5r Vejen Kommune har godkendt, at der m\u00e5 anl\u00e6gges en overk\u00f8rsel, s\u00e5 skal overk\u00f8rslen anl\u00e6gges inden for 24 m\u00e5neder fra tilladelsens dato."}
{"text": "Gebyret indbetales til Sydbank, kontonummer 8010 6400007."}
{"text": "-\u00a0Gymnastik- og idr\u00e6tsforeninger: Atletik- og gymnastikredskaber, bolde, hj\u00f8rneflag, instruktionsb\u00f8ger, musikudstyr, m\u00e5l, overtr\u00e6ksveste, tennisnet."}
{"text": "Form\u00e5let med Klimar\u00e5det er at styrke samarbejdet mellem borgerne, erhvervslivet og kommunen om klimaindsatsen og den gr\u00f8nne omstilling i kommunen."}
{"text": "Handicappede i forhold til aktiviteten, yder vi tre gange aktivitetstilskud uanset alder."}
{"text": "Her kan I bestille en tid til en samtale, samt kort fort\u00e6lle hvorfor I kontakter os."}
{"text": "Det g\u00f8r de med henblik p\u00e5, at kunne rykke p\u00e5 noget i folk."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 ringe til os p\u00e5 27 90 68 27, 24 59 30 06 eller 27 90 52 81."}
{"text": "Afgivelse af\u00a0forh\u00e5ndsudtalelser om eventuel etablering af nye restauranter"}
{"text": "Foreningen skal v\u00e6re en godkendt folkeoplysende\u00a0forening"}
{"text": "Kommunen man bor i opkr\u00e6ver for\u00e6ldrebetalingen ud fra det tilskud, der ydes i kommunen og evt. till\u00e6g, hvis pladsen i anden kommune er dyrere."}
{"text": "Selvf\u00f8lgelig skal vi da det!"}
{"text": "Det forventes, at alle spor f\u00e5r en s\u00e5kaldt samtaletrappe, som vil forbinde de to etager og kunne benyttes til gruppearbejde, f\u00e6llesbeskeder, samlinger mv."}
{"text": "Vi \u00f8nsker, at folkeoplysende virksomhed i Vejen Kommune skal v\u00e6re kendt for samarbejde p\u00e5 tv\u00e6rs, mangfoldighed og en palet af tilbud, der retter sig mod alle grupper af borgere."}
{"text": "Se og beregn din barsel eller\u00a0l\u00e6s mere om barselsorlov og barselsdagpenge p\u00e5 borger.dk."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune regulerer ikke m\u00e5ger."}
{"text": "Forventninger til det fremtidige resultatniveau"}
{"text": "Her er jordbunden mere sandholdig og overdrevsplanterne fra \u00e5dalens hegning f\u00e5r mulighed for at sprede sig i den nye hegning."}
{"text": "Du betaler altid selv for dine dagligvarer."}
{"text": "Fleksibel pasning er omfattet af f\u00f8lgende krav"}
{"text": "B\u00f8rneomr\u00e5det har i de seneste \u00e5r v\u00e6ret h\u00f8jt prioriteret."}
{"text": "Tilmeldingsfrist er den 9. august 2022."}
{"text": "Derfor vil M\u00e6nds M\u00f8desteders aktiviteter forme sig og \u00e6ndres efter de m\u00e6nd, der bruger stederne, og du vil som nyt medlem i et M\u00e6nds M\u00f8desteder, derfor ogs\u00c3\u00a5 f\u00c3\u00a5 medindflydelse p\u00c3\u00a5, hvilke aktiviteter der kan v\u00e6re."}
{"text": "\u00d8nsker du kun at s\u00f8ge et specifikt plejecenter, hvor der ofte er l\u00e6ngere ventetid er dette ogs\u00e5 muligt, men ventetiden skal foreg\u00e5 i dit eget hjem med relevant hjemmehj\u00e6lp."}
{"text": "Fondens bestyrelse vurderer ans\u00f8gningerne, og ans\u00f8gerne kan forvente besked i juni."}
{"text": "Hvis du flytter i en lejlighed: Din husstands samlede indkomst ved indflytning m\u00e5 ikke overstige 257.670 kr. (2021) og 260.744 kr. (2022) om \u00e5ret."}
{"text": "15-19 ordin\u00e6rt ansatte kan v\u00e6re 3 personer osv."}
{"text": "P\u00e5 skoleomr\u00e5det sker l\u00f8ftet fra 2023."}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere i vejledningen\u00a0 til ans\u00f8gningsskemaet"}
{"text": "Turismen og detailhandel er dog ikke de eneste erhverv, som vil opleve v\u00e6kst og positiv effekt af reetableringen af Hertugernes Augustenborg."}
{"text": "I et behandlingstestamente kan du udtrykke \u00f8nske om, at du ikke \u00f8nsker behandling i en r\u00e6kke situationer, hvis du ikke l\u00e6ngere er i stand til at ud\u00f8ve din selvbestemmelsesret, fx ved:"}
{"text": "Der kan ydes tilskud til forebyggende tiltag, som giver kommunens borgere over 60 \u00e5r muligheder for at vedligeholde og \u00f8ge sundhed og trivsel."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune klassificerer byggeaffald ud fra f\u00f8lgende gr\u00e6nsev\u00e6rdier."}
{"text": "Der er ingen gr\u00e6nsev\u00e6rdier for, hvilket niveau af skimmelsvampev\u00e6kst i en bygning der anses for acceptabelt eller sundhedsskadeligt."}
{"text": "involvere lokale akt\u00f8rer og skabe lokal engagement og stolthed."}
{"text": "At kommunen vurderer, at der foreligger andre s\u00e6rlige forhold."}
{"text": "Form\u00e5let med disse regler for foretr\u00e6de er at h\u00f8re borgernes synspunkter p\u00e5 en sag eller en problemstilling og f\u00e5 en kort dialog herom med henblik p\u00e5 at forbedre beslutningsgrundlaget i sager p\u00e5 udvalgets omr\u00e5de og skabe en forst\u00e5else for de beslutninger, der tr\u00e6ffes."}
{"text": "I Vejen Kommune er forebyggelse og h\u00e5ndtering af stress et f\u00e6lles ansvar."}
{"text": "det muligt for andre, fx et familiemedlem eller en ven, at hj\u00e6lpe dig med at"}
{"text": "Men det nytter ikke meget, hvis den enkelte ikke ser sig i stand til at deltage."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune har pasningsgaranti p\u00e5 alle omr\u00e5der."}
{"text": "Bof\u00e6llesskaber med flere end 10 sengepladser"}
{"text": "Forretningsorden godkendt i Byr\u00e5det den 23. februar\u00a02022"}
{"text": "Dokumenter der er interne i kommunen."}
{"text": "Puljen til mindre anl\u00e6gsprojekter er 301.000 kr."}
{"text": "Liste \u00d8 om private og anonyme tilskud til kandidatlisten og opstillede kandidater\u00a0som er afgivet i forbindelse med at Enhedslisten har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2018"}
{"text": "Vi sender ans\u00f8gninger inden for beskyttelseslinjerne til udtalelse hos eventuelle ber\u00f8rte parter, fx Museum S\u00f8nderjylland, Naturstyrelsen og Fredningsn\u00e6vnet."}
{"text": "Dorthes Private Pasningsordning i S\u00f8nderborg"}
{"text": "Sagsbehandlingen tager aktuelt ca. 6-9 m\u00e5neder."}
{"text": "tilbyde m\u00e6gling, hvis det kan hj\u00e6lpe med at l\u00f8se konflikter mellem borger og forvaltning"}
{"text": "Betaling for f\u00e6llesantenne og adgang til teletjeneste"}
{"text": "T\u00f8r ikke t\u00f8j indend\u00f8rs og luft ud efter badet."}
{"text": "Projektejendommene er grunde til mange forskellige form\u00e5l og med forskellig beliggenhed."}
{"text": "Demenskonsulent Margaret Ann UsbeckTelefon 30 17 11 34E-mail mau@vejen.dk"}
{"text": "Hvor kan jeg l\u00e6se mere om det gule sundhedskort?"}
{"text": "Er du flyttet hertil med en medf\u00f8lgende partner eller \u00e6gtef\u00e6lle, som nu s\u00f8ger efter et arbejde?"}
{"text": "De sager, som Beboerklagen\u00e6vnet ikke har kompetence til at behandle, kan i stedet indbringes for Boligretten."}
{"text": "Bygv\u00e6rket m\u00e5 p\u00e5 intet tidspunkt gennem \u00e5ret virke som sp\u00e6rring for vandl\u00f8bets sm\u00e5dyr og fisk."}
{"text": "Afslut med at gennemg\u00e5 din begivenhed og s\u00f8rg for, at alle relevante oplysninger er med."}
{"text": "\u2022 Fordi man kan l\u00e6re at kommunikere p\u00e5 en hensigtsm\u00e6ssig m\u00e5de"}
{"text": "\u00d8nsket er at skabe klarhed for borgerne om, hvilke kategorier af billeder, de kan forvente, kommunen offentligg\u00f8r med henvisning til samfundets interesse."}
{"text": "Vis du modtager en af ovenst\u00e5ende ydelser fra kommunen og \u00f8nsker at holde ferie er der nogle ting du altid skal huske:"}
{"text": "Skolen er distriktsskole for 0."}
{"text": "Bed\u00f8mmelseskomiteen udtaler: Med sine renoveringsarbejder og nybyggeri, fremst\u00e5r det samlede anl\u00e6g helst\u00f8bt, og i relation til den flot genskabte og restaurerede hovedbygning."}
{"text": "P\u00e5 UdviklingVejens hjemmeside kan du finde mere information, inspiration og finde lister over renovat\u00f8rer som du kan tage kontakt til."}
{"text": "At der er t\u00e6nkt klima og b\u00e6redygtighed ind i materialevalg, realisering og drift, eller"}
{"text": "I kan forvente at f\u00e5:"}
{"text": "Bevaringspris 2021, renovering af Gl. Strandvej 135 i Humleb\u00e6k"}
{"text": "L\u00e6s vejledningen om bygge- og anl\u00e6gsaffald, hvor du kan l\u00e6se mere om anmeldelse, bygningskortl\u00e6gning, affaldsklassificering og bortskaffelse."}
{"text": "Serviceniveau 3 - Lokalveje (gr\u00f8nne):"}
{"text": "Hvordan slipper jeg af med rotter?"}
{"text": "Stella Polaris er p\u00e5 tour rundt i Danmark hver sommer."}
{"text": "St\u00f8rre terr\u00e6nreguleringer kr\u00e6ver en s\u00e6rskilt tilladelse fra kommunen."}
{"text": "Antallet af stop p\u00e5 touren varierer en smule fra \u00e5r til \u00e5r, men i 2022 er der fire stop: S\u00f8nderborg, Aarhus, Silkeborg og Frederiksberg."}
{"text": "Book en guidet tur i Den Kongelige K\u00f8kkenhave b\u00e5de d. 2. og 3. juli."}
{"text": "Det tager op til 3 uger, f\u00f8r det nye k\u00f8rekort lander i postkassen, medmindre du vil afhente det i Borgerservice."}
{"text": "Snerydning og glatf\u00f8rebek\u00e6mpelse p\u00e5\u00a0fortove, som ligger n\u00e6rmere end 10 m. fra skel, skal ryddes af tilst\u00f8dende lodsejere."}
{"text": "Form\u00e5let med at etablere en bygningspr\u00e6miering er\u00a0at s\u00e6tte fokus p\u00e5 arkitektur og\u00a0arkitektonisk kvalitet i Fredensborg Kommune."}
{"text": "Disse forhold betyder at du ikke kan f\u00e5 tilskud:"}
{"text": "Sparring hos Erhvervshus Hovedstaden er en investering i alle virksomheder i hovedstadsomr\u00e5det, s\u00e5 sparring hos Erhvervshus Hovedstaden er b\u00e5de uvildig, professionel \u2013 og gratis."}
{"text": "Julevenner.dk handler om at skabe f\u00e6llesskaber i julen \u2665\ufe0f"}
{"text": "Strandhave med sand, hybenroser, b\u00e5d og forskellig bel\u00e6gning."}
{"text": "At v\u00e6re den centrale og gennemg\u00e5ende person for borger og p\u00e5r\u00f8rende gennem hele rehabiliteringsforl\u00f8bet"}
{"text": "Et brugerID (brugernavn) skal v\u00e6re p\u00e5\u00a05 tegn."}
{"text": "Telefon: 79 96 53 16"}
{"text": "Udvalget er s\u00e5ledes et arbejdende udvalg, hvor ideer, konkrete forslag og anbefalinger udvikles og modnes p\u00e5 udvalgets m\u00f8der."}
{"text": "Hvis gyllebeholderen ligger inden for 100 m\u00a0fra en s\u00f8 p\u00e5 mere end 100\u00a0m\u00b2\u00a0eller et \u00e5bent vandl\u00f8b, skal den have installeret en gyllealarm."}
{"text": "Benediktehjemmet har en sansehave, som giver mulighed for\u00a0et sp\u00e6ndende og aktivt udend\u00f8rsliv \u00e5ret rundt."}
{"text": "I S\u00f8nderborg Kommune er der tre b\u00f8rnehaver med specialtilbud, som kan im\u00f8dekomme b\u00f8rn med s\u00e6rlige behov."}
{"text": "Du kan s\u00f8ge tilskud, men der er en egenbetaling."}
{"text": "Det er en helt naturlig opgave for Vejen Kommune at bidrage til uddannelsen af elever og l\u00e6rlinge indenfor forskellige fagomr\u00e5der."}
{"text": "Dato:\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a024. september 2022"}
{"text": "75 36 07 43\u00a0Torben Clausen A/S - JordhotelOksb\u00f8lvej 146100 HaderslevTlf."}
{"text": "Der kan afholdes supplerende m\u00f8der efter behov."}
{"text": "Du kan kommentere direkte p\u00e5 udvalgte oversv\u00f8mmelseskort i den digitale StoryMap og bidrage med din viden til det videre arbejde med klimatilpasning:\u00a0Link til StoryMap"}
{"text": "Ingen andre danske byer kan tilbyde denne kombination af et arbejdsmarked med globale virksomheder, byliv og international puls, hurtig og let adgang til andre storbyer, storsl\u00c3\u00a5et natur, ro og et liv i balance."}
{"text": "Ind i mellem \u00e6ndres kloakering i et omr\u00e5de fra f\u00e6lleskloakeret til separatkloakeret."}
{"text": "Har du yderligere behov for r\u00e5d og vejledning af sundhedsplejersken, er det muligt at f\u00e5 ekstra hjemmebes\u00f8g eller bes\u00f8ge sundhedsplejersken i hendes konsultation."}
{"text": "Hvis du vil f\u00f8lge med i vores konkrete klimaindsatser, har du ogs\u00e5 mulighed for at f\u00f8lge os p\u00e5 facebook"}
{"text": "Der er opm\u00e6rksomhed p\u00e5 barnets sprog og sprogforst\u00e5else, og alle elever sprogvurderes i begyndelsen af b\u00f8rnehaveklassen for at kunne tilrettel\u00e6gge undervisningen efter b\u00f8rnenes forskellige kompetencer og behov."}
{"text": "Projektstr\u00e6kningen omfatter 7 km af Skodborg b\u00e6k."}
{"text": "Han k\u00f8bte i 1799 120 tdr."}
{"text": "Centerchef/souschef fra Center for \u00c6ldre og Handicap"}
{"text": "For S\u00f8nderborg er en storby midt i naturen."}
{"text": "Kommende ansatte, som endnu ikke er tiltr\u00e5dt, og som indberetter om oplysninger, vedkommende er kommet i besiddelse af i forbindelse med ans\u00e6ttelsesproceduren"}
{"text": "Visionen er, at alle b\u00f8rn og unge skal have de bedst mulige betingelser for at leve og udvikle sig."}
{"text": "I Vejen Kommunes kommunale ungeindsats, UngVejen, tager vi altid udgangspunkt i den unges resurser, kompetencer og ejerskab til egen fremtid."}
{"text": "Om et hj\u00e6lpemiddel som for eksempel\u00a0en indk\u00f8bsvogn, en indk\u00f8bstrolley med hjul, en rollator eller lignende kan g\u00f8re indk\u00f8bene lettere for dig"}
{"text": "Selvbetjening\u00a0til skrotning af bil via Digital Udbetaling og Skrotningsattest (digitalskrotning.dk)"}
{"text": "Vejen Kommunen ans\u00e6tter elever flere gange \u00e5rlig."}
{"text": "Ta\u2019 med til Frihedsbroen l\u00f8rdag d. 11. juni kl. 13."}
{"text": "Dog m\u00e5 man aldrig selv foretage til- og frakoblingen til det eksisterende kloaksystem - dette arbejde er forbeholdt en autoriseret kloakmester."}
{"text": "At Vejen Kommune og frivillige sociale foreninger og organisationer i t\u00e6t samarbejde dr\u00f8fter muligheder for iv\u00e6rks\u00e6ttelse af supplement til de kommunale foranstaltninger, n\u00e5r der opst\u00e5r behov for det."}
{"text": "hun er meget fascineret over, hvor hurtigt lys, struktur og farverne skifter."}
{"text": "L\u00e6s\u00a0mere om uddannelsen til ern\u00e6ringsassistent"}
{"text": "F\u00f8lgende eksempler kan n\u00e6vnes: Maling o."}
{"text": "Hvilke vilk\u00e5r g\u00e6lder for arbejdsgiver?"}
{"text": "Det lave vand bliver hurtigt opvarmet og kan fungere som skjul og levesteder for mange vandlevende dyr, bl.a. haletudser."}
{"text": "Du har mistet dine sociale kompetencer og ikke kan indg\u00e5 i sociale sammenh\u00e6nge"}
{"text": "Kirkebyggelinjen sikrer, at der ikke bygges h\u00f8jere end 8,5 m i en afstand af 300 m fra kirken."}
{"text": "Du opfylder opholdskravet for ret til at f\u00e5 kontanthj\u00e6lp eller uddannelseshj\u00e6lp"}
{"text": "Derfor har vi udarbejdet en klimatilpasningsplan, der viser, hvor risikoen for oversv\u00f8mmelser ved ekstrem nedb\u00f8r eller t\u00f8brud er st\u00f8rst."}
{"text": "Hvis arbejdet frembringer st\u00f8v eller st\u00f8j, skal du ogs\u00e5 anmelde den midlertidige aktivitet."}
{"text": "Kommunens sundhedsvejledere hj\u00e6lper dig gerne i gang med at bruge LIVA\u00a0og med at f\u00e5 en ny sundere livsstil - i dit eget tempo."}
{"text": "Det er vigtigt, at du t\u00e6nker godt igennem, hvilke merudgifter du har, inden du s\u00f8ger om \u00f8konomisk hj\u00e6lp."}
{"text": "Hvad g\u00f8r jeg, hvis jeg f\u00e5r afslag p\u00e5 aktindsigt?"}
{"text": "Alle integrationsbestr\u00e6belser og kommunale initiativer tager udgangspunkt i den enkelte borgers situation."}
{"text": "Samtalen kan afvikles som del af den \u00e5rlige MUS."}
{"text": "Planerne\u00a0beskrev de indsatser, der skulle gennemf\u00f8res frem mod \u00e5r\u00a02015."}
{"text": "3.000 kr. p\u00e5 virksomhedens hjemstedsadresse."}
{"text": "skiltning i det \u00e5bne land tilpasses omgivelserne"}
{"text": "Lejeindt\u00e6gter modregnes som udgangspunkt, petitessegr\u00e6nse 10.000 kr., men er i \u00f8vrigt til forhandling i s\u00e6rlige situationer."}
{"text": "Strandv\u00e6nget 8 er et fint eksempel p\u00e5 indpasning af et nyt enfamiliehus i et \u00e6ldre boligomr\u00e5de."}
{"text": "Hvis der gentagne gange konstateres overfyldning, kan kommunalbestyrelsen \u2013 efter forudg\u00e5ende skriftligt varsel \u2013 \u00e6ndre beholderst\u00f8rrelsen, s\u00e5ledes at overfyldning undg\u00e5s."}
{"text": "N\u00e5r du\u00a0modtager posten, foreg\u00e5r det via en sikker forbindelse."}
{"text": "Hvilken del af mit landbrug er produktionsareal?"}
{"text": "Det fremg\u00e5r af kortl\u00e6gningsbrevet fra Region Syddanmark hvorvidt det kortlagte areal ligger i indsatsomr\u00e5de."}
{"text": "Og ja, det kan man tr\u00e6ne!"}
{"text": "L\u00e6s mere om sk\u00e5nejob p\u00e5 borger.dk"}
{"text": "Hvis du er f\u00f8dt i S\u00f8nderjylland, er det kommunen, hvor du er f\u00f8dt."}
{"text": "Sk\u00e6ring og fjernelse af gr\u00f8de"}
{"text": "Kan jeg s\u00f8ge st\u00f8tte til skovrejsning?"}
{"text": "Danske offentlige myndigheder har pligt til at give borgere uden et NemID adgang til samtlige offentlige services."}
{"text": "Arealer m\u00e5 ikke\u00a0tages i brug til bolig, b\u00f8rneinstitution, offentlig legeplads, kolonihave eller sommerhus, f\u00f8r det er sikret, at de \u00f8verste 50 cm jord p\u00e5 ubebyggede arealer er ren eller har en varig fast bel\u00e6gning."}
{"text": "UngdomsskolebestyrelsenBestyrelsen for Museet p\u00e5 S\u00f8nderskovKontaktperson for Gr\u00f8nvangsskolenKontaktperson for Jels Skole"}
{"text": "Her p\u00e5 siden offentligg\u00f8res tilladelserne i den 4 ugers klageperiode."}
{"text": "Andst B\u00f8rnecenter Markdannersvej 4, Andst6600 VejenLeder: Thomas Toudal J\u00f8rgensenTlf."}
{"text": "Bestil nyt sundhedskort (sygesikringsbevis)Du skal bestille nyt sundhedskort digitalt."}
{"text": "Sandkassen skal overd\u00e6kkes, n\u00e5r b\u00f8rnene ikke leger i den, og der m\u00e5 ikke v\u00e6re adgang til vandomr\u00e5der."}
{"text": "Hvis du f\u00f8lger disse fem enkle r\u00e5d, er du allerede godt p\u00e5 vej til at f\u00e5 en sund og behagelig bolig:"}
{"text": "opfylder et n\u00e6rmere fastsat krav om besk\u00e6ftigelse."}
{"text": "Har du en id\u00e9 til et projekt"}
{"text": "Ukrainske statsborgere, deres familie og andre borgere med tilknytning til Ukraine der bor i Region Syddanmark kan kontakte Region Syddanmarks krisehotline, hvor der ydes akut hj\u00e6lp og behandling, om n\u00f8dvendigt ogs\u00e5 med ukrainsk tolkebistand."}
{"text": "Hovedsproget i private pasningsordninger skal v\u00e6re dansk."}
{"text": "Byggegrundene ligger lige ved Kv\u00e6rs Hede, et fantastisk naturomr\u00e5de med stort stisystem."}
{"text": "Projektet omfatter udskiftning af bundmateriale fra sand og mudder til grus og sten, udl\u00e6gning af grus og sten (groft materiale) p\u00e5 bunden af vandl\u00f8bet, samt gen\u00e5bning af en r\u00f8rlagt str\u00e6kning."}
{"text": "At s\u00e6tte sig m\u00e5l og n\u00e5 dem"}
{"text": "Byr\u00e5det skal give tilladelse til faste stadepladser."}
{"text": "D. 16. juni kl. 14.00"}
{"text": "Den enkelte lodsejer skal afgive alle oplysninger, som er n\u00f8dvendige for vandl\u00f8bsmyndighedensvurdering af aktuelle sager, herunder dokumentation for om vedligeholdelsespligten er overholdt.Denne pligt er beskrevet i vandl\u00f8bslovens \u00a7 58.Loven har fastsat straffebestemmelser for den, der undlader at meddele de n\u00f8dvendige oplysninger.Straffeforanstaltninger, som omfatter politianmeldelse og b\u00f8destraf, er beskrevet i vandl\u00f8bsloven."}
{"text": "Derfor er det vigtigt, at pasningstilbuddene er i orden."}
{"text": "Kan man roligt forlade en fest som den f\u00f8rste?"}
{"text": "Kommunen er samtidig blevet orienteret af Region Hovedstaden om, at en tidligere medarbejder i Flyvev\u00e5bnet har indmeldt Flyvestation Gunder\u00f8d p\u00e5 Gunder\u00f8dvej 14, 2970 H\u00f8rsholm, da vedkommende havde kendskab til, at der har v\u00e6ret udf\u00f8rt brand\u00f8velser."}
{"text": "Godkendelse - aktiviteter p\u00e5 virksomheden"}
{"text": "Repr\u00e6sentanter for Folkeoplysningsudvalget indbydes til pr\u00e6sentation og igangs\u00e6tning af nye anl\u00e6gsprojekter."}
{"text": "Som flygtning eller familiesammenf\u00f8rt, der bos\u00e6tter dig i S\u00f8nderborg Kommune, tilbyder vi forskellige muligheder."}
{"text": "F\u00f8rst efter forsamtalen f\u00e5r du endelig besked, om du har f\u00e5et plads p\u00e5 holdet."}
{"text": "S\u00e5 vil vandet typisk stuve op i de lavest liggende omr\u00e5der."}
{"text": "Vi tillader dog, at beplantning vokser ud over fortov, sti og vej."}
{"text": "\u201dKlassikerprisen\u201d kan tildeles, hvis kommunen finder, at der er gjort en indsats for, at bibeholde oprindelige arkitektoniske kvaliteter, fx."}
{"text": "TDC har en ledning i det \u00f8stlige skel."}
{"text": "N\u00f8dvendige merudgifter til befordring som f\u00f8lge af barnet/den unges lidelse omfatter"}
{"text": "Ans\u00f8g om navngivning med NemID/MitIDDu kan ans\u00f8ge om navngivning med NemID/MitID."}
{"text": "Samlet set f\u00e5r klima\u00e6ndringerne stor indflydelse p\u00e5 vores samfund og kr\u00e6ver s\u00e6rlig indsats overfor afl\u00f8bssystemerne, hvis det nuv\u00e6rende niveau for afledning af vand skal opretholdes og de \u00f8gede regnm\u00e6ngder skal h\u00e5ndteres."}
{"text": "Jobcenter S\u00f8nderborg tilbyder hj\u00e6lp til at s\u00f8ge om opholdstilladelse efter den nye s\u00e6rlov."}
{"text": "Fagfolk, du er i kontakt med, kan formidle kontakt til hjerneskadekoordinatorerne"}
{"text": "Nogle overbid og underbid kan ikke korrigeres alene med b\u00f8jler, og vil kr\u00e6ve en kirurgisk flytning efter v\u00e6kstens afslutning."}
{"text": "Hvem kan indstilles til socialtandpleje?"}
{"text": "Skolebusser i Holsted, F\u00f8vling og Glejbjerg"}
{"text": "Bygninger, der er omfattet af de udarbejdede kommuneatlas, der findes for tidligere Gr\u00e5sten, Nordborg, S\u00f8nderborg og til dels Augustenborg kommune."}
{"text": "Tilskuddet skal v\u00e6re s\u00f8gt inden startdato."}
{"text": "Christiane er fra Tyskland og taler dagligt tysk til b\u00f8rnene for at styrke deres forst\u00e5else af sproget."}
{"text": "Tilskuddet udg\u00f8r 50 pct. af et almindeligt standardprodukt af den p\u00e5g\u00e6ldende art."}
{"text": "Hvis du ikke er\u00a0grundejer, skal der vedl\u00e6gges en fuldmagt fra denne."}
{"text": "Der er ingen s\u00e6rlig service i disse boliger, men du kan f\u00e5 hjemmehj\u00e6lp og andre hj\u00e6lpemidler, s\u00e5 du fortsat kan klare hverdagen."}
{"text": "I V\u00e6kststrategi 2025 - Sammen om v\u00e6kst og Robusthed, er der skabt f\u00e6lles m\u00e5l sammen med erhvervslivet, kommunens erhvervsservice- og udvikling samt hele Vejen Kommune, i \u00e5rene frem til 2025."}
{"text": "b\u00f8rst p\u00e5 tv\u00e6rs af tandr\u00e6kken"}
{"text": "\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0S\u00f8en anl\u00e6gges med j\u00e6vnt skr\u00e5nende bredder med en h\u00e6ldning ikke stejlere end 1:5."}
{"text": "Med budgetforliget afs\u00e6ttes 2 mio. kr. \u00e5rligt, svarende til ca. 5 nye ansatte, til hjemmeplejen."}
{"text": "Relevant tegningsmateriale vil normalt v\u00e6re en situationsplan som beskriver eksisterende og \u00f8nskede forhold, facadetegninger, snit af bygningen og plantegninger."}
{"text": "til et seniorjob, vil din a-kasse ca. tre m\u00e5neder, f\u00f8r din dagpengeperiode"}
{"text": "du gemmer et brev, du har modtaget som Digital Post, for at kunne printe det."}
{"text": "Du kan s\u00f8ge tilskud hos energiselskaberne."}
{"text": "I samme omgang unders\u00f8ges de ber\u00f8rte lodsejeres holdning til projektet."}
{"text": "Et l\u00f8ft til Fredensborg by"}
{"text": "Bem\u00e6rk, at n\u00e5r du klikker p\u00e5 \"Tilmeld\", kommer der ikke nogen bekr\u00e6ftelse p\u00e5 siden."}
{"text": "Udvalgsformanden afviser sp\u00f8rgsm\u00e5l, der indeholder angreb p\u00e5 personer, eller hvis besvarelse vil indeb\u00e6re, at fortrolige forhold r\u00f8bes."}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 gratis fysioterapi, hvis jeg er sv\u00e6rt handicappet?"}
{"text": "Psykologteamet har \u2013 udover en generel viden om sorg og kriser hos b\u00f8rn og unge \u2013 ogs\u00e5 et kriseteam som kan inddrages i forbindelse med d\u00f8dsfald, ulykker samt traumatiserende h\u00e6ndelser."}
{"text": "Er du borger i Vejen Kommune og \u00f8nsker du at vide mere omkring livet med kr\u00e6ft, skal du kontakte din egen l\u00e6ge eller sygehus-/hospitalsafdeling med henblik p\u00e5 at blive henvist til Br\u00f8rup Sundhedscenter."}
{"text": "Uddannelsen varer som standard 2 \u00e5r 9 mdr."}
{"text": "I omr\u00e5det med eng, mose og vandhuller udvides arealet ved at lade fr\u00f8 fra naboarealerne kolonisere arealer, som i dag er dyrkede flader."}
{"text": "L\u00f8rdag den 21. maj fra kl. 14\u201316"}
{"text": "Gr\u00f8nvangskolen Jacob Gades Alle 166600 VejenLeder: Claus HolmTlf."}
{"text": "Tirsdag var tilf\u00e6ldigvis aftenen, hvor de fleste musikere ikke spillede andre koncerter, s\u00e5 derfor sad mange dygtige musikere ind i bandet."}
{"text": "At beskytte og udvikle de kulturhistoriske v\u00e6rdier, som er en v\u00e6rdifuld del af byernes og landskabernes identitet."}
{"text": "Det er S\u00f8nderborg Kommunes vision, at p\u00e6dagoger, l\u00e6rere og ledere udvikler l\u00e6ring og undervisning p\u00e5 et h\u00f8jt niveau, s\u00e5 alle b\u00f8rn kan udnytte deres potentiale uanset foruds\u00e6tninger og baggrund."}
{"text": "Flere byer og landsbyer ligger ved vandet eller t\u00e6t ved."}
{"text": "Insomni (sv\u00e6rt ved at falde i s\u00f8vn)"}
{"text": "Der er kommet en ny container til tr\u00e6 \"Indend\u00f8rs tr\u00e6\" p\u00e5 genbrugspladserne, s\u00e5 nu har vi tre forskellige containere:"}
{"text": "Du har brug for ord og formuleringer til at \u201ds\u00e6lge dig selv\u201d"}
{"text": "For\u00e6ldre kan dog have op til 5 uger, hvor barslen bliver afbrudt (ved ferie eller lignende), uden at miste deltidspladsen."}
{"text": "Det kan v\u00e6re mange typer af forskellige n\u00f8dvendige merudgifter, som du har pga."}
{"text": "h\u00e6kh\u00f8jder er blevet pr\u00e6ciseret samt underst\u00f8ttet af et diagram, der illustrerer de omtalte vejforl\u00f8b, hvor krav om maksimal h\u00e6kh\u00f8jde p\u00e5 1,5 meter vil g\u00f8re sig g\u00e6ldende."}
{"text": "Informationsm\u00f8de:\u00a0 28. september kl. 15-16."}
{"text": "du m\u00e5 g\u00e5 langs alle kyster og strande i Danmark."}
{"text": "P\u00e5 alle fire omr\u00e5der ligger kommunens serviceniveau h\u00f8jere end landsgennemsnittet og p\u00e5 skole samt familie og handicap v\u00e6sentligt h\u00f8jere end i \u00f8vrige kommuner."}
{"text": "Niv\u00e5 -\u00a0Beboerlokalet \u201cHuset\u201d i Niv\u00e5h\u00f8j 68 A"}
{"text": "Ved at nedsive tagvand \u00f8ger du grundvandsdannelsen\u00a0og mindsker belastningen p\u00e5 kloakker og vandl\u00f8b."}
{"text": "Webstedet overholder standarden fuldt ud"}
{"text": "Anmeldelsen foretages af ejendommens ejer."}
{"text": "Har du v\u00e6ret vant til ogs\u00e5 at l\u00e6se din post fra virksomheder p\u00e5 borger.dk, skal du nu finde den i e-Boks."}
{"text": "Alt dette sker mens man f\u00e5r en god snak med de studerende over en l\u00e6kker Grill p\u00f8lse!"}
{"text": "Anmeldelserne behandles dagligt og efter aftale med rottebek\u00e6mperen."}
{"text": "I alle l\u00e6ringsforl\u00f8b vil der v\u00e6re nogle f\u00e6lles temaer, som handler om arbejdskultur bl.a. sociale kompetencer, personlig fremtoning, kommunikation og regler p\u00e5 arbejdsmarkedet."}
{"text": "op p\u00e5 kommunens egen hjemmeside."}
{"text": "Beholdere m\u00e5 ikke fyldes mere, end at l\u00e5get kan lukkes t\u00e6t og affaldet ikke klemmes fast i beholderen."}
{"text": "Overvej om du har brug for hj\u00e6lpemidler"}
{"text": "Der er i dag etableret et mindre oml\u00f8bsstryg, som vurderes at v\u00e6re b\u00e5de for stejlt og for kort til at skabe gode muligheder for faunapassage."}
{"text": "1990-1997 Aktiv i Venstres ungdom samt n\u00e6stformand for landsorganisationen.2014 - : Medlem af Vejen Byr\u00e5d2022 - : 2. viceborgmester"}
{"text": "Visse ting, der har s\u00e6rlig stor indflydelse p\u00e5 borgerne, bliver sendt i h\u00f8ring."}
{"text": "Som borger har du pligt til at samarbejde med sagsbehandleren og bidrage med relevante oplysninger."}
{"text": "f\u00e5 overblik over de stillinger, du s\u00f8ger i Vejen Kommune"}
{"text": "vi er fokuserede og udadrettede"}
{"text": "Find ud af, hvorn\u00e5r du skal have en fuldmagt i forbindelse med et byggeri, og hvem du skal have den fra."}
{"text": "Hvis der er fejl i oplysninger om bygninger p\u00e5 din grund, tager du en kopi af din BBR-meddelelse og skriver hvilke oplysninger du mener er forkerte.Hvis der mangler en bygning i BBR, skal du lave en skitse med m\u00e5l af bygningen og dens placering p\u00e5 grunden."}
{"text": "Vandl\u00f8bet er restaureret i med udl\u00e6gning af gydegrus og str\u00f8mkoncentratorer i form af st\u00f8rre sten for at indsn\u00e6vre vandl\u00f8bet."}
{"text": "Samtykkeerkl\u00e6ringer skal altid indeholde information om, at samtykket kan tr\u00e6kkes tilbage."}
{"text": "Bandet fik deres gennembrud via sangen \u201dWhat\u2019s On Your Mind\u201d, der var den f\u00f8rste af tre P3\u2019s Uundg\u00c3\u00a5elige, og bandets ti\u00c3\u00a5rige karriere b\u00f8d blandt andet p\u00c3\u00a5 fire album, en nominering til P3 Prisen og indspilninger og turn\u00e9er i udlandet."}
{"text": "Kompenserende kommunikationshj\u00e6lpemidler\u00a0(hj\u00e6lpemidler kan fx v\u00e6re apps, der kan l\u00e6se skrevet tekst op, billedbaserede kommunikationsprogrammer med underst\u00f8ttende tale eller \u00f8jenstyrede computere)"}
{"text": "I forbindelse med budget 2014-2017 har Byr\u00e5det vedtaget at etablere et Forebyggelsesr\u00e5d."}
{"text": "7 kalenderdages fortl\u00f8bende sygefrav\u00e6r og"}
{"text": "Kommunes dagtilbud har haft mulighed for at melde sig til projektet Danmarks Vildeste Dagtilbud, og indtil videre er 11 dagtilbud med i projektet, b\u00e5de b\u00f8rnehaver og b\u00f8rnecentre."}
{"text": "Det er dit ansvar at anskaffe en fuldmagt i disse tilf\u00e6lde:"}
{"text": "Stalde og lignende indretninger til dyr, samt m\u00f8ddinger og \u00e5bne beholdere til husdyrg\u00f8dning skal opfylde afstandskravene i Husdyrg\u00f8dningsbekendtg\u00f8relsen."}
{"text": "Er du af din egen bank eller MitID supporten blevet henvist til at f\u00e5 hj\u00e6lp i Borgerservice, kan du kontakte os p\u00e5 telefonnummer\u00a088 72 40 06\u00a0eller\u00a0klik her for tidsbestilling."}
{"text": "Her snakker vi om hvordan det g\u00e5r ude i vores afdelinger og skoleophold, hvor vi kan dr\u00f8fte hinandens skoleforl\u00f8b og give hinanden gode r\u00e5d p\u00e5 kryds og tv\u00e6rs."}
{"text": "Strukturen og paragrafnummerering i den nye paradigme afviger fra de vedtagne version, dog er det indholdsm\u00e6ssigt den samme tekst."}
{"text": "15. juni 2022 kl. 16.30: Skovfitness og g\u00c3\u00a5tur for m\u00e6nd"}
{"text": "\u201dNoget af det \u00a718-puljen er blevet brugt til i \u00e5r, er at hj\u00e6lpe foreningerne i gang igen efter de mange corona-nedlukninger."}
{"text": "Der er dog en del ejendomme hvor regnvand allerede h\u00e5ndteres som LAR-l\u00f8sning."}
{"text": "tilrettel\u00e6ggelse af hverdagen, indholdet og samarbejdet alene er et anliggende mellem den fleksible pasningsordning eller den fleksible b\u00f8rnepasser og for\u00e6ldre."}
{"text": "Verdens st\u00f8rste chill-out festival kommer tilbage efter en alt for lang coronapause, og vi gl\u00e6der os!"}
{"text": "Kontanthj\u00e6lp er en fast m\u00e5nedlig ydelse, som er skattepligtig."}
{"text": "du ved, at opholdet her i landet skal vare over 6 m\u00e5neder, og"}
{"text": "Opl\u00e6g om rollen som frivillig"}
{"text": "Du har mulighed for at sende et h\u00f8ringssvar i de enkelte sager."}
{"text": "Informere beboere der ber\u00f8res af gravearbejdet"}
{"text": "Er der ikke plads i badev\u00e6relset, skal bad og brug af b\u00e6kkenstol foreg\u00e5 et andet sted, eksempelvis i sovev\u00e6relset."}
{"text": "Som udgangspunkt deltager den elevansvarlige og kontoreleven i samtalen.Den uddannelsesansvarlige kan indkaldes, hvis det \u00f8nskes."}
{"text": "Fredensborg Kommune har unders\u00f8gt fremm\u00f8det p\u00e5 daginstitutionerne og SFO."}
{"text": "Du har mulighed for selv at st\u00e5 for transporten og som kompensation f\u00e5 udbetalt k\u00f8rselsgodtg\u00f8relse, det vil blive beregnet efter statens laveste takst for k\u00f8rsel."}
{"text": "Du modtager en invitation i din e-Boks, n\u00e5r du har mulighed for at blive vaccineret."}
{"text": "Min beholder har f\u00e5et en skade - hvad g\u00f8r jeg?"}
{"text": "Der ydes befordringsgodtg\u00f8relse til borgere, som har behov for befordring i forbindelse med afpr\u00f8vning og udlevering af bevilligede hj\u00e6lpemidler."}
{"text": "Henvend dig p\u00e5\u00a035 30 17 17\u00a0og f\u00e5 en uforpligtende snak."}
{"text": "Politikken vedr\u00f8rer alle b\u00f8rn og unge."}
{"text": "Det er vigtigt, I s\u00f8ger inden projektet s\u00e6ttes i gang."}
{"text": "E53 kan if\u00f8lge den g\u00e6ldende Bekendtg\u00f8relsen om vejafm\u00e6rkning i \u00f8vrigt kun anvendes til hastigheder ned til 20 km/t."}
{"text": "Er en flexbolig bundet af bop\u00e6lspligt?"}
{"text": "Der findes flere m\u00e5der at nedsive regnvandet p\u00e5."}
{"text": "K\u00f8rsel fra barnets bop\u00e6l/folkeregisteradresse eller eventuelt opholdssted til det specialp\u00e6dagogiske dagtilbud Sl\u00f8jfen og retur p\u00e5 alle \u00e5bningsdage."}
{"text": "Afstandskrav til naboskel er 2,5 meter og til facader og vinduer 5 meter."}
{"text": "Adgangsforholdene skal v\u00e6re i orden."}
{"text": "Du skal sikre dig, at anl\u00e6gget er i overensstemmelse med det g\u00e6ldende bygningsreglement, lokalplaner, tinglyste deklarationer eller andre registreringer p\u00e5 eller omkring ejendommen."}
{"text": "Fredensborg Kommune har efter planloven ansvaret for i kommuneplanen at udpege omr\u00e5der i det \u00e5bne land, som rummer beskyttelsesinteresser p\u00e5 grund af s\u00e6rlige kulturhistoriske v\u00e6rdier."}
{"text": "I forbindelse med Tour de France i Danmark i 2022 \u00f8nsker Danske \u00d8lentusiaster i S\u00f8nderborg at s\u00e6tte fokus p\u00e5 Frankrig som \u00f8l-land."}
{"text": "at fremme koblingen mellem kultur, sundhed og dannelse"}
{"text": "Ans\u00f8g om ny boring eller fornyet tilladelse til indvinding af grundvand \u00f8verst p\u00e5 siden."}
{"text": "styrker netv\u00e6rk og samarbejde mellem kulturakt\u00f8rer"}
{"text": "Det g\u00e6lder, n\u00e5r du flytter fra Danmark eller Gr\u00f8nland til disse lande:"}
{"text": "Sundhed & Sammenh\u00e6ng, R\u00e5dhuspassagen 3, 6600 Vejen"}
{"text": "De nye ejere har gennemf\u00f8rt et flot projekt hvor det er lykkedes at opf\u00f8re et hus med et arkitektoniske udtryk som n\u00e6nsomt er tilpasset den omkringliggende bebyggelse og gaderum."}
{"text": "I l\u00f8bet af det n\u00e6ste 1 \u00bd \u00e5r skal Fredensborg Kommune, ligesom 46 andre danske kommuner, skrive en s\u00e5kaldt DK2020 klimaplan."}
{"text": "Saldooplysninger p\u00e5 alle konti i pengeinstitutter"}
{"text": "Som ledere t\u00e6nker vi hele vejen rundt og vi er garanter for den relationelle koordinering forskellige akt\u00f8rer imellem."}
{"text": "Modtageren af l\u00e6seadgangen f\u00e5r ogs\u00e5 en besked i Digital Post om, at vedkommende har f\u00e5et l\u00e6seadgang til din post."}
{"text": "N\u00e6ste tilbud om bes\u00f8g f\u00e5r du, n\u00e5r du fylder 82 \u00e5r, hvorefter kommunen tilbyder dig mindst et \u00e5rligt forebyggende hjemmebes\u00f8g."}
{"text": "Jeg \u00f8nsker at f\u00e5 \u00e6ndret politikken i Fredensborg Kommune s\u00e5ledes at det bliver muligt at f\u00e5 tilskud til pasning af eget barn i op til et \u00e5r."}
{"text": "Hel\u00e5rsboliger ejet af udl\u00e6ndinge eller udenlandske selskaber, fonde m.m., som efter erhvervelsesloven ikke kan erhverve danske sommerhuse, medmindre disse kan fremvise en tilladelse fra Justitsministeriet."}
{"text": "Laver udviklingsarbejde, enkeltst\u00e5ende projekter, amat\u00f8rkulturelle aktiviteter, folkeoplysende tilbud til b\u00f8rn og unge, som ikke tiltr\u00e6kkes af \u00f8vrige tilbud, samlingssteder med folkeoplysning som hovedform\u00e5l og virksomhed af tv\u00e6rg\u00e5ende karakter."}
{"text": "De iltede forbindelser udf\u00e6ldes, n\u00e5r vandet herefter filtreres gennem for- og efterfiltre."}
{"text": "Sundhed.dk - L\u00e6seadgang til billedbeskrivelser fra offentlige sygehuse"}
{"text": "Havnen ligger 500 meter \u00f8st for Niv\u00e5, tre kilometer syd for Humleb\u00e6k centrum og 33 kilometer nord for K\u00f8benhavns centrum."}
{"text": "K\u00f8lestyringen g\u00f8r det ikke alene muligt for forbrugerne at nyde den tilpas modnede, tropiske frugt i hverdagen."}
{"text": "Det sk\u00f8nnes at ca. 200 borgere i Vejen Kommune vil p\u00e5drage sig en hjernerystelse om \u00e5ret, heraf vil 20-30 personer opleve langvarige f\u00f8lger."}
{"text": "2010 - : Medlem af Vejen Byr\u00e5d"}
{"text": "Bl\u00f8de lofts- og v\u00e6gplader med asbest"}
{"text": "Kontorelever Som elev i Vejen Kommune f\u00e5r du en bred og alsidig uddannelse."}
{"text": "75 19 81 89E-mail: gunman@aol.dk"}
{"text": "Send en skriftlig ans\u00f8gning til Teknik & Milj\u00f8 - kontakt team Natur & Vandmilj\u00f8 og f\u00e5 et ans\u00f8gningsskema."}
{"text": "Genbrugspladserne er klar til at modtage dig."}
{"text": "Vi genanvender fx mad- og drikkekartoner til nye papirprodukter, efter de er blevet skilt ad og renset."}
{"text": "1 medarbejder fra administrationen i Center for Byudvikling, Milj\u00f8 og Erhverv."}
{"text": "Hvis du er fritaget for digital\u00a0post, modtager du brevet med posten og kan bestille tider til vaccine hos Region Syddanmark p\u00e5 telefon\u00a099 44 07 17."}
{"text": "Efterladte kan s\u00f8ge om begravelseshj\u00e6lp, n\u00e5r en person d\u00f8r uden at efterlade sig en formue."}
{"text": "Unders\u00f8ge merit muligheder p\u00e5 relevante uddannelser."}
{"text": "Derfor er det heller ikke et krav, at du kan modtage dine beskeder fra danske offentlige myndigheder i Digital Post, hvis du bor i udlandet."}
{"text": "bidrage til en fossilfri transportsektor i 2050"}
{"text": "Vurdering af, hvordan vi kan underst\u00f8tte b\u00f8rn og unges sundhed yderligere"}
{"text": "Det kan ogs\u00e5 v\u00e6re kropsb\u00e5rne hj\u00e6lpemidler som brokbind, st\u00f8ttekorset, diabetiker- og stomihj\u00e6lpemidler m.m."}
{"text": "S\u00e5 hj\u00e6lper borgerr\u00e5dgiveren dig gerne."}
{"text": "Kontakt venligst Skibstrup Affaldscenter inden aflevering."}
{"text": "Den 5. februar 2021 inviterede milj\u00f8ministeren alle landets kommuner til at deltage i konkurrencen Danmarks VILDESTE kommune."}
{"text": "Er ingen af ovenst\u00e5ende l\u00f8sninger muligt, gives medarbejderen fri med l\u00f8n til l\u00e6gebes\u00f8get"}
{"text": "Det er vigtigt, at hjemmet er i stand til at tilgodese b\u00f8rnenes behov s\u00e5vel fysisk som socialt, og at alle hjemmets eventuelle \u00f8vrige beboere er indstillet p\u00e5 at indordne sig under dette."}
{"text": "ProjectZero vil i forbindelse med Tour de France arbejde p\u00e5 at f\u00e5 alle til at rette blikket mod den gr\u00f8nne omstilling, der er i fuld gang."}
{"text": "Der ydes IKKE l\u00e5n til afgifterne."}
{"text": "Her kan man tale med en ukrainsk fagperson om de reaktioner, man oplever."}
{"text": "Du skal ans\u00f8ge om et konkret byggeprojekt, n\u00e5r ejendommen er k\u00f8bt."}
{"text": "Det kan ogs\u00e5 v\u00e6re hos naboerne eller deres naboer igen."}
{"text": "Hvad enten der er tale om at bygge et nyt hus, at bygge til et eksisterende hus, eller at inddrage hidtil uudnyttet areal til beboelse, skal bebyggelsesprocenten overholdes."}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om hvad du skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 i guiden: N\u00e5r livet slutter."}
{"text": "Parkeringsafgiften skal v\u00e6re indbetalt\u00a0senest 10 dage efter datoen for forseelsen."}
{"text": "Grove eller gentagende overtr\u00e6delser af forvaltningsretlige principper, herunder unders\u00f8gelsesprincippet, kravet om saglighed, magtfordrejningsgrunds\u00e6tningen og proportionalitet samt ved bevidst vildledning af borgere og samarbejdspartnere."}
{"text": "Politimuseet \u2013 Lousianna \u2013 Arken \u2013 Hornb\u00e6k m/frokost \u2013 Zoo \u2013 Hammerm\u00f8llen \u2013 Sverigestur \u2013 Dyrehaven \u2013 Frokost i Gilleleje \u2013 den \u00e5rlige skovtur \u2013 4 dages ferie til Musholm \u2013 Stevnsfortet."}
{"text": "Er du fysisk eller psykisk handicappet og ude af stand til selv at hente din post i postkassen, kan du s\u00f8ge om at f\u00e5 din post bragt til d\u00f8ren."}
{"text": "Mulige l\u00f8sninger, der kan nedbringe sygefrav\u00e6ret."}
{"text": "I kommer til at bo i et omr\u00e5de med skole op til 6. klassetrin, b\u00f8rneunivers, indk\u00f8b, idr\u00e6ts- og kulturcentrum mv."}
{"text": "Kom og se Tour de France p\u00c3\u00a5 storsk\u00e6rm p\u00c3\u00a5 R\u00c3\u00a5dhustorvet i alle l\u00f8bsdagene 1-3 juli."}
{"text": "L\u00e6s mere: Pjece fra Hurtig Hj\u00e6lpemiddelservice"}
{"text": "Din\u00a0helbredsm\u00e6ssige tilstand udelukker befordring med et offentligt."}
{"text": "Efter ans\u00f8gningen er behandlet, modtager du et svar fra Pladsanvisningen via Digital Post."}
{"text": "Sang p\u00e5 Det S\u00f8nderjyske Sangcenter"}
{"text": "Her skal vi blandt andet unders\u00f8ge, om der er kommunale arealer, der kunne blive vildere til gl\u00e6de for b\u00e5de natur og mennesker."}
{"text": "Det tildelte bel\u00f8b udbetales i to rater i hhv. primo januar og primo august."}
{"text": "foreninger, som kan redeg\u00f8re for, hvorledes de n\u00f8dvendige ressourcer realiseres, s\u00e5ledes at visionen samt m\u00e5lene for elitetiltagene kan realiseres"}
{"text": "P\u00e5 byr\u00e5dsm\u00f8de den 25. april 2016 besluttede Byr\u00e5det, at der for nuv\u00e6rende ikke udbygges i Humleb\u00e6k Syd."}
{"text": "Du v\u00e6lger naturligvis selv, hvilke platforme du vil bruge til din Digital Post.Hvor kan jeg l\u00e6se min Digital Post?Du har \u00e9n postkasse til post fra offentlige myndigheder \u2013 det er den, vi kalder Digital Post."}
{"text": "En idealistisk og billedsk\u00f8n eventyrfilm med overskud og en alvorlig agenda."}
{"text": "Her kan du f\u00e5 hj\u00e6lp til at \u00e6ndre din m\u00e5de at reagere p\u00e5, s\u00e5\u00a0du l\u00e6rer at l\u00f8se problemer og konflikter uden vold."}
{"text": "Hvis du ikke har mulighed for at betjene dig selv p\u00e5 nettet, kan du f\u00e5 hj\u00e6lp p\u00e5 borgerservice eller biblioteket."}
{"text": "Se hvilket distrikt du tilh\u00f8rer i oversigten i\u00a0gadefortegnelsen."}
{"text": "Informationsteknologiske hj\u00e6lpemidler - s\u00e6rligeLovgrundlag:Serviceloven \u00a7 \u00a7 10, 112 og 113"}
{"text": "Du kan f\u00e5 sygedagpenge, hvis du:"}
{"text": "Til stedet er tilknyttet ekstra fysioterapeut, ergoterapeut samt tale/h\u00f8rekonsulent."}
{"text": "Sundhedscentret har mulighed for at st\u00f8tte den enkelte borger med forl\u00f8b inden for:"}
{"text": "L\u00e6s mere om vores mangfoldige uddannelsesmuligheder her."}
{"text": "Affaldsplanen er g\u00e6ldenden for perioden 2014 til 2020 og s\u00e6tter fokus p\u00e5 en bedre udnyttelse af ressourcerne, en h\u00f8jere kvalitet i genanvendelsen og bedre muligheder for affaldssortering."}
{"text": "Holdtr\u00e6ning med individuelle hensyn og med fokus p\u00e5 at forts\u00e6tte din tr\u00e6ning i lokalomr\u00e5det."}
{"text": "De kan ogs\u00e5 kontaktes p\u00e5 telefon 70 22 22 07"}
{"text": "Regler om hj\u00e6lpemidler i forbindelse med valg"}
{"text": "L\u00e6r at tackle angst og depression - for unge er et kursus for dig, der er mellem 15 og 25 \u00e5r og oplever tegn p\u00e5 angst og/eller depression."}
{"text": "Det kr\u00e6ver dog som regel samtykke fra den part, der har for\u00e6ldremyndighed over barnet."}
{"text": "I skoleferien er det muligt at l\u00e5ne en strandk\u00f8restol ved henvendelse til livredderne."}
{"text": "Dermed markerer den sammenh\u00e6ngende b\u00f8rne og ungepolitik endvidere vores politiske forventning om det f\u00e6lles ansvar for hele b\u00f8rne- og ungeomr\u00e5det p\u00e5 tv\u00e6rs af afdelinger, enheder og institutioner."}
{"text": "Folkeoplysningsudvalgets valgperiode er den samme som Byr\u00e5dets."}
{"text": "Fredensborg Forsyning udsender hvert \u00e5r to aconto rater for forbrugsafgifter samt \u00e9n \u00e5rsafregning."}
{"text": "Jeres barn vil blive unders\u00f8gt, vejet og f\u00e5 m\u00e5lt l\u00e6ngde og hovedomfang."}
{"text": "I mobbe-og chikanesammenh\u00e6ng skal det indg\u00e5 i sagsbehandlingen, at der f.eks. kan v\u00e6re krav om anmeldelse i forbindelse med en senere forsikringssag."}
{"text": "Der findes mere end 60.000 forskellige typer hj\u00e6lpemidler."}
{"text": "Ans\u00f8gning om optagelse p\u00e5 andre skoler\u00a0oplyses i forbindelse med indskrivningen."}
{"text": "S\u00f8er og vandhuller er vigtige levesteder for en lang r\u00e6kke planter og dyr."}
{"text": "Dokumentation p\u00e5, at en af for\u00e6ldrene er p\u00e5 barsel/for\u00e6ldreorlov i perioden (f.eks. barselsaftale med arbejdsgiver eller A-kasse)"}
{"text": "Som sundhedsmedarbejdere har vi dog sk\u00e6rpet underretningspligt."}
{"text": "Disse er mest velegnede til hel\u00e5rshuse, mens luft til luft er godt til sommerhuse eller som supplement til elvarme i hel\u00e5rshuse."}
{"text": "Du skal vide, at det kan f\u00e5 ans\u00e6ttelsesretlige konsekvenser for dig at have et misbrugsproblem."}
{"text": "Flere af Vejen Kommunes skove ligger t\u00e6t p\u00e5 byomr\u00e5der, hvilket g\u00f8r det nemt for borgerne at komme ud og opleve skovens dyre- og planteliv."}
{"text": "Hvad kan jeg deltage i?"}
{"text": "Borgeren vil f\u00e5 tilknyttet en kontaktperson og en forl\u00f8bsansvarlig efter behov."}
{"text": "Ambitionen er at tiltr\u00e6kke flere ferieturister, \u00f8ge oms\u00e6tningen hos detailhandlen og turistakt\u00f8rer samt skabe flere arbejdspladser."}
{"text": "Kortest ventetid ved telefonisk henvendelse"}
{"text": "Det er medarbejderne p\u00e5 tilbuddene, der skal kontaktes vedr."}
{"text": "47 tyskere fordelt p\u00e5 23 familier..."}
{"text": "Der er l\u00f8bende ans\u00f8gningsfrist til Kulturpuljen, og ans\u00f8gninger vil blive behandlet p\u00e5 Kulturudvalgets m\u00e5nedlige m\u00f8der."}
{"text": "Det er vigtigt, at tr\u00e6et sorteres korrekt"}
{"text": "Hvad kan du som p\u00e5r\u00f8rende selv g\u00f8re?"}
{"text": "Der vil v\u00e6re et s\u00e6rligt fokus p\u00e5 ogs\u00e5 at tilbyde idr\u00e6tsaktiviteter, der foreg\u00e5r i naturen."}
{"text": "Alle er afh\u00e6ngige af en god og stabil vandforsyning."}
{"text": "Undervisning finder sted p\u00e5 dage i oktober, november 2021 samt februar og maj 2022."}
{"text": "B\u00f8rn der passes under ordningen, er ikke omfattet af reglerne om s\u00f8skendetilskud og \u00f8konomisk fripladstilskud."}
{"text": "Engen syd for \u00e5en, som var tilgroet i pilekrat, blev ryddet, s\u00e5 udsigten over \u00e5dalen blev genskabt."}
{"text": "Se p\u00e5 kort, hvor der i dag er fundet K\u00e6mpe-bj\u00f8rneklo"}
{"text": "\u00d8konomiudvalgetUdvalget for Sundhed, Kultur og Fritid"}
{"text": "Dog er det vigtigt at medarbejderen oplyser om sygdommen skyldes arbejdsskade, graviditet, sygdom efter \u00a756 af hensyn til korrekt registrering af sygefrav\u00e6ret, s\u00e5 der kan opn\u00e5s refusion af dagpenge i de tilf\u00e6lde arbejdsstedet er berettiget til refusion."}
{"text": "Hvis du er 25 \u00e5r eller derover og modtager selvfors\u00f8rgelses- og hjemrejseydelse eller overgangsydelse og dansktill\u00e6g, uddannelseshj\u00e6lp og aktivitetstill\u00e6g, barselstill\u00e6g eller andre ydelser efter loven svarende til kontanthj\u00e6lpsniveau, kan du f\u00e5 tilskud til d\u00e6kning af 65 pct. af dine egne udgifter til tandpleje, som \u00e5rligt overstiger en egenbetaling p\u00e5 600 kr. (2022)"}
{"text": "Samtidig vil vi gerne skabe f\u00e6llesskaber, som ogs\u00e5 har en gavnlig effekt p\u00e5 folks sundhed."}
{"text": "Ringer du til os med en bekymring, har sagsbehandleren du taler med notatpligt og skriver derfor ned, hvad der bliver sagt."}
{"text": "N\u00e6vnet vil vurdere, om du som klager f\u00e5r:"}
{"text": "sep 9, 2021  Generelt nyt, Kultur og fritidEfter at S\u00f8nder Havnegade har v\u00e6ret lukket for biler i juli og august, inviterer S\u00f8nderborg Kommune en lang r\u00e6kke interessenter til at fort\u00e6lle om deres oplevelser og erfaringer."}
{"text": "Hvis din personlige till\u00e6gsprocent \u00e6ndrer sig, kan der\u00a0dog ske \u00e6ndringer i den l\u00f8bende udbetaling af helbredstill\u00e6gget."}
{"text": "Erfaringer fra skadestuer viser, at antallet af skader neds\u00e6ttes, hvis:"}
{"text": "aug 18, 2021  Generelt nyt, Kultur og fritidDen seneste vandpr\u00f8ve viser overskridelser af badevandskriterierne for E. coli og derfor frar\u00e5der S\u00f8nderborg Kommune badning ved Kragesand badestrand."}
{"text": "LAG Vejen-Billunds bestyrelse indstiller projekterne og har i deres udv\u00e6lgelse fokus p\u00e5 f\u00f8lgende:"}
{"text": "For at du kan f\u00e5 kontanthj\u00e6lp, skal dine forhold have \u00e6ndret sig, s\u00e5 du ikke l\u00e6ngere kan fors\u00f8rge dig selv eller din familie."}
{"text": "Modregnes jeg i min\u00a0b\u00f8rne- og ungeydelse, hvis jeg skylder penge for daginstitution?"}
{"text": "er ikke tilmeldt en bestemt l\u00e6ge"}
{"text": "Selvbetjening i F\u00e6lles Medicinkort (via appen Medicinkortet)"}
{"text": "medbetjene de borgere, der har behov herfor"}
{"text": "En landzonetilladelse til husstandsvindm\u00f8lle kan opn\u00e5s hvis ikke landskabelige hensyn, andre beskyttelseshensyn eller nabohensyn taler i mod."}
{"text": "Kommunen skal yde st\u00f8tte til et hj\u00e6lpemiddel, hvis hj\u00e6lpemidlet i v\u00e6sentlig grad:"}
{"text": "L\u00e6s mere om milj\u00f8krav til v\u00e6rkstedets indretning og drift i Milj\u00f8styrelsens Autov\u00e6rkstedsbekendtg\u00f8relse."}
{"text": "(Dette er afh\u00e6ngig af ekstern leverand\u00f8r og det system der v\u00e6lges."}
{"text": "Det bliver der nu r\u00e5det bod p\u00e5 med en k\u00e6lder dybt nede under udstillingssalene sammen med teknikrum m.m."}
{"text": "Det g\u00f8r den s\u00e6rlig vanskelig at b\u00f8rste ren."}
{"text": "Det betyder, at udvalgte veje og stier ryddes f\u00f8rst, mens andre m\u00e5 vente eller m\u00e5ske slet ikke ryddes."}
{"text": "Udkast til \u00a7 16b milj\u00f8tilladelse"}
{"text": "Ved gravearbejder i offentlig vej er der en sagsbehandlingstid p\u00e5 op til 8 arbejdsdage."}
{"text": "Social- og Indenrigsministeriet laver hvert \u00e5r en vejledning om regulering af visse satser m.v. p\u00e5 ministeriets omr\u00e5de (satsvejledning)."}
{"text": "Fra S\u00f8nderborg har du adgang til ca. 212.000 arbejdspladser inden for en times k\u00f8rsel, og de 116.900 er i Tyskland."}
{"text": "Hvor biografen ligger, l\u00e5 der en lille smedje."}
{"text": "Kontakt din el-leverand\u00f8r eller tjek deres hjemmeside for at s\u00f8ge om reduceret el-afgift"}
{"text": "Eller link til eksisterende indhold"}
{"text": "Er du fyldt 75 \u00e5r, men ikke 80 \u00e5r, g\u00e6lder dit k\u00f8rekort to \u00e5r"}
{"text": "\u2018Ikke mange mennesker ved det, men Buffalo var som en mini-Chicago dengang med en rygende blues, soul, jazz, endda en rockabilly scene\u2019, fort\u00e6ller Beckenstein."}
{"text": "Udflugter, rejser og fort\u00e6ring, som ikke er en del af en aktivitet for m\u00e5lgruppen fx ryste-sammen ture kun for de frivillige."}
{"text": "Strategi for en aktiv indsats"}
{"text": "Hvis man nedl\u00e6gger veje og stier i det \u00e5bne land skal dette anmeldes skriftligt til kommunen."}
{"text": "Er du over 15 \u00e5r, kan du selv bestille et nyt sundhedskort."}
{"text": "Efterreaktionerne vil oftest d\u00e6mpe sig naturligt over tid, specielt med god st\u00f8tte fra for\u00e6ldre og andre voksne omkring barnet."}
{"text": "Arrangementer m.v. i kommunale parker og p\u00e5 vejareal"}
{"text": "Hvert medlem t\u00e6ller \u00e9n gang for hver idr\u00e6tsgren."}
{"text": "I forbindelse med den offentlige h\u00f8ring af forslag til bystrategi for Gr\u00e5sten-Rinken\u00e6s-Egernsund, inviterer S\u00f8nderborg Kommune til et informationsm\u00f8de."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 s\u00f8ge p\u00e5 din egen adresse og se nogle af de ting, der g\u00e6lder for din ejendom."}
{"text": "I Vejen Kommune vil vi gerne g\u00f8re det nemt for dig at blive opm\u00e6rksom p\u00e5 alle de sp\u00e6ndende jobs, vi kan tilbyde."}
{"text": "Opfordre medarbejderen til at tage kontakt til egen l\u00e6ge"}
{"text": "Den nyeste single \u201cFlygtigt, forvirrende\u201d udkom 19. februar ligeledes til massiv airplay og KOM VI L\u00d8BER optr\u00e5dte 16. april live i DR Koncerthuset i P6 Live Beatet."}
{"text": "Afholdelse af k\u00f8rel\u00e6rerpr\u00f8ver, 1. kategori"}
{"text": "Omr\u00e5det har st\u00e6rke klyngenetv\u00e6rk is\u00e6r inden for mekatronik og gr\u00f8n energi, CLEAN, men ogs\u00e5 inden for f\u00f8devaresikkerhed og velf\u00e6rdsteknologi."}
{"text": "begravelse og ligbr\u00e6nding \u00a7 3, stk. 4"}
{"text": "Opret dit eget Public Media Gallery"}
{"text": "det er kun udlejer, der skal betale gebyr)"}
{"text": "Mange vandl\u00f8b er\u00a0beskyttet efter naturbeskyttelseslovens \u00a7 3."}
{"text": "Sundhedsplejerskerne kan tilbyde et forl\u00f8b med vejledning og unders\u00f8gelse efter \u201dHolb\u00e6kmodellen\u201d til overv\u00e6gtige skoleelever.L\u00e6s mere i denne folder."}
{"text": "Henschel Quartett Den verdensber\u00f8mte tyske strygekvartet fejrede i 2019 sit 25-\u00e5rs jubil\u00e6um."}
{"text": "Du m\u00e5 ikke selv sl\u00f8jfe din br\u00f8nd eller boring."}
{"text": "Det er frivilligt for din arbejdsgiver, om han/hun \u00f8nsker at bruge ordningen med det sociale frikort."}
{"text": "Kommunen videresender herefter anmodningen til Milj\u00f8- og F\u00f8devareklagen\u00e6vnet, som tr\u00e6ffer afg\u00f8relse om, hvorvidt din anmodning kan im\u00f8dekommes."}
{"text": "Manfred Otto Riedl Borgergade 486752 GlejbjergTlf."}
{"text": "Et tilbud til borgere med erhvervet hjerneskade og deres p\u00e5r\u00f8rende"}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 blive visiteret til d\u00f8gnbehandling."}
{"text": "St\u00f8rre behov for hj\u00e6lp i hverdagen - BPA"}
{"text": "De var Ugens Uundg\u00e5elige p\u00e5 P3 med singlen \u201dStripClubJunkie\u201d og hittede derefter med singlen \u201dT-shirt man\u201d."}
{"text": "Har du ikke kendskab til hvor dr\u00e6n og r\u00f8rlagte vandl\u00f8b ligger p\u00e5 ejendommen, er her et par tip: St\u00f8rre r\u00f8rledninger er typisk lagt i det gamle vandl\u00f8bsleje, dvs. de laveste liggende omr\u00e5der i terr\u00e6net."}
{"text": "Det er ikke muligt at modtage SMS om ny post i den postkasse, du har l\u00e6seadgang til.Hvordan fjerner jeg en l\u00e6seadgang?Du eller den anden part kan altid fjerne en l\u00e6seadgang i Digital Post p\u00e5 borger.dk \u2013 eller du kan f\u00e5 hj\u00e6lp til det hos kommunen."}
{"text": "Appen er gratis og kan hentes p\u00e5 Google Play til Android telefoner og p\u00e5 App Store til iPhones."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune behandler personoplysninger om dig af hensyn til de opgaver, vi skal l\u00f8se som kommunal myndighed."}
{"text": "nr. 511 om politiets sikring af den offentlige orden og beskyttelse af enkeltpersoners og den offentlige sikkerhed mv., samt politiets adgang til at iv\u00e6rks\u00e6tte midlertidige foranstaltninger \u00a7 8 2.."}
{"text": "I Aktivitetscentret betaler du kun for dit forbrug, hvad enten det nu er kaffe, kage eller materialer."}
{"text": "Ved 8 ugers sygefrav\u00e6r vil medarbejderen om alle omst\u00e6ndigheder have kontakt til jobcentret i dennes bop\u00e6lskommune."}
{"text": "Udvidelsen skyldes at biomassegrundlaget fra bl.a. landbruget, har vist sig at v\u00e6re st\u00f8rre end forventet ved seneste udvidelse i 2019."}
{"text": "Kommuneplanramme KR05 i Kokkedal Der er indkommet indsigelse fra Grundejerforeningen Br\u00f8nsholmg\u00e5rd i Kokkedal samt fra en st\u00f8rre gruppe borgere i Kokkedal (176 personer)."}
{"text": "Hvorfor er en grund registreret som forurenet?"}
{"text": "Billedet udleveres ikke, men gemmes elektronisk til pasbestillingen."}
{"text": "Her kan du f\u00e5 r\u00e5dgivning om udbud og en snak med udbudskonsulenterne fra Vejen Kommunes Indk\u00f8bskontor hver torsdag mellem 15.00 og 17.00, hvis du booker tid."}
{"text": "Du kan se, hvem der er medlem, hvad de arbejder med, og hvordan du kontakter dem."}
{"text": "Selvbetjening i\u00a0minSU omkring SU-l\u00e5neplaner (min.su.dk)"}
{"text": "Herved kan det unders\u00f8ges, om vandet er p\u00e5virket af nogle af de mest almindeligt forekommende forureninger fra omgivelserne."}
{"text": "bolig\u00e6ndringer hos kommunen, som afg\u00f8r, om du kan f\u00e5 bolig\u00e6ndringer."}
{"text": "Alle borgere i S\u00f8nderborg Kommune kan indstille modtagere af prisen."}
{"text": "I materialet \u201dden styrkede p\u00e6dagogiske l\u00e6rerplan\u201d findes der inspiration til tiltag, man kan lave med barnet ."}
{"text": "Vi er altid interesserede i at f\u00e5 konstruktiv feedback, s\u00e5 vi kan forbedre kommunens tilbud."}
{"text": "Tagget g\u00f8r det muligt for ukrainere og virksomheder at finde hinanden."}
{"text": "Kunsten er levende, allestedsn\u00e6rv\u00e6rende og byder p\u00c3\u00a5 sp\u00e6ndende kunstsamlinger, kunstnerkoloni, gallerier og ikke mindst Augustiana Kunstpark & Kunsthal."}
{"text": "Januar: Foreningerne modtager mail herom31."}
{"text": "Fredag fra\u00a0\u00a0 kl. 13.00 \u2013 15.00"}
{"text": "De ber\u00f8rte bredejer skal deltage i betalingen."}
{"text": "Advisory Boardet afl\u00f8ser Akt\u00f8rudvalget, som tidligere i nogle \u00c3\u00a5r varetog samarbejdet med kommunen p\u00c3\u00a5 omr\u00c3\u00a5derne handel, turisme og kultur."}
{"text": "Gr\u00f8n F\u00f8rertr\u00f8je 5. stafet:Mindre madspild og mindre CO2-udledning"}
{"text": "Dog g\u00e6lder der s\u00e6rlige regler for oml\u00e6gning af r\u00f8rlagte str\u00e6kninger:"}
{"text": "Sange som In the Air Tonight af Phil Collins f\u00e5r en helt ny dimension, som skal opleves."}
{"text": "Sender du din ans\u00f8gning via brev eller e-mail, kan du forvente en kvittering for, at vi har modtaget din ans\u00f8gning senest indenfor 10 arbejdsdage."}
{"text": "Du bliver indkaldt til tr\u00e6ning pr. brev eller telefon."}
{"text": "Det betyder samtidig, at Vejen Kommune ikke kan offentligg\u00f8re billeder som led i myndighedsud\u00f8velsen p\u00e5 sociale medier mv., hvor der er delt dataansvar (f.eks. Facebook og Instagram)."}
{"text": "P\u00e5 de fleste skoler er der fastlagt nogle bestemte praktikuge(r) i l\u00f8bet af skole\u00e5ret, men det tilrettel\u00e6gges forskelligt fra skole til skole."}
{"text": "b\u00e6lgfrugt spiser danskere cirka i gennemsnit (kilde: DTU F\u00f8devare instituttet)."}
{"text": "Seniorvejlederne r\u00e5dgiver og vejleder ogs\u00e5 om sundhed og informerer dig om aktiviteter og\u00a0sociale tilbud i lokalomr\u00e5det."}
{"text": "Du kan v\u00e6lge at bruge de platforme, som udelukkende indeholder post fra det offentlige."}
{"text": "Dann nehmen Sie an unserem Begr\u00fc\u03b2ungscaf\u00e9, Caf\u00e9Ny, teil."}
{"text": "5. september 2021 Byr\u00e5det af s\u00e6tter i Budgetforlig 2022-2025 til konkurrencen: 0,3 mio. kr. til drift (ca. 0,5 \u00e5rsv\u00e6rk) samt 5 mio. kr. til anl\u00e6g til indsatser i forbindelse med konkurrencen."}
{"text": "Regulativet erstatter kommunens regulativ for husholdningsaffald vedtaget den 26. september 2016."}
{"text": "Du kan s\u00f8ge kommunen om personligt till\u00e6g, hvis du er folkepensionist."}
{"text": "Vores ansvarsomr\u00c3\u00a5der har stor betydning for alle vores kunder og samfundet som helhed, og vi har derfor et helt s\u00e6rligt ansvar for at p\u00c3\u00a5virke udviklingen i en b\u00e6redygtig retning."}
{"text": "Opvarm alle opholdsrum i min."}
{"text": "Vi indg\u00e5r i tv\u00e6rprofessionelle udviklingsrum om arbejdet med b\u00f8rn og unge."}
{"text": "Det kan forekomme, hvis Fredensborg Kommunes anti-mobben\u00e6vn efter inddragelse af alle parter mener, at skolen har handlet tilstr\u00e6kkeligt i situationen."}
{"text": "P\u00e5 Sporvejsmuseet er der mulighed for en gratis rundvisning, som varer ca. 1 time."}
{"text": "Efter boringen er sl\u00f8jfet, sender du en kopi af regningen og sl\u00f8jfningsskemaet til Vejen Kommune \u2013 s\u00e5 udbetaler vi tilskuddet til din Nem-Konto."}
{"text": "Har du akut brug for hj\u00e6lp fra politiet, ambulance eller brandv\u00e6snet, skal du ringe 1-1-2."}
{"text": "Hvor\u00a0kan jeg se tilsynsrapporter for de enkelte dagtilbud?"}
{"text": "Huset er i dag indrettet med moderne faciliteter med k\u00f8kken, handicapvenligt toilet samt et stort lokale med flere anvendelsesmuligheder."}
{"text": "Bo- og besk\u00e6ftigelsescenter N\u00f8rregadehus 75"}
{"text": "Hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l til puljen, ans\u00f8gningen eller S\u00f8nderborg Ungdomsr\u00e5d generelt, kan du sende en mail til\u00a0sonderborgungdomsrad@sonderborg.dk."}
{"text": "defekter i regnbuehinden, fx aniridi, kolobom, albinisme, samt f\u00f8lger efter fx skader eller operation"}
{"text": "F\u00f8rst ved Vejen Kommunes accept af anmeldelsen og ved modtagelse af l\u00f8benummeret fra kommunen kan arbejdet p\u00e5begyndes og byggeaffaldet produceres."}
{"text": "Liste O om private og anonyme tilskud til kandidatlisten og opstillede kandidater\u00a0som er afgivet i forbindelse med at O har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2018."}
{"text": "Punktet skal passe pr\u00e6cis p\u00e5 det sted, hvor fejlen er."}
{"text": "Forl\u00f8bet har fokus p\u00e5 din forandring, og der er l\u00f8bende optag af nye borgere hver 14. dag."}
{"text": "Konsulent Claus Frost Jensen, mail: frivillighed@vejen.dk"}
{"text": "Indefrysningen vil ogs\u00e5 fremover v\u00e6re gebyr- og rentefri."}
{"text": "B\u00e6redygtigt Lederskab har tre sammenh\u00e6ngende fokusomr\u00e5der \u2013 socialt, \u00f8konomisk og milj\u00f8m\u00e6ssig b\u00e6redygtighed."}
{"text": "Hvis der er for f\u00e5 eller for mange krydser, vil du modtage et mangelbrev, der forklarer, hvorfor vi mener, du skal tilf\u00f8je/fjerne krydser."}
{"text": "Hvis du er under 30 \u00e5r og har gennemf\u00f8rt et f\u00f8rste virksomhedsrettet tilbud (virksomhedspraktik, job med l\u00f8ntilskud mv.)"}
{"text": "Vi beder derfor om dit skatteregnskab for at beregne den faktiske indkomst."}
{"text": "Opn\u00e5 bedre vilk\u00e5r og priser i kontrakterne, som f\u00f8lge af st\u00f8rre volumen."}
{"text": "Til venstre Lone Houmann Holst, formand for Kulturelt Samr\u00e5d, til h\u00f8jre Bo Vonsb\u00e6k og Charlotte Klausen fra Kulturelt Samr\u00e5d."}
{"text": "Varmeplan 2020 er en plan for den kollektive varmeforsyning i Vejen Kommune."}
{"text": "P\u00e5 baggrund af en kortanalyse fastl\u00e6gger den ogs\u00e5 de omr\u00e5der, hvor klimaforandringerne kan medf\u00f8re risiko for tab af v\u00e6rdier."}
{"text": "Fx kan kommunen tr\u00e6kke tre dage af din kontanthj\u00e6lp i form af en s\u00e5kaldt punktsanktion, hvis du fx uden rimelig grund afviser tilbud om arbejde, undlader efter krav fra jobcentret at s\u00f8ge konkrete job eller undlader at give meddelelse om sygdom til jobcentret eller din arbejdsgiver."}
{"text": "Lydia Callesen, gruppeformand for 3Fs Offentlige gruppe."}
{"text": "For at s\u00f8ge om et tilskud til lokaler, skal foreningen:"}
{"text": "Bynaturen skal styrke oplevelsen af hverdagslivet i Niv\u00e5, s\u00e5 livet i skolen, i klubben, i biblioteket og ved de mange fritidsaktiviteter kan ses."}
{"text": "Du kan v\u00e6lge mellem to sikringsgrupper."}
{"text": "Direktionen udpeget strategiske temaer som fokusomr\u00e5der for \u00e5rets Lederforum m\u00f8der."}
{"text": "22 forskellige foreninger og organisationer har indstillet medlemmer til det lokale naturr\u00e5d."}
{"text": "Ret til at g\u00f8re indsigelse mod, at oplysningerne behandles."}
{"text": "Ved tjek ind vil I f\u00c3\u00a5 en vand udleveret."}
{"text": "Det g\u00f8r vi ved at udvide vores forsyningsomr\u00c3\u00a5de og tilbyde fjernvarme til hele Nordborg og Guderup."}
{"text": "Vi h\u00e5ber, at b\u00e5de mor og far har mulighed for at v\u00e6re hjemme, da vi har fokus p\u00e5, hvordan I har det som familie."}
{"text": "Der er udpeget 45 sp\u00e6rringer i kommunens vandl\u00f8b, hvor der skal sikres fuld faunapassage."}
{"text": "I aftaler l\u00f8nnen ud fra den overenskomstm\u00e6ssige l\u00f8n inden for dit arbejdsomr\u00e5de."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune har udarbejdet et forslag til en ny klimatilpasningsplan, som viser, hvordan klimaforandringerne vil p\u00e5virke os frem til \u00e5r 2100."}
{"text": "S\u00f8nderborg Forsyning er et multiforsyningsselskab, der s\u00f8rger for:"}
{"text": "Skal du bruge hj\u00e6lpemidler p\u00e5 dit uddannelsessted, skal du kontakte uddannelsesstedet."}
{"text": "S\u00e5fremt S\u00f8nderborg Kommune har oplysninger om jordforurening p\u00e5 de p\u00e5g\u00e6ldende grunde, fremst\u00e5r det p\u00e5 siden for den enkelte udstykning."}
{"text": "Forl\u00f8bet str\u00e6kker sig over 20 sessioner om \u00e5ret."}
{"text": "indtastes til brug for kontakt mellem jer og jeres bop\u00e6lssogn (eller hvis"}
{"text": "Det er i den forbindelse dog meget vigtigt at pointere, at der pt. ikke er konstateret en PFOS-forurening p\u00e5 de to lokaliteter."}
{"text": "Landzonetilladelse jf. planloven til restaurering af eksisterende s\u00f8er og anl\u00e6ggelse af nye s\u00f8er, samt dispensation/afslag fra naturbeskyttelsesloven til restaurering af s\u00f8er"}
{"text": "Handicapk\u00f8rsel er et tilbud til sv\u00e6rt bev\u00e6gelsesh\u00e6mmede og eller blinde og st\u00e6rkt svagsynede borgere p\u00e5 18 \u00e5r og derover."}
{"text": "Parti: Venstre (V)Titel: ChefsergentF\u00f8dt: 9. maj 1965Mobil: 20 53 72 74E-mail: clku@vejen.dk"}
{"text": "Du skal desuden stadig st\u00e5 til r\u00e5dighed for arbejdsmarkedet, hvis dit jobcenter henviser dig til et ordin\u00e6rt job."}
{"text": "Der laves aktiviteter for borgerne i forbindelse med filmproduktionen."}
{"text": "3 m3 container, 14 dages t\u00f8mning"}
{"text": "Som pensionist kan du s\u00f8ge om:"}
{"text": "lide af fysiske skavanker som fx d\u00e5rlig ryg, kn\u00e6 eller hofter"}
{"text": "Fra T\u00f8rsb\u00f8l er der under 25 minutter i bil til S\u00f8nderborg og Aabenraa og under 20 minutter til Flensborg."}
{"text": "Jord til kartering hos godkendt jordmodtageranl\u00e6g"}
{"text": "S\u00f8rg for, at din grund ikke er attraktiv for m\u00e5gen at sl\u00e5 sig ned p\u00e5."}
{"text": "G\u00f8r sangstemmerne klar \u2013 tr\u00e6k gratis billet p\u00c3\u00a5 bibliotekets hjemmeside (\u00c3\u00a5bner fra d. 09-02-22), s\u00c3\u00a5 ses vi."}
{"text": "Husk, at der skal et nyt foto i det nye pas."}
{"text": "Vejen Kommune\u00a0har gennemf\u00f8rt f\u00f8lgende realiseringsprojekter:"}
{"text": "Er du omfattet\u00a0af ovenst\u00e5ende, s\u00e5 skal du\u00a0sende en skriftlig anmeldelse til S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "I en ganske almindelig institution har for\u00e6ldrebestyrelsen bemyndigelse til at frav\u00e6lge frokostordningen p\u00e5 institutionens vegne."}
{"text": "Forsinkelsesanl\u00e6g kan for eksempel v\u00e6re regnvandsbassiner, regnvandst\u00f8nder eller gr\u00f8nne tage."}
{"text": "Foreningen har sit virke i b\u00e5de Vejen og Billund Kommuner."}
{"text": "Repr\u00e6sentantskab for SydtrafikEkspropriationskommission - kommune (Planlov & forsyningslov)Bestyrelsen for Vejen ForsyningFormand for Koordinationsforum for grundvandsbeskyttelseVejsynVandOplandsStyregruppe (VOS) for Hovedvandopland 1.10 VadehavetFormand for Styregruppe - Spildevand LindknudStyregruppe - KlimastrategiStyregruppe - Potentialeplan for Vejen MidtbyTrafiksikkerhedsudvalg - lokalt for Vejen Kommune (pr. 8.3.2011)Konge\u00e5-Komit\u00e9"}
{"text": "Tilladelse til disses anbringelse p\u00e5 vejareal i forbindelse med byggeri, anl\u00e6gs- eller reparationsarbejder gives af Plan & Trafik."}
{"text": "Fx svarer 8 ud af 10, at de er stolte over de resultater, der opn\u00e5s p\u00e5 arbejdspladsen, og 9 ud af 10 svarer, at de f\u00f8ler deres arbejde g\u00f8r en forskel."}
{"text": "K\u00f8ret\u00f8jer med tilladt totalv\u00e6gt over 3.500 kg m\u00e5 i tidsrummet kl. 19.00 \u2013 07.00 kun parkeres, hvor det er tilladt ved s\u00e6rlig afm\u00e6rkning i byzoner."}
{"text": "Afl\u00f8b skal f\u00f8res til en m\u00f8ddingsaftbeholder eller lignende."}
{"text": "Der afs\u00e6ttes 50.000 kr. \u00e5rligt til udvalgets virke."}
{"text": "Ved ukomplicerede sager fors\u00f8ger vi give dig svar inden for 2 uger."}
{"text": "R\u00f8de Kors koordinerer med andre organisationer og myndigheder, der er meget velkomne til at henvise borgere til\u00a0R\u00f8de Kors Parat."}
{"text": "Foreninger, kredse eller borgere kan f\u00e5 del i Aktivitetspuljen, som underst\u00f8tter aktiviteter, som fremmer kultur- og fritidstilbud samt andre folkelige aktiviteter,\u00a0som ikke st\u00f8ttes gennem andre puljer."}
{"text": "Dette kan bl.a. g\u00f8res ved at n\u00e6vne udviklingsmuligheder, medindflydelse og medinddragelse i stillingsopslag."}
{"text": "Dr\u00f8fte konkrete uddannelses\u00f8nsker, uddannelser der ligner, alternative opkvalificeringsforl\u00f8b m.m."}
{"text": "Puljen kan s\u00f8ges af lokalr\u00e5d og forsamlingshuse."}
{"text": "Der er over 1 tons affald eller"}
{"text": "S\u00e5dan anmoder du om at f\u00e5 l\u00e6seadgang p\u00e5 borger.dk:"}
{"text": "I \u00c3\u00a5rhundreder har vi v\u00e6ret br\u00e6ndpunkt og centrum for s\u00c3\u00a5vel konflikt og krig som for udvikling, fremskridt og nye id\u00e9er."}
{"text": "Hvad g\u00f8r jeg, hvis jeg vil oprette en privat daginstitution?"}
{"text": "Rettidig klage har ops\u00e6ttende virkning for den p\u00e5klagede afg\u00f8relse, medmindre klagemyndigheden bestemmer andet."}
{"text": "\u2022 F\u00e6llesfaglige sammenh\u00e6nge og helhedsorienterede indsatser \u2022 L\u00f8bende p\u00e6dagogisk udvikling\u2022 Alle b\u00f8rn og unge bliver m\u00f8dt med positive og anerkendende forventninger\u2022 B\u00f8rn og unge skal opleve gl\u00e6den ved at l\u00e6re"}
{"text": "Men det er meget mere end det!"}
{"text": "Er der E-coli i vandet, b\u00f8r det koges, inden det drikkes.E-coli m\u00e5 ikke kunne p\u00e5vises."}
{"text": "Se link herunder ved \u201dAns\u00f8gningsprocedure\u201d"}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 et Ungdomskort til rabat p\u00e5 offentlig transport, hvis jeg studerer eller er ung?"}
{"text": "Sammen med en ven bygger han en r\u00e6kke sm\u00e5 b\u00f8jer med GPS\u2019er i, som de smider dem ud i Elben-floden for at se, om den virkelig kan rejse helt til Nordnorge."}
{"text": "L\u00e6s vejledningen om bygge- og anl\u00e6gsaffald."}
{"text": "Det er en betingelse for at f\u00e5 tidsubegr\u00e6nset (permanent) opholdstilladelse i Danmark, at du har underskrevet erkl\u00e6ring om integration og aktivt medborgerskab."}
{"text": "Det kan fx v\u00e6re oprydning, afspritning, affaldsh\u00e5ndtering, have- og udeopgaver osv."}
{"text": "Langs fortove, stier og veje i byomr\u00e5der har du som grundejer pligt til at besk\u00e6re dine buske, h\u00e6k, tr\u00e6er og levende hegn, hvis din beplantning generer fodg\u00e6ngere, bilister, cyklister med flere, d\u00e6kker for f\u00e6rdselstavler, gadelys, signalanl\u00e6g med mere."}
{"text": "N\u00e5r den akutte fase er afsluttet, overdrages sagen til kommunen, som med udgangspunkt i milj\u00f8lovgivningen st\u00e5r for de n\u00f8dvendige tiltag omkring oprydning af forureningen, erstatningskrav, evt. p\u00e5bud til forurener m.m."}
{"text": "Se et\u00a0oversigtskort over eksisterende b\u00e5dramper og hvor de mulige omr\u00e5der er."}
{"text": "er det n\u00f8dvendigt, at du henvender dig til myndigheden, der st\u00e5r bag den"}
{"text": "Andre lokaler i dagplejerens hjem skal v\u00e6re r\u00f8gfri i den periode b\u00f8rnene er til stede."}
{"text": "Hvor der findes till\u00f8b fra r\u00f8r eller afl\u00f8b i r\u00f8r, b\u00f8r r\u00f8rene normalt have frit udl\u00f8b i gr\u00f8ften."}
{"text": "Hvordan tilbagekalder jeg fuldmagten?Du kan altid tilbagekalde fuldmagter afgivet i Digital Fuldmagt."}
{"text": "Udfyld trin 1-5 i Digital Fuldmagt"}
{"text": "Enhver regulering af r\u00e5ger kr\u00e6ver dog forudg\u00e5ende tilladelse fra Naturstyrelsen."}
{"text": "Her er en af Danmarks bedste 18 hullers frisbee-golfbane."}
{"text": "Adresse: Maltvej 58, Askov, 6600 Vejen"}
{"text": "Hvis du\u00a0for nylig har f\u00e5et stillet en demensdiagnose eller er\u00a0p\u00e5r\u00f8rende til en dement, kan du deltage i en gratis foredragsr\u00e6kke: 'Diagnosen og tiden efter'."}
{"text": "6 \u00e5rs tanden som er kindtanden der vokser frem bagerst i tandr\u00e6kken uden f\u00f8rst at skubbe en anden tand ud, kan v\u00e6re sv\u00e6r at holde ren og ikke altid nem at opdage."}
{"text": "Telefon 72 56 31 52."}
{"text": "Vi spiller musik sammen, her og nu, uden forberedelse, en flok musikere der ikke n\u00f8dvendigvis kender hinanden \u2013 endnu."}
{"text": "Dette arbejde udf\u00f8res af den entrepren\u00f8r, som har vundet opgaven."}
{"text": "Skadesl\u00f8sbrevet skal ligge indenfor den offentlige ejendomsv\u00e6rdi."}
{"text": "Heldigvis s\u00e6tter planten endnu ikke fr\u00f8 i Danmark, men selv sm\u00e5 afsk\u00e5rne dele af rod og st\u00e6ngel spirer villigt."}
{"text": "Kick-off m\u00f8de for udvalgets medlemmer"}
{"text": "Ved modtagelsesm\u00f8det snakker man om mulighederne og behovet med en medarbejder fra IUC."}
{"text": "OBS \u2013 Hvis din bekymring/mistanke/viden omhandler fysisk, psykisk eller seksuelt overgreb, se da ogs\u00e5 beredskabsplanen."}
{"text": "P\u00e5 dette website bruger vi cookies til at give dig en god oplevelse og til at indsamle statistik, der kan v\u00e6re med til at forbedre brugeroplevelsen."}
{"text": "Medvirke til et konstruktivt samarbejde mellem Skoler, Socialforvaltning og Politiet."}
{"text": "3 m3 container, t\u00f8mning hver 4. uge"}
{"text": "Sidste \u00e5rs tilskud fra Vejen Kommune"}
{"text": "Indsigelser og bem\u00e6rkninger til lokalplaner i forslag, kan ogs\u00e5 sendes direkte via 'Din kommentar' i lokalplanen."}
{"text": "Hj\u00e6lpen kan f.eks. best\u00e5 i r\u00e5d og vejledning om:"}
{"text": "L\u00f8rdag den 2. juli, samme weekend som Tour de France indleder deres f\u00f8rste etaper i Danmark, kommer cykell\u00f8bet Kids Tour til Kokkedal."}
{"text": "h\u00f8re hjemme i S\u00f8nderborg Kommune"}
{"text": "Byggeri fritaget for krav om tilladelse"}
{"text": "Du skal have en henvisning fra egen l\u00e6ge, hospital eller kontakt kommunen direkte."}
{"text": "Vinterberedskabet er etableret i perioden 15. oktober til 15. april."}
{"text": "Vi skaber et samlingspunkt i bymidten til f\u00e6llesskab og fordybelse."}
{"text": "Det at cykle mountainbike er stadigv\u00e6k b\u00e5de sundt og sjovt, og vi h\u00e5ber derfor fortsat at se mange glade mountainbikecyklister i Lave Skov!"}
{"text": "Vi \u00f8nsker mere skov i Danmark, fordi skove kan tilgodese en lang r\u00e6kke forskellige interesser p\u00e5 samme tid og sted: produktion af tr\u00e6, friluftsliv, naturhensyn, beskyttelse af grundvandet med mere."}
{"text": "B-sag indeholder \u00f8vrige oplysninger og kan kr\u00e6ve\u00a0aktindsigt, hvis der er personf\u00f8lsomme oplysninger."}
{"text": "\"Der skal v\u00e6re en ansvarlig ansat til stede ved bevillingshaverens eller bestyrerens midlertidige og kortere frav\u00e6r."}
{"text": "Ans\u00f8gning om fritidsguide kan ske sammen med en fagperson, men I er ogs\u00e5 velkomne til selv at s\u00f8ge om en fritidsguide, hvis jeres barn/b\u00f8rn ikke g\u00e5r til noget i fritiden."}
{"text": "Telefon 72 56 50 00"}
{"text": "Jobcenter Vejen S\u00f8ndergade 48 6600 Vejen"}
{"text": "Det er mulighed for op til fem samtaler."}
{"text": "Er der mulighed for tilk\u00f8b med madservice?"}
{"text": "Banen er 18 huller og efter international standard."}
{"text": "Sprogvurderinger skal sikre tidlig sprogindsats og danne grundlag for sprogstimulering med afs\u00e6t i det enkelte barns foruds\u00e6tninger og behov."}
{"text": "Du skal huske at du skal udfylde en kvitteringsblanket, som du skal medbringe p\u00e5 pladsen."}
{"text": "Lederen kan eksempelvis gennem sin ledelsesstil, samarbejdsform og arbejdstilrettel\u00e6ggelse bidrage til en mindre stressende oplevelse af arbejdet."}
{"text": "Dansk Ornitologisk Forening, Jan Nielsen"}
{"text": "Sammenh\u00e6ngVi skaber sammenh\u00e6ng p\u00e5 tv\u00e6rs, og sammen med borgerne."}
{"text": "Frivillighedens Hus tilbyder skabe og k\u00e6lderrum til opbevaring af foreningernes materiale."}
{"text": "S\u00f8ger du om flere forskellige hj\u00e6lpemidler, skal du naturligvis stadig kun udfylde et sp\u00f8rgeskema."}
{"text": "I den midlertidige periode vil der fortsat v\u00e6re et klassev\u00e6relse til alle klasser, ingen klasser sl\u00e5s sammen pga."}
{"text": "N\u00e5r barnet er omkring 12 \u00e5r er finmotorikken ved at v\u00e6re s\u00e5 udviklet at barnet ofte selv kan varetage opgaven."}
{"text": "Ved indhentelse af samtykke skal personen p\u00e5 billedet derfor have pr\u00e6cis information om form\u00e5let med offentligg\u00f8relsen."}
{"text": "Samtaleskemaet kan bruges til forberedelse af samtalen og til referat fra samtalen."}
{"text": "En afg\u00f8relse er g\u00e6ldende uanset hvor gammel den er."}
{"text": "Afstanden til beboede bygninger skal v\u00e6re mindst 5 m."}
{"text": "S\u00e5fremt der opst\u00e5r uhygiejniske forhold p\u00e5 grund af manglende kapacitet eller lignende, kan Vejen Kommune p\u00e5l\u00e6gge borgeren/grundejeren at rydde op og s\u00f8rge for korrekt bortskaffelse i form af ekstra t\u00f8mning."}
{"text": "\u00d8konomi - Afdelingschef Niels Poulsen Riis"}
{"text": "hvordan der gennem anerkendelse og opmuntring f\u00e5r\u00a0barnet til at g\u00f8re mere at det du gerne vil have"}
{"text": "Eventuelle bem\u00e6rkninger behandles og projektforslaget tilpasses i forhold til relevante bem\u00e6rkninger."}
{"text": "Holdet best\u00e5r af Jesper Lundgaard, Jeanne Boel, Jeff Schjerlund, Lisbeth Kj\u00e6rulff og Rasmus S\u00f8ndergaard."}
{"text": "Udvalget for sundhed, kultur og fritid"}
{"text": "Oplysningerne opbevares i det tidsrum, der er tilladt i henhold til lovgivningen, og vi sletter dem, n\u00e5r de ikke l\u00e6ngere er n\u00f8dvendige."}
{"text": "Du kan ringe til os p\u00e5 vores hovednummer tlf. 72 56 50 00."}
{"text": "Fredensborg Kommune etablerer l\u00f8bende netv\u00e6rk for virksomheder i kommunen, som \u00f8nsker at spare penge, energi og CO2."}
{"text": "De voksne fugle lever udelukkende af plantef\u00f8de, mens de sm\u00e5 kyllinger i de f\u00f8rste par uger lever af insekter."}
{"text": "Maden tilberedes som k\u00f8lemad og leveres ud til stederne mandag, onsdag og fredag."}
{"text": "De ber\u00f8rte parter orienteres skriftligt."}
{"text": "Vedkommende skal logge sig ind p\u00e5 selvbetjeningen"}
{"text": "Her skal fremg\u00e5 l\u00f8n, arbejdsvilk\u00e5r\u00a0og\u00a0den forventede tilskudsperiode."}
{"text": "Hvis I ikke bor sammen, kan det v\u00e6re, at den ene af jer skal betale et bidrag til den anden."}
{"text": "Hvem deltager i\u00a0Gr\u00e6nsetrekantens politiske m\u00f8der?"}
{"text": "Og du kan modtage post fra de virksomheder, som har"}
{"text": "Hvem kan benytte tilbuddene i V\u00e6ksthuset Socialpsykiatrien?"}
{"text": "Genstand ud p\u00e5 fortov eller vejareal"}
{"text": "Du f\u00e5r overenskomstm\u00e6ssig l\u00f8n, hvis du blev ansat i dit nuv\u00e6rende fleksjob inden 1. januar 2013."}
{"text": "Det er Virksomhedservices fornemmeste at servicere virksomhederne, n\u00e5r der skal ans\u00e6ttes nye medarbejdere, eller n\u00e5r medarbejdere skal fastholdes."}
{"text": "udvider eller \u00e6ndrer din virksomhed, s\u00e5 den bliver godkendelsespligtig"}
{"text": "Bevilling til k\u00f8rsel gives som udgangspunkt for et skole\u00e5r ad gangen eller den resterende del af et skole\u00e5r."}
{"text": "Kendskab til ledernes arbejdsfelt i enhed og helhed."}
{"text": "Sundhedsfremmende initiativer med kollegaer kan ogs\u00e5 foreg\u00e5 i fritiden."}
{"text": "Hvad skal man v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, n\u00e5r man k\u00f8ber olivenolie?"}
{"text": "Er betingelserne i \u00f8vrigt opfyldt, yder bop\u00e6lskommunen befordring eller befordringsgodtg\u00f8relse mellem\u00a0din bop\u00e6l og genoptr\u00e6ningsstedet."}
{"text": "Siger familien ja tak til behandling, forventes det at barnet passer p\u00e5 sin b\u00f8jle, m\u00f8der op til tiderne, og s\u00f8rger for at mundhygiejnen er god."}
{"text": "S\u00e5dan undg\u00e5r du cookies p\u00e5 hjemmesiden"}
{"text": "Denne dr\u00f8m kan nu g\u00e5 i opfyldelse."}
{"text": "P\u00e5 den m\u00e5de kan vi indfri vores vision."}
{"text": "Hvilke regler findes for vedligeholdelse af offentlige vandl\u00f8b?"}
{"text": "Byr\u00e5det skal arbejde for kommuneplanens gennemf\u00f8relse."}
{"text": "Pia Toftdahl, tlf. 79 96 60 25"}
{"text": "P\u00e5 privatejede strande er det kun tilladt at opholde sig og bade inden for 50 m fra beboelsesbygninger."}
{"text": "Hvordan f\u00e5r jeg nedsat elvarmeafgift?"}
{"text": "Denne vurdering er udgangspunkt for om der gives tilladelse eller afslag."}
{"text": "1) p\u00e5 eller over motorveje, motortrafikveje og disse vejes rampeanl\u00e6g, 2) i midterrabatter p\u00e5 veje, rundk\u00f8rsler, midter\u00f8er og lign."}
{"text": "S\u00e5danne forhold vil som hidtil skulle indberettes og h\u00e5ndteres af n\u00e6rmeste leder og/eller tillidsrepr\u00e6sentant/arbejdsmilj\u00f8repr\u00e6sentant."}
{"text": "Efter det f\u00f8rste m\u00f8de med Niko t\u00e6nkte han straks: \u201dJa \u2013 det er jo lige det her, jeg har s\u00f8gt efter\u201d."}
{"text": "Centerchef for \u00d8konomi, L\u00f8n og Indk\u00f8b"}
{"text": "ikke kan anvendes ved indrejse til Sverige til at dokumentere din nationalitet og dermed pasfrihed."}
{"text": "Kommunen skal ogs\u00e5 oplyse, om oplysninger videregives til andre"}
{"text": "Afdelingschef Niels Poulsen RiisE-mail npr@vejen.dk.Telefon: 79 96 61 09 / 30 17 08 36"}
{"text": "N\u00e5r du fylder 80 \u00e5r"}
{"text": "For at beskytte natur og milj\u00f8 vil der normalt ikke blive givet tilladelse til at indvinde overfladevand i S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Affaldet skal ud p\u00e5 det frie marked."}
{"text": "Min plan/Uddannelsesplanen (Lov om aktiv besk\u00e6ftigelsesindsats \u00a7 27)."}
{"text": "Hvis du er p\u00e5r\u00f8rende til en der drikker for meget alkohol, kan vi hj\u00e6lpe dig."}
{"text": "M\u00f8det finder sted i Augustenborghallerne med start kl. 19, og d\u00f8rene \u00e5bnes kl. 18.15."}
{"text": "Hvordan kan\u00a0S\u00f8nderborg Kvinde- & Krisecenter hj\u00e6lpe mig?"}
{"text": "Iltmangel (drukning, r\u00f8gforgiftning eller genoplivning efter hjertestop)"}
{"text": "Ved f\u00e6lles for\u00e6ldremyndighed beh\u00f8ver begge for\u00e6ldre ikke at v\u00e6re fysisk tilstede."}
{"text": "L\u00e6s mere i pjecen Forebyggende hjemmebes\u00f8g."}
{"text": "husdyrbrug \u00a7 16 - fr. tjen.yd."}
{"text": "Fredensborg Kommune tildeler hermed h\u00e6drende omtale til Grundejerforeningen Fredensborg S\u00f8park."}
{"text": "Tidlig indsats handler i Vejen Kommune b\u00e5de om en god start p\u00e5 livet og om hurtigt at reagere p\u00e5 tegn p\u00e5 mistrivsel."}
{"text": "Det drejer sig blandt andet om:"}
{"text": "Hvis I venter barn, s\u00e5 tilbyder Sundhedsplejen i S\u00f8nderborg Kommune et graviditetsbes\u00f8g."}
{"text": "Det svare til ca. 50 tagplader."}
{"text": "Her blev den helt nye Talentpris uddelt til Karoline Toksvig Gammelgaard for hendes store sangtalent og vedholdenhed."}
{"text": "I Danmark er det som hovedregel ikke lovligt at ops\u00e6tte skilte i det \u00e5bne land."}
{"text": "N\u00e5r du skal bygge, er det ofte n\u00f8dvendigt at anskaffe en fuldmagt fra ejendommens ejer."}
{"text": "foretage en helhedsvurdering af din ans\u00f8gning og dit behov for hj\u00e6lp"}
{"text": "Men du kan l\u00e6se, besvare og reagere p\u00e5 din Digital Post via flere forskellige platforme."}
{"text": "Det er ogs\u00e5 muligt at uploade filer til din kommentar"}
{"text": "Der er 13 medlemmer af \u00e6ldrer\u00e5det for perioden 2022-2025:Egon Nissen (formand)Klokkeh\u00f8j 176630 R\u00f8ddingTlf."}
{"text": "f.eks. musikalsk underholdning af meget vekslende art, Banko og Luciaoptog."}
{"text": "Eventuelt fuldmagt (fra \u00f8vrige lejere, hvis flere er registreret p\u00e5 lejekontrakten, eller hvis du \u00f8nsker at lade dig repr\u00e6sentere af en anden)"}
{"text": "Alle b\u00f8rn og unge skal opleve et sammenh\u00e6ngende b\u00f8rne- og ungeliv, fordi sammenh\u00e6ng sikrer gode overgange og en helhedsorienteret indsats."}
{"text": "Hvis et af f\u00f8lgende emner ber\u00f8rer din bygning, skal du s\u00f8ge om tilladelse eller dispensation:"}
{"text": "1. november - 31 marts i tidsrummet 06.30-15.45"}
{"text": "Vejen Kommune \u00f8nsker at underst\u00f8tte borgernes og medarbejdernes brug af digitale selvbetjeningsl\u00f8sninger ved at"}
{"text": "Sommetider indg\u00e5r det i deres navn \u2013 et eksempel er planten Bl\u00e5hat, der bl.a. er v\u00e6rt for bl\u00e5hatblomstert\u00e6ge, bl\u00e5hatjordbi og bl\u00e5hat-langhornsm\u00f8l."}
{"text": "I S\u00f8nderborg er det prim\u00e6rt de frivillige brandv\u00e6rn og ansatte brandm\u00e6nd, der udf\u00f8rer slukning, redning, og milj\u00f8arbejde."}
{"text": "af anne  feb 19, 2020  Tour de FranceSommeren 2021 kommer Tour de France til S\u00f8nderborg, og planl\u00e6gningen er allerede godt i gang."}
{"text": "\"naboen skal rejse et nyt f\u00e6lleshegn\""}
{"text": "I kan ligeledes ringe til administrativ medarbejder p\u00e5 telefonnummer 79 96 63 57."}
{"text": "Tilladelse skal s\u00f8ges hos Plan & Trafik."}
{"text": "Plakater/skilte skal placeres mindst 0,5 meter fra k\u00f8rebanekant og mindst 0,3 meter fra cykelstikant"}
{"text": "For affald, hvor afl\u00e6sningshj\u00e6lp ydes"}
{"text": "Hvis dit barn under 18 \u00e5r skal ud at rejse, og du som for\u00e6lder eller v\u00e6rge ikke skal med, kan dit barn risikere at blive n\u00e6gtet indrejse i nogle lande."}
{"text": "\u00d8nsker du plads i en privat pasningsordning, skal du henvende dig direkte til den."}
{"text": "Opdater din udenlandske adresse i CPR (som udrejst fra Danmark)Hvis du skifter adresse, mens du opholder dig i udlandet, har du ret \u2013 men ikke pligt \u2013 til at f\u00e5 den nye udlandsadresse registreret i CPR."}
{"text": "Hvordan vedligeholdes offentlige r\u00f8rlagte vandl\u00f8b?"}
{"text": "Hvordan bliver jeg en del af Kultur p\u00e5 recept-forl\u00f8bet?"}
{"text": "Klimatilpasningsplanens m\u00e5ls\u00e6tninger og handlinger underst\u00f8tter det form\u00e5l."}
{"text": "Du kan kommentere direkte p\u00e5 udvalgte oversv\u00f8mmelseskort i den digitale StoryMap og bidrage med din viden til det videre arbejde med klimatilpasning: Link til StoryMap"}
{"text": "I fugtige bygninger udvikler der sig dertil en s\u00e6rlig gruppe skimmelsvampe afh\u00e6ngigt af fugt, temperatur og de fugtige materialers bestanddele."}
{"text": "Det g\u00f8r vi for at udpine jordbunden for n\u00e6ringsstoffer."}
{"text": "Hvis du allerede har en uddannelse eller erhvervserfaring fra dit hjemland, skal det i videst mulig udstr\u00e6kning bruges til at f\u00e5 dig ind p\u00e5 det danske arbejdsmarked."}
{"text": "Sundhedsambassad\u00f8rer er borgere, som har gode erfaringer med sundhedsforandringer og som har lyst til dele disse med andre eller som har lyst til at tage initiativer i eget n\u00e6rmilj\u00f8 og derigennem bidrage til at fremme sundheden blandt borgerne i Vejen Kommune."}
{"text": "Det kan du oplyse ved afhentning p\u00e5 genbrugspladsen."}
{"text": "V\u00e6r opm\u00e6rksom p\u00e5 disse, n\u00e5r du sv\u00f8mmer og r\u00e5b evt. til roeren for at f\u00e5 \u00f8jenkontakt."}
{"text": "Hvis husets samlede bruttoetageareal efter tilbygningen bliver mere end 250 m2 foruds\u00e6tter tilbygningen ogs\u00e5 en landzonetilladelse."}
{"text": "P\u00e5 hjemmesiden findes ogs\u00e5 et digitalt kort med de SAVE- registrerede enkeltbygninger, som danner grundlag for de udpegede bevaringsv\u00e6rdige bygninger, og de kortlagte kulturmilj\u00f8er."}
{"text": "Fornyelse af k\u00f8rekort til lille lastbil, lastbil, lille bus og bus med/uden stort p\u00e5h\u00e6ngsk\u00f8ret\u00f8j"}
{"text": "\u200bhegn, der st\u00e5r i en afstand af mere end 1,75 meter fra skel\u200b"}
{"text": "Men ikke et forum, hvor vi tr\u00e6ffer beslutninger."}
{"text": "Beskrivelse af et typisk forl\u00f8b"}
{"text": "Hvorfor f\u00e5r jeg et sp\u00f8rgeskema fra HjulmandKaptain?"}
{"text": "Men hvordan ser det ud indvendigt?"}
{"text": "Workshoppen finder sted d. 14. marts fra kl. 15.30-18.30 i Broagerhus."}
{"text": "Det kan v\u00e6re sv\u00e6rt at vide, hvordan dit hjem bedst sikres mod ekstreme vejforhold."}
{"text": "Er afg\u00f8relsen offentligt bekendtgjort, regnes klagefristen fra bekendtg\u00f8relsen."}
{"text": "Mandag - fredag fra kl. 6 til 18"}
{"text": "Der k\u00f8res ikke fra privat dagpleje og hjem."}
{"text": "N\u00e5r en person f\u00e5r hjertestop kan en hjertestarter v\u00e6re udslagsgivende til at f\u00e5 hjertet til at pumpe normalt igen ved hj\u00e6lp af elektriske st\u00f8d."}
{"text": "Den f\u00f8rste udgave af legitimationskortet er stadig gyldig indtil udl\u00f8bet af gyldighedsperioden."}
{"text": "Nej, du har ikke krav p\u00e5 at f\u00e5 uadresseret post som fx reklamer og ugeaviser leveret ved d\u00f8ren."}
{"text": "Dramatisering: Michael Bentholm og Peter Friis"}
{"text": "Bent Fischer-Nielsen (F), stedfortr\u00e6der Hanne Berg (F)"}
{"text": "M\u00c3\u00a5ske bliver det en bro mellem Als og Fyn."}
{"text": "F\u00e5r man d\u00e6kket sine udgifter i forbindelse med arbejdet\u00a0som plejefamilie?"}
{"text": "S\u00e5 er Grantoft i Kv\u00e6rs dit oplagte valg."}
{"text": "Vi serverer i dagens anledning en forfriskning, og det er muligt at f\u00e5 et eksemplar af det kataloget (v\u00e6rdi 50 kr.) gratis med hjem."}
{"text": "Nedgravede affaldsl\u00f8sninger er et godt alternativ til standard containerl\u00f8sninger."}
{"text": "N\u00e6vnet har til form\u00e5l at afg\u00f8re tvister mellem beboere i det almene boligbyggeri."}
{"text": "Hvilke regler er der, hvis jeg vil lave b\u00e5l?"}
{"text": "Kulturmilj\u00f8erne som geografisk er beliggende rundt om i hele kommunen fort\u00e6ller f.eks. om kongemagtens tilstedev\u00e6relse, brugen af kysten, landsbyerne forskelligartede udvikling, industrialiseringen og den moderne by- og forstandsudvikling."}
{"text": "aug 25, 2021  UncategorizedRuterne til Royal Run i S\u00f8nderborg den 12. september er endelig offentliggjort s\u00e5 du kan se, hvor du finder dig et godt spot som tilskuer."}
{"text": "Omkostningerne til de fysiske stik samt til tilslutningsbidragene skal k\u00f8ber selv afholde og hjemhente priser p\u00e5."}
{"text": "Sammen finder de ud af hvilket tilbud der passer til barnet/den unge."}
{"text": "Gebyrer for byggesagsbehandling Der opkr\u00e6ves gebyr for byggesager i henhold til g\u00e6ldende bygningsreglement."}
{"text": "Driftsunderskud af allerede afholdte aktiviteter"}
{"text": "Personer, der har v\u00e6ret medlem af folkeoplysningsudvalget i to hele sammenh\u00e6ngende valgperioder, har ikke pligt til at modtage valg."}
{"text": "Uge 42-43-44: Distrikt Br\u00f8rup og Holsted"}
{"text": "L\u00e6s mere p\u00e5 www.ug.dk, www.vejen.dk, www.ibc.dk m.v."}
{"text": "Kompetenceudvikling omfatter alle aktiviteter, der bidrager til, at medarbejdere og ledere udvikler viden, kompetencer og f\u00e6rdigheder og dermed bliver styrket i varetagelsen af arbejdsopgaverne."}
{"text": "Samlet set forventes de iv\u00e6rksatte initiativer at kunne reducere kommunens udgifter med i st\u00f8rrelsesorden 6 mio. kr. \u00e5rligt."}
{"text": "Strategien for Bynatur i Niv\u00e5 skal styrke Niv\u00e5s identitet som en nutidig by midt i en unik natur."}
{"text": "Torsdag den 7. juli kl. 17-18."}
{"text": "Partierne vil i de kommende \u00e5r have yderligere fokus p\u00e5 kvaliteten i hjemmeplejen."}
{"text": "Kan jeg benytte en terminalordning?"}
{"text": "\u2022 Br\u00f8nden eller boringens overkant skal v\u00e6re h\u00e6vet minimum 30 cm over det omgivende terr\u00e6n"}
{"text": "Mange kulturhistoriske spor er beskyttet af anden lovgivning."}
{"text": "I S\u00f8nderborg Kommune har vi en vision om at blive Syddanmarks mest cyklende kommune inden 2028."}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om kommunens handleplaner for Natura 2000 omr\u00e5derne i de enkelte Natura 2000 planer."}
{"text": "Hejs aldrig flaget f\u00f8r kl. 8.00 og hal det ned senest ved solnedgang."}
{"text": "gives tilsvarende fri med l\u00f8n til transporttiden til og fra l\u00e6gebes\u00f8get."}
{"text": "Nye og gamle sange er p\u00c3\u00a5 setlisten."}
{"text": "Alle virksomheder kan tilmelde sig Vejen Kommunes genbrugspladser."}
{"text": "Efter bundf\u00e6ldningstanken ledes spildevandet videre til yderligere rensning."}
{"text": "P\u00e5 alle 17 afstemningssteder i S\u00f8nderborg Kommune er der handicapvenlige stemmebokse udstyret med lup samt filtpen."}
{"text": "Som lejer f\u00e5r du en fuldt funktionsdygtig arbejdsplads med skrivebord, stol, internetadgang, m\u00f8defaciliteter m.m."}
{"text": "Hvert af de seneste tre \u00e5rtier har jordens overflade v\u00e6ret varmere end noget forudg\u00e5ende \u00e5rti, og den globale og nationale gennemsnitstemperatur er steget."}
{"text": "Br\u00f8ndboreren forsegler boringen og s\u00f8rger for, at vandstandsende lag retableres med bentonit."}
{"text": "Det har ikke i dette \u00e5rs budget v\u00e6ret muligt at finde nye midler til f.eks. el-ladcykler, som vil kunne g\u00f8re det endnu lettere at komme ud i naturen."}
{"text": "Af den grund skal ubenyttede boringer og br\u00f8nde sl\u00f8jfes efter g\u00e6ldende regler."}
{"text": "Kommunen kan dog udpege kulturmilj\u00f8erne i kommuneplanen, og ved lokalplanl\u00e6gning sikre de kulturhistoriske og bygningskulturelle v\u00e6rdier."}
{"text": "M\u00e5lene vil tage afs\u00e6t i dine muligheder for at opretholde eller styrke din funktionsevne, eller i behovet for omsorg."}
{"text": "Stadeplads for en enkelt torvedag - Vejen"}
{"text": "Ans\u00f8gningsfrist er den 1. februar, 1. maj, 1. august og 1. november."}
{"text": "Det betyder bl.a., at alle ans\u00f8gere, der har v\u00e6ret til samtale og ikke tilbydes stillingen skal have en telefonisk tilbagemelding med begrundelse for afslag eller en skriftlig tilbagemelding med mulighed for selv at tage kontakt ved behov for yderligere uddybning."}
{"text": "S\u00e5fremt der ikke l\u00e6ngere \u00f8nskes privat pasningsordning, er der mulighed for at vende tilbage til et\u00a0offentligt dagtilbud med\u00a0\u00e9n m\u00e5neds varsel pr. den 1. i m\u00e5neden."}
{"text": "Strategien tager udgangspunkt i f\u00f8lgende 5 indsatsomr\u00e5der:"}
{"text": "Der er dog ogs\u00e5 mulighed for at stemme og stille op, selvom du ikke har for\u00e6ldremyndighed, fx som fraskilt uden for\u00e6ldremyndighed, i visse tilf\u00e6lde som stedfor\u00e6ldre, plejefor\u00e6ldre og lignende."}
{"text": "Eneb\u00e6rhaven har f\u00e5et et nyt og flot f\u00e6lleshus som skal danne ramme for mange sociale sammenkomster fremover."}
{"text": "Kan jeg stille op til kommunalvalget?"}
{"text": "Det er tale om S\u00f8nderborg Kommunes st\u00f8rste endagsevent, hvor foreningslivet og kulturinstitutioner har mulighed for at vise hvad Kommune har at byde p\u00e5."}
{"text": "L\u00e6s mere herunder eller\u00a0se det interaktive fakta-ark."}
{"text": "I samarbejde med lokale lodsejere omkring m\u00f8lledamen og Sydvestjysk Sportsfiskerforening udarbejdede Vejen Kommune et forslag til hvordan sp\u00e6rringen kunne fjernes."}
{"text": "Men da du skal kunne bevise dit statsborgerskab, skal du alligevel medbringe dit gyldige pas, n\u00e5r du opholder dig i et Schengen-land uden for Norden."}
{"text": "Er der s\u00f8skendetilskud og fripladstilskud?"}
{"text": "N\u00e5r du har bekr\u00e6ftet, vil du fremover modtage en mail, hvis der sker \u00e6ndringer i indholdet p\u00e5 siden."}
{"text": "P\u00e5 den m\u00e5de er du \u2013 i god tid - opm\u00e6rksom p\u00e5 tilladelsens krav om indretning og evt. renseforanstaltninger, s\u00e5 kloakken etableres korrekt fra starten."}
{"text": "Det kr\u00e6ver ingen specielle foruds\u00e6tninger eller forberedelse at v\u00e6re med, og der findes ikke rigtige eller forkerte oplevelser af en tekst."}
{"text": "M\u00e5let er en mere effektiv, ensartet og hurtigere ans\u00f8gningsproces og sagsbehandling i kommunen."}
{"text": "P\u00e5 tag p\u00e5 privat ejendom"}
{"text": "Assistancen kan ogs\u00e5 tilbydes til nyansatte og nyuddannede."}
{"text": "L\u00f8nnen f\u00f8lger g\u00e6ldende overenskomst for social- og sundhedsassistentelever."}
{"text": "Pr\u00f8v venligst igen lidt senere"}
{"text": "Tilbyder en fortrolig kontakt og omsorg"}
{"text": "Antal pladser: 6-8 borgere ad gangen."}
{"text": "Oplever du i din hverdag, at du drypper i bukserne, n\u00e5r du hopper, griner, nyser, eller l\u00f8ber."}
{"text": "Livsforl\u00e6ngende behandling i en situation, hvor du er uafvendeligt d\u00f8ende"}
{"text": "Digital Post p\u00e5 borger.dk er udviklet af Digitaliseringsstyrelsen."}
{"text": "M\u00f8derne har til form\u00e5l at give vores ledere mulighed for at f\u00e5 kendskab til opgaver, projekter mv., s\u00e5 vi kan sikre, at der sker en koordinering p\u00e5 tv\u00e6rs via de n\u00e6re lederrelationer og samtidig medvirke til, at der er et informationsflow mellem lederne til gavn for den daglige opgavel\u00f8sning."}
{"text": "Internet Explorer og Firefox: Ctrl + Shift + P"}
{"text": "Br\u00f8nde og boringer skal i \u00f8vrigt v\u00e6re udf\u00f8rt, s\u00e5 forurening af grundvand kan undg\u00e5s."}
{"text": "Hvordan f\u00e5r jeg tildelt et seniorjob?Hvis du har ret"}
{"text": "Hvis din ejendom gr\u00e6nser op til en sti, har du dog kun pligt at renholde den ud til midten af stien."}
{"text": "Sp\u00e6rringen ved Skovb\u00f8lling Dambrug er en ud af tre sp\u00e6rringer i N\u00f8rreb\u00e6k-Terpling \u00c5, der fjernes samtidigt."}
{"text": "Indk\u00f8b, b\u00f8rnehave, skole og l\u00e6gehus finder du i byen samt gode offentlige trafikforbindelser."}
{"text": "Kontakt derfor den kirkeg\u00e5rd eller begravelsesplads, hvor"}
{"text": "Den vedtagne kommuneplan og tilh\u00f8rende milj\u00f8rapport og sammenfattende redeg\u00f8relse kan ses nederst p\u00e5 denne side."}
{"text": "Multibanen rummer mulighed for b\u00e5de at spille tennis, basket og fodbold."}
{"text": "Vejen Kommune har truffet afg\u00f8relse om, at etablering af en 150 kV h\u00f8jsp\u00e6ndingsforbindelse mellem step up transformeren ved Holsted solcellepark og transformerstationen St. Holsted, ikke er omfattet af krav om milj\u00f8vurdering og tilladelse."}
{"text": "Hvis barnet har v\u00e6ret meget t\u00e6t knyttet til den d\u00f8de, kan det at se den afd\u00f8de v\u00e6re med til at g\u00f8re det uvirkelige virkeligt."}
{"text": "Der \u00e5bner et vindue, hvor du skal trykke p\u00e5 knappen \u2019OK, tilmeld mig\u2019 for at oph\u00e6ve din fritagelse."}
{"text": "Dette reducerer eventuelle lugtgener og minimerer fluer."}
{"text": "Valg af l\u00e6ge p\u00e5 plejehjem eller bosted"}
{"text": "Eksempler p\u00e5 merudgifter, der kan v\u00e6re omfattet:"}
{"text": "Alle b\u00f8rn i S\u00f8nderborg Kommune tilbydes 3\u00bd \u00e5rs konsultation, hvor sundhed og trivsel er i fokus."}
{"text": "Imidlertid har privatinstitutioner nogle frihedsgrader i forhold til \u00f8konomi, overskud og for\u00e6ldrebetaling."}
{"text": "Loven siger, at en bekl\u00e6dning, hvor b\u00e5de krop og ansigt er tild\u00e6kket som udgangspunkt ikke kan anses som forenelig med at passe b\u00f8rn i hverken kommunale eller private pasningsordninger, da dette vanskeligg\u00f8r kommunikationen med b\u00f8rnene."}
{"text": "Fredensborg Kommune har derfor set mange projekter i konkurrencen, men \u00f8nskede i konkurrencen at prioritere et ambiti\u00f8st projekt, der underst\u00f8tter kommunens Gr\u00f8n Politik om at skabe store sammenh\u00e6ngende naturomr\u00e5der i t\u00e6t samarbejde med borgere og lokale ildsj\u00e6le."}
{"text": "Da Steffen Krones finder en tysk \u00f8lflaske i det arktiske ocean ved Lofoten i Norge, tager han den med tilbage til Tyskland for at se, om han stadigt kan f\u00e5 pant for den."}
{"text": "Du skal sende din klage\u00a0til kommunen, som sender den videre til\u00a0Naturklagen\u00e6vnet."}
{"text": "Mindre m\u00e6ngder glas kan afleveres p\u00e5 kommunens genbrugspladser eller i kommunens containere."}
{"text": "Der kan kun bevilliges befordring \u00e9n gang."}
{"text": "Virksomheden betaler et fast gebyr per kalender\u00e5r for hvert tilmeldt k\u00f8ret\u00f8j og kan derefter bruge genbrugspladserne p\u00e5 samme vilk\u00e5r som private borgere."}
{"text": "Velf\u00e6rdsteknologi er teknologiske redskaber, v\u00e6rkt\u00f8jer eller hj\u00e6lpemidler, der kan underst\u00f8tte og hj\u00e6lpe dig med at klare dig i dit eget hjem l\u00e6ngst muligt."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at skifte leverand\u00f8r, skal du ogs\u00e5 give Visitationen besked."}
{"text": "Den fleksible pasning skal tilrettel\u00e6gges, s\u00e5 b\u00f8rn sikres medbestemmelse, medansvar og forst\u00e5else for demokrati."}
{"text": "13.00 \u2013 13.15: Registrering af deltagere"}
{"text": "Byr\u00e5det udpeger blandt sine medlemmer to repr\u00e6sentanter, hvoraf den ene udpeges som formand."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune vil her gennemg\u00e5 den nye lokalplan og den videre proces."}
{"text": "Hvad er aktiverende st\u00f8tte og omsorg?"}
{"text": "Kan jeg l\u00e5ne m\u00f8delokaler til min forening?"}
{"text": "Matriklen er noteret som en samlet fast ejendom."}
{"text": "Visitationen foretages af K\u00f8rselskontoret p\u00e5 baggrund af indsendt ans\u00f8gningsskema\u00a0samt indhentede oplysninger hos interne samarbejdspartnere og evt. egen l\u00e6ge, efter en konkret, individuel vurdering."}
{"text": "askespredes over \u00e5bent hav flere steder."}
{"text": "den praktiske udf\u00f8relse af befordringen skal ske til K\u00f8rselskontoret."}
{"text": "Det g\u00f8r du ved at benytte selvbetjeningen."}
{"text": "-\u00a0Spejdere: \u00d8kser, telte, patruljekasser, orienterings- og klatreudstyr."}
{"text": "S\u00e5 l\u00e6gger renovat\u00f8ren en ny rulle til dig ved n\u00e6ste t\u00f8mmedag."}
{"text": "Eleverne har b\u00e5de et godt f\u00e6llesskab med hinanden og er en del af f\u00e6llesskabet med de fastansatte p\u00e5 vores praktiksteder."}
{"text": "Beboerklagen\u00e6vnet tr\u00e6ffer afg\u00f8relse i tvister mellem lejere og udlejere i almene boliger."}
{"text": "Fra lokale bands til internationale superstjerner."}
{"text": "Du skal udfylde ans\u00f8gningsskemaet og returnere det til Borgerservice."}
{"text": "Fem omr\u00e5der i Vejen Kommune er udpeget som Natura 2000 omr\u00e5der."}
{"text": "\u00c5bningstider: hver onsdag fra kl. 13-17 (Bem\u00e6rk udvidet \u00e5bningstid)"}
{"text": "Jeg er stolt over at v\u00e6re alsing, og ikke mindst det min hjemstavn tilbyder!"}
{"text": "For det flotte enfamiliehus ved Gl. Strandvej 272A og for at h\u00f8jne kvaliteten af arkitekturen i omr\u00e5det tildeler Fredensborg Kommune hermed Arkitekturprisen 2018."}
{"text": "Det kan v\u00e6re\u00a0naturbeskyttelsesloven,\u00a0skovloven,\u00a0jagt- og vildtforvaltningsloven."}
{"text": "R\u00e5det har siden 2005 uddelt kommunens integrationspris \u00c5rets Brobyggerpris."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune tilbyder et kursusforl\u00f8b, som str\u00e6kker sig over 7 uger."}
{"text": "- eller er du p\u00e5r\u00f8rende til en, der er ramt ?"}
{"text": "P\u00e5stande er det hegnsynet kan give dig medhold i."}
{"text": "Et fremtidssikret og samarbejdende foreningsliv"}
{"text": "Alle trafikanter, der skal til og fra begivenheder i kommunerne langs ruten, b\u00f8r derfor planl\u00e6gge rejseaktiviteter og forberede sig p\u00c3\u00a5 et \u00f8get pres p\u00c3\u00a5 veje, skinner og f\u00e6rger."}
{"text": "Aktivitetstilbud og \u00e5bningstider kan ses p\u00e5 R\u00f8dding Aktivitetshus hjemmeside"}
{"text": "Dagpleje: (0 - 2 \u00e5r og 9 m\u00e5neder)"}
{"text": "Badevandsprofilen er udarbejdet i april 2019.Profilen skal revideres senest 1. maj 2023."}
{"text": "Du vil bl.a. ogs\u00e5 h\u00f8re om k\u00f8kkenhavens b\u00e6redygtige dyrkning af urter, gr\u00f8ntsager og b\u00e6r og frugt, samt om symmetrien i anl\u00e6ggelsen og stedets driftsmodel, som bygger p\u00e5 social inklusion i et samarbejde med \u201dV\u00e6ksthuset\u201d."}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 fripladstilskud eller s\u00f8skendetilskud til betaling af frokost?"}
{"text": "Krystalglas fordi de indeholder bly og derfor ikke m\u00e5 omsmeltes og genanvendes med almindeligt glas- (det skal p\u00e5 genbrugspladsen)"}
{"text": "Kontakt\u00a0lederen af s\u00f8redningstjenesten, Jesper Sejrup, per e-mail:\u00a0Jesper.nielson@gmail.com"}
{"text": "Hvor kan man finde oplysninger om et privat vandl\u00f8bs dimensioner eller vandf\u00f8ringsevne?"}
{"text": "hvis der er behov for at prioritere imellem ans\u00f8gninger, vil de mest n\u00f8dlidende forsamlingshuse blive prioriteret h\u00f8jere."}
{"text": "L\u00e5nets\u00a0st\u00f8rrelse afh\u00e6nger af puljens st\u00f8rrelse."}
{"text": "Ved aflysning af et arrangement, der har modtaget tilskud g\u00e6lder, at allerede afholdte uops\u00e6ttelige udgifter betales, og at resten af tilskuddet tilg\u00e5r S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Form\u00c3\u00a5let med House of Science er at skabe en gr\u00f8n tr\u00c3\u00a5d fra dagtilbud og hele vejen gennem uddannelsessystemet."}
{"text": "F\u00f8lg de 10 is r\u00e5d fra R\u00e5det for st\u00f8rre badesikkerhed:"}
{"text": "land, hvor \u00e6gteskabet er indg\u00e5et."}
{"text": "gik til Foreningen Hum\u00f8rets Venner, stiftet af Peter Reiming, som spiller guitar \u2013 b\u00e5de klassisk musik og musik til gode danske sange."}
{"text": "Elever, der er vurderet ikke-uddannelsesparate, vil f\u00e5 tilbud om individuel vejledning af UU-vejlederen."}
{"text": "Kontaktcentret vil besvare dit opkald vedr\u00f8rende generelle henvendelser."}
{"text": "Vedligeholdelsen af \u00e5bne vandl\u00f8b kan omfatte:"}
{"text": "Telefonisk kontakt\u00a0til Pension, Udbetaling Danmark"}
{"text": "Her skal du i stedet tage kontakt til den\u00a0relevante kommunale myndighed."}
{"text": "Medlem af byr\u00e5det Carsten Bo Nielsen (V)"}
{"text": "Er din villaolietank (under 6.000 liter) fra f\u00f8r 1970, skal du v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5  sl\u00f8jfningsterminerne for at forebygge eventuelle uheld og derved forurening."}
{"text": "WoodSculpture er for l\u00e6ngst blevet folkeeje."}
{"text": "Ved Bovrup blev stafetten sendt videre til Aabenraa Kommune p\u00e5 den videre vej til marchens m\u00e5l i Esbjerg."}
{"text": "Der er endvidere en r\u00e6kke s\u00e6rlige regler for bl.a. flygtninge og for unge uddannelsess\u00f8gende i almene boliger, der bor i en f\u00e6lles lejlighed."}
{"text": "Du kommer til Vejen Kommunes Whistleblowerportal her."}
{"text": "Derudover er dine pligter forskellige, alt afh\u00e6ngig af om din ejendom gr\u00e6nser op til en offentlig vej eller en privat f\u00e6llesvej."}
{"text": "Vejene er opdelt i 4 klasser - Klasse I, II, III og IV veje."}
{"text": "SASO (S\u00f8nderjyllands Amat\u00f8rsymfoniorkester) opf\u00f8rer en Klassisk Genforeningskoncert med relation til tiden for Genforeningen."}
{"text": "Fredensborg Kommune har ingen sommerhusomr\u00e5der."}
{"text": "Deres prim\u00e6re opgave i en oversv\u00f8mmelsessituation er at bist\u00e5 med krisestyring i den akutte fase, hvis en oversv\u00f8mmelse er til fare for mennesker, samfundsm\u00e6ssige v\u00e6rdier eller milj\u00f8et."}
{"text": "Indtast den vej, I bor p\u00e5, og v\u00e6lg derefter forslaget fra rullemenuen."}
{"text": "SAABU har besk\u00e6ftigelsestilbud i bl.a. Bilka, i caf\u00e9en og butikken i Humleh\u00f8j-Hallen i S\u00f8nderborg, og p\u00c3\u00a5 K\u00e6r Vestermark i samarbejder de med Center for Verdensm\u00c3\u00a5l."}
{"text": "For at offentligg\u00f8relsen af et billede kan siges at v\u00e6re relevant af hensyn til samfundets interesse m\u00e5 motivet p\u00e5 billedet have en vis karakter."}
{"text": "I det hele taget er s\u00f8gefunktionen p\u00e5 hjemmesiden mere end almin-deligt d\u00e5rlig."}
{"text": "Ud over rekruttering af nye kolleger bliver det ogs\u00e5 afg\u00f8rende, at vi fortsat arbejder for, at man som medarbejder trives og er stolt af sit arbejde."}
{"text": "Disse stoppesteder betjener Humleb\u00e6k bussen 730R."}
{"text": "Det m\u00e5 p\u00e5regnes, at der skal udf\u00f8res forskriftsm\u00e6ssig afm\u00e6rkning omkring det anbragte."}
{"text": "S\u00f8nderborg er kendt for et t\u00e6t samarbejde mellem uddannelsessteder og virksomheder, bl.a. n\u00e5r det kommer til undervisning, praktikpladser, projekter og studiejobs."}
{"text": "9. august og 8. november 2022."}
{"text": "Ved forurening af badevandet skal kommunen unders\u00f8ge \u00e5rsagen og finde l\u00f8sninger til at afhj\u00e6lpe problemet."}
{"text": "Vi har en grundl\u00e6ggende tillid til, at medarbejderne og ledere yder deres bedste, og vi str\u00e6ber efter et milj\u00f8, hvor der er plads til innovation og l\u00f8bende l\u00e6ring."}
{"text": "\u00c6ndret anvendelse, fx et loftsrum, et udhusrum eller en udl\u00e6nge som fremover \u00f8nskes benyttet til beboelse (hobbyrum, gildestue, mv."}
{"text": "Landzonetilladelse til overd\u00e6kning af udend\u00f8rs lager p\u00e5 Nyb\u00f8lnorvej 24, 6310 Broager"}
{"text": "Kristian Holm Ryby p\u00e5\u00a029 43 65 15 eller mail: krhr@fredensborg.dk"}
{"text": "Fra du fylder 15 \u00e5r, g\u00e6lder desuden:"}
{"text": "Der var engang, hvor fem gode venner i festligt lag spurgte hinanden, om man mon ikke skulle arrangere nogle koncerter i S\u00f8nderborg?"}
{"text": "Det er Socialtilsyn Syd i Ringe, der st\u00e5r for grundkurset."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at give en p\u00e5r\u00f8rende l\u00e6seadgang til din digital post, skal du v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 f\u00f8lgende:"}
{"text": "Det vil altid v\u00e6re en konkret og individuel vurdering, der afg\u00f8r hvorvidt du er omfattet af m\u00e5lgruppen ud fra Servicelovens voksenbestemmelser."}
{"text": "L\u00e6s ogs\u00e5 om gratis buskort til skoleelever\u00a0eller Ungdomskort til studerende"}
{"text": "Allan Dalager Clausen\u00a0(Beredskabschef, S\u00f8nderborg Kommune)"}
{"text": "Rasmus Alenk\u00e6r er tidligere skolel\u00e6rer, nu autoriseret psykolog, konsulent, popul\u00e6r foredragsholder, blogger, forfatter og podcaster."}
{"text": "Har du brud p\u00e5 en vandledning, skal du f\u00f8rst unders\u00f8ge, hvilket vandv\u00e6rk, det er tilsluttet og kontakte det enkelte vandv\u00e6rk herefter."}
{"text": "en m\u00e5ls\u00e6tningsdel, som redeg\u00f8r for kommunens overordnede m\u00e5ls\u00e6tninger p\u00e5 affaldsomr\u00e5det og"}
{"text": "For at kunne benytte ordningen, skal du\u00a0:"}
{"text": "Gebyret tilbagebetales ogs\u00e5, hvis den, der klager, f\u00e5r helt eller delvis medhold i klagen."}
{"text": "M\u00e5 jeg tage hunden med p\u00e5 stranden?"}
{"text": "Borgere og p\u00e5r\u00f8rende kan ogs\u00e5 rapportere utilsigtede h\u00e6ndelser."}
{"text": "N\u00e5r du s\u00f8ger om et solcelle- og solfangeranl\u00e6g til industrielt brug kr\u00e6ves en VVM anmeldelse."}
{"text": "Indskud i lejebolig anvist af kommunen som f\u00f8lge af din funktionsneds\u00e6ttelse - hvis du har f\u00e5et afslag p\u00e5 indskudsl\u00e5n ved \"\u00f8konomisk sikring\""}
{"text": "Vi samarbejder over gr\u00e6nsen om en lang r\u00e6kke kulturelle projekter under vores f\u00e6lles Kulturaftale og det tv\u00e6rnationale KursKultur, der fremmer den interkulturelle, dansk-tyske forst\u00c3\u00a5else."}
{"text": "N\u00e5r navnet skifter fra at v\u00e6re dit eget til den anden persons navn, er du inde i den postkasse, du har l\u00e6seadgang til."}
{"text": "H\u00f8ring af reguleringstilladelse til forl\u00e6gning af dr\u00e6n p\u00e5 Avder\u00f8dvej"}
{"text": "Det er\u00a0Udbetaling Danmark, der st\u00e5r for udbetaling af familieydelser."}
{"text": "Der er udpeget to kulturarvs arealer i Fredensborg Kommune."}
{"text": "Det viser, at der er stoppet mellem de to br\u00f8nde."}
{"text": "P\u00e5 nuv\u00e6rende tidspunkt giver regeringen kommunerne mulighed for, at lade (op til 85%) af det tilskud, der f\u00f8lger barnet i institution, dagpleje eller hvis man ans\u00e6tter en \"barnepige\" i hjemmet, g\u00e5 til barnets for\u00e6ldre, hvis de selv v\u00e6lger at passe barnet."}
{"text": "Drama af Julie Petrine Glargaard"}
{"text": "Den personlige till\u00e6gsprocent fasts\u00e6ttes af Udbetaling Danmark i forbindelse med beregningen af din pension."}
{"text": "For offentligt ansatte g\u00e6lder, at de har sk\u00e6rpet underretningspligt."}
{"text": "Opkr\u00e6ves over 11 rater, hvor juli m\u00e5ned er betalingsfri"}
{"text": "Du skal give Visitationsafdelingen besked, hvis\u00a0dit funktionsniveau eller dine\u00a0behov \u00e6ndrer sig."}
{"text": "\u00c6ldrer\u00e5det skal h\u00f8res forud for, at Byr\u00e5det tr\u00e6ffer beslutning i sager, der har betydning for \u00e6ldre borgere i Vejen Kommune."}
{"text": "I vores lokalplaner og byggetilladelser stiller vi krav til byggematerialer, s\u00e5 der ikke udledes skadelige stoffer via fx regnvand fra tage."}
{"text": "Bev\u00e6gelse har positiv betydning for b\u00f8rn og unges trivsel, udvikling og l\u00e6ring, herunder selvv\u00e6rd, selvtillid og samspil med andre."}
{"text": "Det vil sige, at der indkaldes supplerende oplysninger, herunder dokumentation for, hvorledes tilskud er anvendt, kvitteringer for deltagernes indbetalinger til initiativtagerne, l\u00f8nudbetalinger og kursusbeskrivelser der matcher indholdet."}
{"text": "S\u00e5fremt dette efter Vejmyndighedens sk\u00f8n er tilf\u00e6ldet, kan de p\u00e5bydes fjernet."}
{"text": "Du vil modtage en faktura p\u00e5 grunden i din E-boks cirka 10 dage inden overtagelsesdatoen."}
{"text": "Billedkunstens Dag er en tilbagevendende landsd\u00e6kkende begivenhed, der s\u00e6tter fokus p\u00c3\u00a5 b\u00f8rn, unge og billedkunst i det offentlige rum."}
{"text": "Erik Fredens billedhuggeren, som i for\u00e5ret udstillede p\u00e5 Charlottenborg, og Anne Kristiansen, har lavet skulpturer i henholdsvis sten og pil."}
{"text": "Du kan bruge k\u00f8kkenspanden til dit madaffald og din normale skraldespand til dit restaffald."}
{"text": "De anlagte udend\u00f8rsfaciliteter best\u00e5r af en skylle-og fiskerenseplads, grillplads og b\u00e6nke, en trappe til kystr\u00e6kningen samt den handicapvenlige bade-og fiskebro.Sigtet er, at lokaliteten kan benyttes \u00e5ret rundt til et v\u00e6ld af aktiviteter og af mange forskellige brugere til: kano, kajak, rob\u00e5de, fiskeri, snorkeldykning, dykning, uv-jagt, marin formidling, Bl\u00e5-flag aktiviteter, hav-haver, havsv\u00f8mning, madlavning, m\u00f8dested, foreningsaktiviteter mm."}
{"text": "Men egentlig er appellen stilet til..."}
{"text": "Der kan s\u00f8ges om tilskud til arrangementer, der afholdes i kalender\u00e5ret, hvor der s\u00f8ges, eller som planl\u00e6gges i s\u00e6sonen (dog senest med udgangen af juni \u00e5ret efter)."}
{"text": "Du har som k\u00f8ber en fortrydelsesret p\u00e5 6 hverdage."}
{"text": "Senest 1 uge efter sagens indbringelse giver n\u00e6vnet den anden part i sagen underretning om indbringelsen med angivelse af, at parten m\u00e5 frems\u00e6tte sine synspunkter i sagen inden 2 uger."}
{"text": "Tilskuddet inds\u00e6ttes p\u00e5 virksomhedens NemKonto."}
{"text": "Alle anmeldelser skal vedl\u00e6gges en bygningskortl\u00e6gning, som gennemg\u00e5r bygningen for indhold af problematiske stoffer, fx PCB, klorparafiner, PAH\u2019er, asbest og tungmetaller i malinger og bygningsdele."}
{"text": "Hvem kan s\u00f8ge st\u00f8tte og hvilke krav skal projektet opfylde?"}
{"text": "\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Der b\u00f8r kun plantes tr\u00e6er eller buske p\u00e5 s\u00f8ens nord-nord\u00f8stside."}
{"text": "B\u00e6res af frivilligt ul\u00f8nnet arbejdskraft."}
{"text": "Indenfor visse fagomr\u00e5der skal vi aflevere dine sager og oplysninger til Rigsarkivet, inden vi m\u00e5 slette dem."}
{"text": "Du kan nedenfor l\u00e6se den g\u00e6ldende indsatsplan for beskyttelsen af grundvandet i Vejen Kommune:"}
{"text": "Kursus afholdes den 17. og 23. november."}
{"text": "De s\u00e6rlige landsbyer er udpeget, fordi de er s\u00e6rligt velbevarede eller viser en s\u00e6rlig tydelig sammenh\u00e6ng med de omgivende dyrkningsarealer."}
{"text": "En fast bund m\u00e5 aldrig danne en t\u00e6rskel i vandl\u00f8bet."}
{"text": "Den nuv\u00e6rende programperiode l\u00f8ber frem til slutningen af 2022, og der kommer derefter en ny programperiode, der l\u00f8ber i \u00e5rene 2023 til 2027."}
{"text": "Der tilbydes kollektiv trafik, hvor der er et kollektivt transportbehov."}
{"text": "Derudover har \u00e6gtef\u00e6ller gensidig fors\u00f8rgelsespligt."}
{"text": "Lederevalueringen skal underst\u00f8tte den enkelte leders udvikling."}
{"text": "T\u00f8r se lyst p\u00c3\u00a5 fremtiden"}
{"text": "Du kan se en\u00a0oversigt over\u00a0priserne her."}
{"text": "Link:\u00a0Lokalplanforslag for Nordals Ferieresort (nr. 1.2-4)"}
{"text": "St\u00f8rre grundvandss\u00e6nkninger kan p\u00e5virke n\u00e6rliggende vandindvinding og natur."}
{"text": "Kravene til cyklen var: lettere, p\u00e5lideligere og hurtigere."}
{"text": "Tilladelsen bortfalder automatisk, hvis overk\u00f8rslen ikke anl\u00e6gges inden for tilladelsens tidsfrist."}
{"text": "Du er til fare for dig selv eller dine omgivelser"}
{"text": "Der afregnes ikke for pleje og tr\u00e6ning."}
{"text": "I perioder med forh\u00f8jet risiko for store m\u00e6ngder cyanobakterier ops\u00e6ttes information ved hovedindgangen."}
{"text": "Det er desv\u00e6rre ikke noget kommunerne\u00a0kan g\u00f8re noget ved."}
{"text": "Du kan l\u00e6se Udenrigsministeriets\u00a0rejsevejledninger\u00a0samt andre landes pas- og visumregler\u00a0p\u00e5 Udenrigsministeriets hjemmeside."}
{"text": "Ved uddybende sp\u00f8rgsm\u00e5l ang\u00e5ende Vejen Kommunes brug af vurderinger i \u201dHjernen & Hjertet\u201d kan henvendelse rettes til boernogfamilie@vejen.dk"}
{"text": "Til \u00e6gtef\u00e6ller eller andre p\u00e5r\u00f8rende, som passer en sv\u00e6kket person i eget hjem, har kommunen et tilbud om ferieophold."}
{"text": "Arbejde p\u00e5 fremmed grund: Du ans\u00f8ger om at udf\u00f8re arbejde p\u00e5 en grund, du ikke selv ejer, og ejer skal give dig en fuldmagt."}
{"text": "Flytning til eller i udlandet"}
{"text": "Ideopl\u00e6gget viser de overordnede rammer og visioner for projektet og danner grundlag for det kommende arbejde med at udforme projektet i t\u00e6t samarbejde med brugere og akt\u00f8rer\u00a0i Fredensborg."}
{"text": "I den nye container til indend\u00f8rs tr\u00e6 m\u00e5 du aflevere f\u00f8lgende:"}
{"text": "Det er op til kommunen at vurdere, hvilken dokumentation, der m\u00e5 anses for n\u00f8dvendig."}
{"text": "Hvis du har brug for hj\u00e6lp til at logge ind, kan du tage kontakt til det\u00a0p\u00e6dagogiske personale."}
{"text": "Kontrasten er til at f\u00e5 \u00f8je p\u00e5, men det er ogs\u00e5 lige netop det, der er meningen."}
{"text": "Tilskud udbetales \u00e9n gang \u00e5rligt med baggrund i sidst kendte regnskab, der indsendes senest 31. marts, hvorefter udbetaling vil finde sted."}
{"text": "Hvad skal du s\u00f8rge for:"}
{"text": "Hj\u00e6lpemidler i forbindelse med ans\u00e6ttelse og besk\u00e6ftigelse m.v. (ans\u00f8ges via VITAS): 4 uger"}
{"text": "Testen skal v\u00e6re form\u00e5lstjenlig, driftsm\u00e6ssigt begrundet og m\u00e5 ikke v\u00e6re un\u00f8digt kr\u00e6nkende eller indgribende."}
{"text": "I anden del af aftenen forenes de fire individuelle stemmer og smelter sammen til en f\u00e6lles helhed: Milla\u2019s Nordic Lights."}
{"text": "Vi s\u00e6tter os sammen hjemme hver for sig, da det hele forg\u00e5r online, og h\u00f8rer om 10 romaner."}
{"text": "Sagsbehandleren vil f\u00f8rst og fremmest sp\u00f8rge dig, men kan ogs\u00e5, hvis du har givet tilladelse til det, indhente oplysninger fx fra din privatpraktiserende l\u00e6ge eller en speciall\u00e6ge."}
{"text": "Her er 19 procent af de kortlagte besparelser blevet realiseret, svarende til 732.852 kWh, s\u00e5 der er mange penge at hente ved at reducere energiforbruget."}
{"text": "Husdyrbrug (IE), der i ans\u00f8gt drift har flere end:"}
{"text": "Derudover kan du videresende post, skrive ny post og organisere din post i mapper."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune tilbyder som udgangspunkt sygepleje i lokale borgerklinikker."}
{"text": "Lodsejeren/bygherren skal s\u00f8rge for at jord og sand ikke skrider ned i vandl\u00f8bet."}
{"text": "Hvis der hverken findes et udg\u00e5et regulativ eller en afg\u00f8relse, der beskriver dimensioner eller vandf\u00f8ring, vil vandl\u00f8bets nuv\u00e6rende naturlige tilstand v\u00e6re den tilstand, som vandl\u00f8bet skal have."}
{"text": "Du skal v\u00e6re over 18 \u00e5r og opfylde nedenst\u00e5ende:"}
{"text": "De midlertidige retsvirkninger g\u00e6lder kun, indtil den endelige vedtagne lokalplan er offentliggjort og h\u00f8jst et \u00e5r efter lokalplanforslagets offentligg\u00f8relse."}
{"text": "Projektet var\u00a0en gen\u00e5bning af en 297 m lang r\u00f8rlagt str\u00e6kning af Donse \u00c5."}
{"text": "Rapporter utilsigtede h\u00e6ndelser eller klag hos Styrelsen for Patientsikkerhed"}
{"text": "Form\u00e5let med indsatserne er at forbedre levevilk\u00e5rene i vandl\u00f8bene for planter og dyr."}
{"text": "Fredensborg Kommunes konkurrencebidrag - plads til naturen"}
{"text": "Vejledning om, hvad du har brug for af tilladelser og godkendelser"}
{"text": "vil have, at dine for\u00e6ldre hj\u00e6lper dig med din Digital Post fra det"}
{"text": "B\u00f8rn i alderen 2 \u00e5r og 10 m\u00e5neder og frem til skolestart"}
{"text": "I kan som for\u00e6ldre melde jeres barn ud af dagpleje, daginstitution, SFO og klub med en m\u00e5neds varsel til den 1. eller den 15. i en m\u00e5ned."}
{"text": "Socialt udsatte borgere kan f\u00e5 gratis r\u00e5dgivning om, hvordan de kan f\u00e5 afviklet deres g\u00e6ld og dermed f\u00e5 en mere stabil tilv\u00e6relse."}
{"text": "Udskydelsen f\u00e5r ingen direkte betydning for de borgere, som har tilmeldt sig som frivillige til Tour de France."}
{"text": "Zoom ind p\u00e5\u00a0kortet og klik p\u00e5 de markerede omr\u00e5der for mere information."}
{"text": "Er der fare for mennesker eller dyr"}
{"text": "Selvbetjening i Kommunens social- og sundhedsportal (borgerportalen hos kommunen)"}
{"text": "Der holdes 21 separate m\u00f8der og m\u00f8derne er lokalr\u00e5denes mulighed for at fort\u00e6lle om, hvad der sker lokalt og komme med foresp\u00f8rgsler og \u00f8nsker til fx lokal infrastruktur og byudvikling."}
{"text": "Mindre m\u00e6ngder pvc-affald (f.eks. vinylgulve, bl\u00f8de paneler, PVC persienner, slanger, badebassiner, tagfolie, voksduge, bruseforh\u00e6ng, gummist\u00f8vler, regnt\u00f8j og kufferter) kan afleveres p\u00e5 kommunens genbrugspladser."}
{"text": "foretage en l\u00f8bende udbygning af de offentlige kloakanl\u00e6g i takt med byudviklingen indenfor b\u00e5de boliger og erhverv"}
{"text": "Ordin\u00e6r uddannelse og almene kurser"}
{"text": "L\u00e5net er som regel et rentefrit, kommunalt l\u00e5n, som afdrages over de f\u00f8lgende \u00e5r - og max."}
{"text": "Send jeres ans\u00f8gning til KULTUR-FRITID@vejen.dk."}
{"text": "der gives kun tilskud i tilf\u00e6lde, hvor der ikke er s\u00f8gt eller opn\u00e5et tilskud eller st\u00f8tte fra andre offentlige instanser til samme opgave."}
{"text": "Der kan i s\u00e6rlige tilf\u00e6lde bevilges k\u00f8rsel ud fra kortere afstand ud fra en individuel vurdering af elevens sygdom eller fysiske og/psykiske handicap."}
{"text": "I sager, der kr\u00e6ver kvalificeret flertal, er udvalget beslutningsdygtigt, n\u00e5r der er mindst fire\u00a0medlemmer til stede."}
{"text": "Den definerer en r\u00e6kke grundelementer som logo, farver, typografi, annoncer og skilte, som skal anvendes i kommunens visuelle kommunikation."}
{"text": "Afg\u00f8relse om \u00a7 15 skift i v\u00e6gtinterval"}
{"text": "Karnapper, altaner, verandaer og udestuer, der er en del af den oprindelige bygning."}
{"text": "Er der gode r\u00e5d til at tale med mit barn om konflikten i Ukraine?"}
{"text": "Der er samtidig etableret flere gydebanker i vandl\u00f8bet."}
{"text": "Hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l til selve befordringen kan du kontakte K\u00f8rselskontoret."}
{"text": "Der bor ca. 1,3 millioner indbyggere i region Syddanmark."}
{"text": "In a Slow Manner er kurateret af Henriette Noermark og blev i for\u00c3\u00a5ret 2021 vist p\u00c3\u00a5 Le Bicolore, Danmarks nye udstillingsplatform i Paris."}
{"text": "Elever, der har kortere skolevej, hvis hensynet til elevernes sikkerhed i trafikken g\u00f8r det s\u00e6rligt p\u00e5kr\u00e6vet."}
{"text": "Hvor kriterierne er opfyldt, giver kommunen normalt tilladelse til at indvinde grundvand svarende til 1.000 m3 pr. ha pr. \u00e5r."}
{"text": "Hun er uhelbredelig fascineret af dette m\u00f8de mellem havet og himlen."}
{"text": "- Afstanden til h\u00e5rde genstande s\u00e5 som carporte og v\u00e6gge er minimum 1,5 m."}
{"text": "3073 ejendomme er blevet unders\u00f8gt for fejlkobling."}
{"text": "Priserne\u00a0reguleres\u00a0hvert \u00e5r den 1. januar."}
{"text": "De er placeret fysisk p\u00e5 R\u00e5dhuset i Kokkedal, men m\u00f8der ogs\u00e5 de unge ude p\u00e5 gadeplan, n\u00e5r de laver ops\u00f8gende arbejde, herunder ogs\u00e5 skoler, klubber, biblioteker, boligomr\u00e5der mm."}
{"text": "Grunden er til salg med en mindstepris p\u00e5 kr. 550.000,-."}
{"text": "For hvem: Familier med b\u00f8rn i alderen 3-9 \u00e5r Hvordan: Download appen Natureventyr til din mobil - s\u00e5 er du klar."}
{"text": "Kommunen kan desuden i forbindelse med den enkelte ledsageopgave betale udgifter til din ledsagers lokaltransport."}
{"text": "Vejen r\u00e5dhus blev taget i brug i oktober 2019."}
{"text": "Kursus og vejledning til elevens for\u00e6ldre og l\u00e6rerteamet omkring eleven"}
{"text": "Individuel aftale om dagophold 1 - 5 dage pr. uge."}
{"text": "Hovborg Nordre B\u00e6k er et till\u00f8b til Holme \u00c5."}
{"text": "L\u00e6s mere om hvad foreningens regnskab skal indeholde"}
{"text": "I ejendomme, hvor der ikke er dokumenterede udgifter til vicev\u00e6rt og administration, godkender Huslejen\u00e6vnet f\u00f8lgende normtal (2022):"}
{"text": "Ministeriet er blevet opm\u00e6rksom p\u00e5, at der har v\u00e6ret fejl i enkelte af vejledningens satser."}
{"text": "For virksomheder, der ikke har tilladelse til at afbr\u00e6nde haveaffald, parkaffald og haveaffaldslignende affald, g\u00e6lder f\u00f8lgende:"}
{"text": "Selvfors\u00f8rgerkursist \u2013 arbejdstager fra EU, studerende mv."}
{"text": "L\u00e6s mere om l\u00e6ringsforl\u00f8bene i V\u00e6ksthuset"}
{"text": "Ved at fastholde rammeomr\u00e5det er det tydeliggjort i kommuneplanen, at omr\u00e5det \u00f8nskes fastholdt som s\u00e5dan."}
{"text": "For\u00e6ldrene i den enkelte b\u00f8rnehave kan gennem en afstemning beslutte, om de vil frav\u00e6lge et sundt frokostm\u00e5ltid."}
{"text": "Du tilmelder dig ved at indtaste enten dit mobilnummer eller din mailadresse."}
{"text": "Vi tror p\u00c3\u00a5, at b\u00c3\u00a5de turister og turistakt\u00f8rer f\u00c3\u00a5r gl\u00e6de af, at vi involveres og engageres i turismeindsatsen."}
{"text": "L\u00e6s mere om g\u00e6ldende gr\u00e6nsev\u00e6rdier p\u00e5\u00a0Milj\u00f8styrelsens hjemmeside."}
{"text": "Kurset giver dig redskaber til at tackle de udfordringer, som mange p\u00e5r\u00f8rende oplever."}
{"text": "Private vandl\u00f8b er vandl\u00f8b, som ikke er optaget som offentlige eller som byr\u00e5det har besluttet skal udg\u00e5 som offentligt vandl\u00f8b (nedklassificerede vandl\u00f8b)."}
{"text": "L\u00e6s mere om den udskudte frist for selskaber."}
{"text": "Ny viden om natur, og ideer til egne hverdagsture og motionsmuligheder efter forl\u00f8bet."}
{"text": "Betal med det samme, eller f\u00e5 fakturaen tilsendt"}
{"text": "Og som om alt dette ikke er rigeligt f\u00e5r du ovenik\u00f8bet motorvejen lige om hj\u00f8rnet, og den f\u00f8rer dig p\u00e5 kun 10 minutter til S\u00f8nderborg eller til Aabenraa p\u00e5 kun 25 min."}
{"text": "Hvis du ikke har NemID/MitID:"}
{"text": "M\u00e5 jeg plante t\u00e6t p\u00e5 et vandl\u00f8b?"}
{"text": "Opst\u00e5r der nye behov for dit barn ud fra den nye pasningsramme\u2013 hvordan samarbejdes der bedst om dette?"}
{"text": "Jeg har en fysisk nedsat funktionsevne, der hindrer mig i at anvende Digital Post."}
{"text": "Du har praktiske vanskeligheder ved at skaffe den offentlige digitale signatur (NemID)"}
{"text": "Der findes ikke noget dansk navn for denne hudlidelse, som ogs\u00e5 kaldes schistosom dermatitis."}
{"text": "Bes\u00f8g i hjemmet efter udskrivelse"}
{"text": "\u00c5bningstid: Mandag, tirsdag , onsdag og torsdag kl. 9.30 \u2013 16.00 Fredag kl. 9.30 \u2013 15.00"}
{"text": "Der m\u00e5 ikke parkeres k\u00f8ret\u00f8jer, der er s\u00e6rligt indrettet med henblik p\u00e5 reklame i byzoner."}
{"text": "Det er en god id\u00e9 at lave et vandhul."}
{"text": "Du har brug for vejledning om CV og ans\u00f8gning"}
{"text": "Et medlem fra Danske Handicaporganisationer"}
{"text": "G\u00f8re klar til fest, rulle h\u00e5r op, ekstra bad og velv\u00e6re"}
{"text": "V\u00e6restedet 12'eren er et tilbud til lettere udviklingsh\u00e6mmede og sentudviklede borgere, oprettet efter servicelovens \u00a7 104."}
{"text": "Der er ikke sp\u00e6rretid p\u00e5 Egernsundbroen."}
{"text": "Det offentlige organ angiver metoden som: Vurdering er foretaget af ekstern part."}
{"text": "I Planstrategien 2032 \u201dFremtidens Fredensborg Kommune\u201d kan du l\u00e6se,\u00a0hvordan Fredensborg Kommune skal udvikle sig frem mod 2032."}
{"text": "Hvis denne tavle ops\u00e6ttes i Jernbanegade vil gaden s\u00e5ledes \u00e6ndre status fra en g\u00e5gade til en vej."}
{"text": "F\u00f8rst et stejlt stenstryg og derefter to markoverk\u00f8rsler."}
{"text": "bed personen om at oprette dig som Digital Post-modtager."}
{"text": "Ved k\u00f8rsel i bil skal b\u00f8rn under tre \u00e5r benytte siddeplads forsynet med sikkerhedssele, barnestol eller andet godkendt sikkerhedsudstyr tilpasset barnets h\u00f8jde og v\u00e6gt i henhold til f\u00e6rdselsloven."}
{"text": "Inddragelsen af unge b\u00f8r ske p\u00c3\u00a5 tv\u00e6rs af alle kommunens ungdomsuddannelser, hvor de kommer med i sparring, engagement og forskellige samarbejder om den gr\u00f8nne omstilling i S\u00f8nderborg."}
{"text": "Indsatsen best\u00e5r i udl\u00e6gning af groft materiale i form af gydegrus og skjulesten."}
{"text": "Klimatilpasningsplanen er omfattet af Lov om milj\u00f8vurdering af planer og programmer og af konkrete projekter (LBK nr. 1976 af 27/10/2021) og skal derfor som udgangspunkt milj\u00f8vurderes j\u00e6vnf\u00f8r lovens \u00a7 8, stk. 1, nr. 1."}
{"text": "Bevaringspris, nyt fiskerlejehus ved Gl. Strandvej 131A"}
{"text": "Dokumentation for indkaldelse til fraflytningssyn"}
{"text": "styrke og udvikle kontorelevens personlige udvikling."}
{"text": "Overvejer jeres boligsammenslutning eller virksomhed at s\u00e6tte ladestandere op til beboere eller medarbejdere?"}
{"text": "Debatteltet er \u00e5bent kl. 16.00-21.00 p\u00e5 klimadagene den 7."}
{"text": "Indbetaling af girokort via netbank"}
{"text": "Styrke samarbejdet mellem erhvervs- og turismeakt\u00f8rer igennem nationale og internationale samarbejdsprojekter."}
{"text": "Boliger og virksomheder i Fredensborg Kommune kan ved et gratis energitjek f\u00e5 hj\u00e6lp til at spare energi."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune samarbejder med frivillige\u00a0sociale organisationer og grupper, som supplerer de\u00a0kommunale opgaver."}
{"text": "L\u00e6s Uddannelsesh\u00e6ftet med overblik over uddannelsesmulighederne for 2022."}
{"text": "Hj\u00e6lper det ikke, g\u00e6lder der forskellige regler for, hvordan du kan klage:"}
{"text": "Vask dit t\u00f8j ved den rigtige temperatur"}
{"text": "St\u00f8vende asbestholdigt affald er fx."}
{"text": "Dette afspejles stadig i markstrukturer og vejforl\u00f8b, som tydeligt opdeler landskabet i forhold til en marklod pr. g\u00e5rd."}
{"text": "Sidste \u00e5rs tilskud fra Vejen Kommune."}
{"text": "Denne ret tilkommer Seniorr\u00e5det og Handicapr\u00e5det, jf. den sociale retssikkerhedslov."}
{"text": "at blive bedre til at v\u00e6re sammen med andre"}
{"text": "\u201dVinden Suser Ind\u201d og \u201dMan Kan Ikke Tage Tiden Tilbage\u201d er titlerne p\u00c3\u00a5 de to f\u00f8rste danske singler fra Dorgan."}
{"text": "Send f\u00f8lgende oplysninger samt foreningens vedt\u00e6gter til Kultur & Fritid KULTUR-FRITID@vejen.dk:"}
{"text": "du\u00a0er folkepensionist eller f\u00f8rtidspensionist, eller"}
{"text": "I dokumentboksen nederst p\u00e5 siden\u00a0kan du se badevandsprofilerne for strandene."}
{"text": "Kan jeg klage, hvis jeg ikke f\u00e5r den ledsageordning, jeg har s\u00f8gt om?"}
{"text": "Her kan du ogs\u00e5 have delt din indbakke."}
{"text": "Ved fremm\u00f8det redeg\u00f8r den foretr\u00e6dende for sin sag."}
{"text": "Hvis dit barn flytter hjem til barnets anden for\u00e6lder, skal den for\u00e6lder, som barnet skal bo hos melde flytning p\u00e5 barnet."}
{"text": "Vandl\u00f8bsmilj\u00f8et m\u00e5 ikke tage skade i forbindelse med krydsende ledninger/kabler."}
{"text": "Fredensborg Kommune f\u00f8rer tilsyn anmeldt/uanmeldt 4 gange om \u00e5ret."}
{"text": "Du kan se vores udstillinger p\u00e5 omr\u00e5dekontoret i Br\u00f8rup, Br\u00f8rup Sundhedscenter og r\u00e5dhuset i Vejen."}
{"text": "Man kan forvente svar p\u00e5 sin ans\u00f8gning ca. 6-7 uger efter, at ans\u00f8gningen er Kulturinstitutionen i h\u00e6nde."}
{"text": "Naturskoven dannes ved at lade skoven brede sig, n\u00e5r de vilde skovfr\u00f8 s\u00e5r sig selv, og ved at lade arealet v\u00e6re afgr\u00e6sset i en periode for at planter og fr\u00f8 trampes ned i jorden."}
{"text": "Link bekendtg\u00f8relse om borgerligt ombud o.lign."}
{"text": "Oversigten over\u00a0klassificerede arealer er opdateret januar 2016."}
{"text": "At den nordligste vadehavs\u00f8 er Fan\u00f8, det ved Vesterhavsvennerne."}
{"text": "T\u00f8mning af containere med husholdningslignende restaffald skal ske mindst hver 14. dag."}
{"text": "Elever der ikke er berettiget til befordring"}
{"text": "Matrikel 4b, Guderup,Egen ejerlav: Afg\u00f8relse om ikke landzonepligtig terr\u00e6nregulering"}
{"text": "Hotel Hunger er i live og p\u00c3\u00a5 vej med helt nyt materiale som der i skrivende stund arbejdes p\u00c3\u00a5 i\u2026"}
{"text": "Indenfor alle omr\u00e5der bliver der l\u00f8bende afholdt lederm\u00f8der."}
{"text": "Ved sp\u00f8rgsm\u00e5l om tilbagebetaling af egenbetaling, kontakt Tina Aagaard M\u00f8rkeberg p\u00e5\u00a0tamo@sonderborg.dk."}
{"text": "Loven g\u00e6lder for alle vandl\u00f8b."}
{"text": "Folkeoplysningsudvalget er medunderskriver p\u00e5 invitationerne, der udsendes til foreningerne, aften-skolerne og de selvorganiserede fritidsbrugere."}
{"text": "Information til dig, der gerne vil stoppe med at bruge cigaretter, snus og andre nikotin produkter."}
{"text": "Det foreg\u00c3\u00a5r hvert \u00c3\u00a5r p\u00c3\u00a5 den anden onsdag i uge 11, denne gang onsdag den 16. marts."}
{"text": "Vi m\u00f8der livet i alle afskygninger i form af h\u00e5b, sorg, gl\u00e6de, frustration, livsmod m.m."}
{"text": "Anl\u00e6gget er det f\u00f8rste af sin art i landet, hvor b\u00e5de legeplads og motionsrum kombineres i en statsskov."}
{"text": "Pandekagedisko dasko for HELE familien \u2013 giv dit barn en dejlig familiefest."}
{"text": "Mellem 200 og 300 meter b\u00f8jen krydser b\u00e5dfarten sv\u00f8mmebanen."}
{"text": "De skal sikres adgang til udviklende og meningsfulde f\u00e6llesskaber, der bidrager til deres trivsel og til, at de bliver aktive medborgere."}
{"text": "S\u00f8g fornyelse af indvindingstilladelse til markvanding, industri m.m."}
{"text": "Der kan indberettes om f\u00f8lgende:"}
{"text": "Det er ikke tilladt at parkere med et eller flere hjul p\u00e5 kantsten eller p\u00e5 fortov."}
{"text": "For at komme i betragtning til et tilbud skal der ske henvendelse til \u201dMyndighedsteamet i \u00c6ldre & Rehabilitering\u201d, R\u00e5dhuspassagen 3, 6600 Vejen."}
{"text": "Bliv inspireret, n\u00e5r Erhvervshus Sydjylland s\u00e6tter fokus p\u00e5 den gr\u00f8nne agenda."}
{"text": "Det er ikke tilladt at s\u00e6nke urner med aske i havet."}
{"text": "Det er muligt for vanskeligt stillede familier at s\u00f8ge om tilskud til fritidslivet, et s\u00e5kaldt Fritidspas."}
{"text": "Husstande med affaldstativ kan ogs\u00e5 benytte sig af batteriafhentning sammen med dagrenovationen."}
{"text": "Basisundervisning tildeles til de elever som kan meget lidt eller intet dansk ved ankomsten til Danmark"}
{"text": "Du kan downloade Digital Post-appen fra App Store eller Google Play Butik til din mobiltelefon eller tablet."}
{"text": "Newcomer Service S\u00c3\u00b8nderborg would like to invite all newcomers from 2021 and 2022 to a welcoming event."}
{"text": "Hvis du ejer ejendomme i flere kommuner, kan du opleve, at du kan fra- eller tilmelde dig ordningen i \u00e9n kommune, men ikke i en anden."}
{"text": "Hvis broen skal have en fast betonbund, skal den ligge s\u00e5 dybt, at der kan etableres en ny sten/grusbund over betonbunden med en tykkelse p\u00e5 mindst 30 cm."}
{"text": "23. marts 2022 er der 100 dage til, at verdens..."}
{"text": "\u2022 Spildevand med forurenende stoffer fra virksomhedens produktion, herunder ogs\u00e5 reng\u00f8ring af procesudstyr osv."}
{"text": "af Katrine  jun 21, 2022  UncategorizedS\u00f8nder Havnegade i S\u00f8nderborg lukkes fra mandag den 4. juli til torsdag den 1. september 2022."}
{"text": "Programmet indeholder foruden v\u00e6rker af de to ovenn\u00e6vnte ogs\u00e5 kompositioner skrevet af deres samtidige, f.eks. John Dowland, Michael Pr\u00e4torius og den danske Mogens Peders\u00f8n."}
{"text": "Dette er gjort, for at sikre vejanl\u00e6gget i forbindelse med udgravning til intern afvanding p\u00e5 grunden af regn- og spildevand."}
{"text": "Hvis l\u00e6geattesten skal indsendes til politiet, kan det tage op til 3 m\u00e5neder, f\u00f8r dit k\u00f8rekort er klar."}
{"text": "Omr\u00e5derne kaldes ogs\u00e5 for\u00a0Natura 2000-omr\u00e5der."}
{"text": "Reglerne om vederlag findes i den kommunale styrelseslov, bekendtg\u00f8relse om vederlag, di\u00e6ter, pension mv."}
{"text": "Tilsyn m.v. - aktiviteter uden for husdyrbruget"}
{"text": "5 steder langs ruten er der bygget nye shelterpladser og p\u00e5 en r\u00e6kke udvalgte punkter langs med stien er der mulighed for digitalt at f\u00e5 mere at vide om b\u00e5de historien og naturen."}
{"text": "Han er en mesterlig entertainer, der som f\u00e5 forener egne sange og traditionelle\u2026"}
{"text": "Hvilke beskyttelseslinjer er der at tage hensyn til?"}
{"text": "Dermed er brikkerne p\u00e5 plads i..."}
{"text": "Retningslinjer for kompetenceudvikling skal sikre, at Vejen Kommune udvikler den enkelte ansattes og organisationens kompetencer, s\u00e5 der til stadighed sikres en god, effektiv og sammenh\u00e6ngende opgavel\u00f8sning af h\u00f8j kvalitet til gavn for borgerne."}
{"text": "Derefter sender kommunen din klage med de tilh\u00f8rende papirer videre til Det Sociale N\u00e6vn."}
{"text": "Er der tale om hj\u00e6lpemidler, der er ordineret som led i en hospitalsbehandling, vil sygehuset normalt udlevere dem til l\u00e5ns."}
{"text": "240 l beholder uget\u00f8mning mad- og/eller restaffald"}
{"text": "L\u00f8rdag d. 10. februar 2024 til s\u00f8ndag d. 18. februar 2024"}
{"text": "Det m\u00e5 ikke komme i papbeholderen"}
{"text": "I nogle kommuner kan det ogs\u00e5 v\u00e6re gratis ved navneskifte af andre grunde."}
{"text": "Planen omfatter nye butikker, boliger, erhverv og\u00a0 en ny samlet skole, et moderniseret bibliotek/kulturhus, bof\u00e6lleskaber/seniorboliger og en sv\u00f8mmehal."}
{"text": "Kommuner og dagtilbud har to \u00e5r fra 2018 \u2013 2020 til at udvikle deres styrkede l\u00e6replan."}
{"text": "Med budgetforliget investeres 15 mio. kr. over budgetperioden i \u00f8get it-sikkerhed."}
{"text": "Hvordan kan du g\u00e5 p\u00e5 opdagelse i planerne og hvordan kan du give din mening til kende i h\u00f8ringsperioden?"}
{"text": "Planforslaget er i offentlig h\u00f8ring i otte uger frem til og med den 17. maj 2022."}
{"text": "Findes der et tilbud til overv\u00e6gtige b\u00f8rn og unge i alderen 3-18 \u00e5r?"}
{"text": "Hj\u00e6lp til enkeltudgifter er skattefri, og du skal som udgangspunkt have ans\u00f8gt om hj\u00e6lpen, inden du har p\u00e5taget dig udgiften."}
{"text": "Mad pr. dag Fuld forplejning 126,00 kr."}
{"text": "Borgerm\u00f8der i S\u00f8nderborg Kommune er din mulighed for at f\u00e5 indflydelse p\u00e5 en lang r\u00e6kke omr\u00e5der og emner som udviklings- og anl\u00e6gsprojekter, lokalplaner og meget mere."}
{"text": "Tilskuddet bevilliges ikke med tilbagevirkende kraft og udbetales bagud."}
{"text": "De 16-17-\u00e5rige kan selv v\u00e6lge, om de vil bruge de kommunale tandklinikker eller en privatpraktiserende tandl\u00e6ge."}
{"text": "Det er en del af omr\u00e5dets industrihistorie og vores f\u00e6lles kulturarv."}
{"text": "Derfor vil der i kortere perioder v\u00e6re umuligt at benytte indk\u00f8rsel fra Havrev\u00e6nget ind til stisystemet p\u00e5 Kokkedal Skole fra den 20. juni \u2013 30. september 2022."}
{"text": "N\u00c3\u00a5r du l\u00e6gger en moden banan i kurven i dit lokale supermarked, har den formentlig rejst l\u00e6ngere for at v\u00e6re her, end du har."}
{"text": "Till\u00e6g for s\u00e6rh\u00e5ndtering af affald, pr. ton"}
{"text": "Kan jeg ombytte mit udenlandske k\u00f8rekort til et dansk k\u00f8rekort?"}
{"text": "Har du en br\u00f8nd eller boring p\u00e5 din ejendom, som ikke benyttes, skal den dog sl\u00f8jfes og her kan der ikke s\u00f8ges om dispensation."}
{"text": "Hold nu fast k\u00e6re voksne, b\u00f8rnene har stadig brug for daglig hj\u00e6lp til tandb\u00f8rstningen."}
{"text": "Herunder finder du adgang\u00a0til systemer under Fredensborg Kommune"}
{"text": "Er dit barn indmeldt i vuggestue/b\u00f8rnehave skal du g\u00e5 i dialog med afdelingens /daginstitutionens p\u00e6dagogiske leder."}
{"text": "Centerchef for Ejendomme og Intern Service"}
{"text": "Du skal ans\u00f8ge byggetilladelse, f\u00f8r du opf\u00f8rer fritst\u00e5ende skilte og facadeskilte."}
{"text": "Du skal forklare og evt. dokumentere, at du har et varigt handicap eller en varig sygdom, og kommunen skal have aktuelle oplysninger fra sygehuset eller din l\u00e6ge."}
{"text": "Du kan kr\u00e6ve forkerte oplysninger rettet."}
{"text": "Kan min virksomhed f\u00e5 hj\u00e6lp til rekruttering?"}
{"text": "Medicinemballage - (medicinrester skal p\u00e5 apoteket)"}
{"text": "Du finder\u00a0et rigt forenings- og handelsliv, med noget for enhver smag."}
{"text": "Superviseret gangtr\u00e6ning i 12 uger p\u00e5 hold."}
{"text": "Med hensyn til ferie har kontoreleverne pligt til at oplyse, hvorvidt de har optjent feriegodtg\u00f8relse fra tidligere arbejdsgivere af hensyn til kommunens modregningsadgang."}
{"text": "Det er alene du/jer med et dokumenteret arbejdsbetinget behov for pasning, der ligger uden for dagtilbuddenes almindelige \u00e5bningstider, der er berettigede til at f\u00e5 et kombinationstilbud i form af en deltidsplads i et dagtilbud og et tilskud til fleksibel pasning"}
{"text": "Det betyder, at du som for\u00e6ldre ogs\u00e5 har mulighed for at f\u00e5 dit barn optaget p\u00e5 en anden skole end distriktsskolen, hvis der er plads p\u00e5 den \u00f8nskede skole."}
{"text": "Meningsfulde f\u00e6llesskaber samt varierende og motiverende l\u00e6ringsmilj\u00f8er underst\u00f8tter, at b\u00f8rn og unge lever og udvikler sig."}
{"text": "Bem\u00e6rk - af systemm\u00e6ssige \u00e5rsager, kan din regning fremg\u00e5 af oversigten i op til 14 dage efter sidste betalingsfrist, ogs\u00e5 selv om den er betalt via Betalingsservice."}
{"text": "S\u00f8g indvindingstilladelse til dyrehold, vanding m.m. (enkeltanl\u00e6g)"}
{"text": "Angst og s\u00e5rbarhed i en periode"}
{"text": "Hvilke retningslinjer er der for h\u00e5ndtering af mit husholdningsaffald?"}
{"text": "Overfladevand er vand fra vandl\u00f8b og s\u00f8er."}
{"text": "Dr\u00e6nene fra markerne p\u00e5 en enkelt ejendom samles ofte i st\u00f8rre dr\u00e6nledninger, r\u00f8rlagte vandl\u00f8b eller gr\u00f8fter, som passerer flere andre ejendomme i omr\u00e5det."}
{"text": "Er I som forening klar til at tage godt imod endnu flere b\u00f8rn og unge fra Vejen Kommune?"}
{"text": "Projektet skal offentligg\u00f8res med 4 ugers klagefrist inden anl\u00e6gsarbejdet m\u00e5 udf\u00f8res."}
{"text": "Kommuneplanramme FB44 i Fredensborg (Petersholm)Bolig- og Planstyrelsen har p\u00e5 vegne af Milj\u00f8styrelsen varslet indsigelse mod nyt rammeomr\u00e5de FB44 til boliger ved Petersholm."}
{"text": "Samlingssteder med folkeoplysning som form\u00e5l"}
{"text": "du skifter navn ved \u00e6gteskab."}
{"text": "Hj\u00e6lpen vil blive tilpasset, hvis dine behov \u00e6ndrer sig."}
{"text": "P\u00e5 intro- og brobygningsforl\u00f8bene f\u00e5r eleven mulighed for at bes\u00f8ge en eller flere ungdomsuddannelser."}
{"text": "Med fokus p\u00e5 rekruttering af kvalificeret arbejdskraft er det m\u00e5ske ogs\u00e5 jeres gruppe, der f\u00e5r id\u00e9erne til, hvordan turisterne g\u00f8res opm\u00e6rksomme p\u00e5 Augustenborgs store bos\u00e6tningspotentiale."}
{"text": "De gav os den \u00e6gte vare ude i hallerne, og n\u00c3\u00a5r vi i milliontal fulgte dem ved tv-sk\u00e6rmene."}
{"text": "N\u00e5r kommunen har forh\u00e5ndsgodkendt et behandlingsforl\u00f8b, som er dyrere end 10.000 kr. (2022), g\u00e6lder godkendelsen kun for den behandling, du har f\u00e5et godkendt, s\u00e5 l\u00e6nge betingelserne for tilskud er opfyldt."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 miste din ret til seniorjob, hvis du bliver afskediget som f\u00f8lge af, at du har misligholdt din ans\u00e6ttelsesaftale.Hvis du vil klageDu har mulighed for at klage over en r\u00e6kke af kommunens afg\u00f8relser vedr\u00f8rende seniorjob."}
{"text": "Direkt\u00f8r for v\u00e6kstr\u00e5det er Michael Hamann."}
{"text": "Kurserne er gratis, men I skal deltage p\u00e5 et kort informationsm\u00f8de inden kurset."}
{"text": "Tilskuddet er forudbetalt og pengene g\u00e5r ind p\u00e5 din NEM konto den f\u00f8rste dag i m\u00e5neden."}
{"text": "Hjertestarteren instruerer ogs\u00e5 i at give kunstigt \u00e5ndedr\u00e6t og massage."}
{"text": "Dambruget er ikke l\u00e6ngere i funktion, men bruges som beboelse."}
{"text": "Tlf. nr. 22 97 80 58 / 73 42 80 58"}
{"text": "Kommunalbestyrelsen skal \u00e5rligt afs\u00e6tte et bel\u00f8b til st\u00f8tte af frivilligt socialt arbejde"}
{"text": "Etablering af overrislingsgr\u00f8fter og overrisling af dr\u00e6nvand"}
{"text": "Handleplan for klimatilpasning 2022 fastl\u00e6gger en r\u00e6kke indsatser, som kommunen vil iv\u00e6rks\u00e6tte inden for de n\u00e6rmeste \u00e5r."}
{"text": "Anders Billesb\u00f8lle, Foreningen By og Milj\u00f8"}
{"text": "Herunder er det vigtigt, at der er fokus p\u00e5, at genoptr\u00e6ne, udvikle og styrke borgerens kompetencer, s\u00e5ledes at der s\u00e5 vidt muligt arbejdes henimod en hurtigst mulig tilbagevenden til arbejdsmarkedet p\u00e5 almindelige vilk\u00e5r."}
{"text": "Skilteplanen skal vedl\u00e6gges din ans\u00f8gning."}
{"text": "N\u00e5r K\u00f8rselskontoret har bevilliget handicapk\u00f8rsel modtager du en skriftlig afg\u00f8relse og der gives automatisk besked til Sydtrafik om bevillingen."}
{"text": "Hvis du f\u00e5r foretaget kloakarbejde, kan du f\u00e5 et tilskud til h\u00e5ndv\u00e6rkernes arbejdsl\u00f8n ifm."}
{"text": "Hele verdenen har \u00f8jene rettet mod S\u00f8nderborg den 3. juli, og vi har inviteret lokalt erhvervsliv ind for at bidrage til \u2018den gule folkefest\u2019."}
{"text": "Nogle ville m\u00c3\u00a5ske kalde det en dristig tanke, da vi i S\u00f8nderborg i 1998 fik den id\u00e9 at samle uddannelse, forskning, erhverv og kultur under \u00e9t tag."}
{"text": "Projekterne er 100 % finansieret af Landbrugsstyrelsen og st\u00f8ttet af EU"}
{"text": "Under m\u00f8det vil der v\u00e6re mulighed for at stille sp\u00f8rgsm\u00e5l eller komme med kommentarer, som vil blive besvaret i videst muligt omfang inden for m\u00f8dets afholdelse."}
{"text": "Det enkle materiale- og farvevalg med bl.a. forpatineret zink og tr\u00e6bekl\u00e6dning i to varianter indg\u00e5r i et fint samspil med naturen."}
{"text": "Tilladelse til containere eller stilladser"}
{"text": "leve\u00a0op til Parisaftalens 1,5\u00b0 C m\u00e5ls\u00e6tning"}
{"text": "Herefter skal du uploade den under dokumentationskravet for fuldmagt p\u00e5 din byggeans\u00f8gning."}
{"text": "Du m\u00e5 h\u00f8jst aflevere 200 kg farligt affald om \u00e5ret (g\u00e6lder dog ikke elektronik)."}
{"text": "Ud for navnet vil der st\u00e5 \u2019Mangler din godkendelse\u2019."}
{"text": "De n\u00e6vnte dage er inklusiv foruden l\u00f8rdage og s\u00f8ndage, hvor skolen ogs\u00e5 er lukket."}
{"text": "Som det f\u00f8rste skal du v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at anl\u00e6gget skal overholde kravene i Bygningsreglementet, blandt andet kapitel 8, \u00a7\u00a7168-186 hvad ang\u00e5r h\u00f8jde i skel med mere."}
{"text": "Til indretning af foreningers ejede lokaler/bygninger/udend\u00f8rs anl\u00e6g"}
{"text": "Vi gennemg\u00e5r mulige kandidater fra Jobcentrets kartotek."}
{"text": "Hvad kan jeg f\u00e5 hj\u00e6lp til, hvis jeg lever med en kronisk sygdom?"}
{"text": "Det er vigtigt, at du l\u00e6rer dine symptomer at kende for bedre at kunne tage vare p\u00e5 din hverdag og forebygge tilbagefald."}
{"text": "Materialet er i otte ugers h\u00f8ring frem til den 30. marts 2022."}
{"text": "uregelm\u00e6ssig hornhinde (irregul\u00e6r astigmatisme) ved fx keratokonus, hornhindear m.v."}
{"text": "Danmarks st\u00c3\u00b8rste chillout-festival kommer atter til S\u00c3\u00b8nderborg."}
{"text": "Bem\u00e6rk: Der gives ikke tilskud til b\u00f8rn i klub og privat SFO."}
{"text": "Kommunen indkalder dig efterf\u00f8lgende til en samtale."}
{"text": "Hestehold er i visse tilf\u00e6lde landbrug og i visse tilf\u00e6lde ikke."}
{"text": "Der flages p\u00e5 r\u00e5dhuset i S\u00f8nderborg."}
{"text": "Derudover er det hensigten, at denne standard skal bidrage til forst\u00e5elsen af, hvorn\u00e5r der kan ske offentligg\u00f8relse af billeder."}
{"text": "Knap 10 % af alle b\u00f8rn i Danmark oplever angst og/eller en fobi (Sundhedsstyrelsen 2015)."}
{"text": "Vi har allerede et mylder af overnatningsmuligheder og et rigt handelsliv, som tiltr\u00e6kker mange, men jeg er sikker p\u00c3\u00a5, at de prim\u00e6re akt\u00f8rer kan bidrage med endnu flere input til, hvordan vi sammen kan styrke oplevelses\u00f8konomien hos de private erhvervsdrivende i kommunen, supplerer udvalgets n\u00e6stformand, Jesper Kock."}
{"text": "Trioen med den lidt us\u00e6dvanlige instrumentkombination best\u00c3\u00a5r af den litauiske violinist Giedre Staskute, medlem af Malm\u00f6 SymfoniOrkester, og hendes s\u00f8ster, pianisten Egle Staskute som underviser p\u00c3\u00a5 Mozarteum i Salzburg."}
{"text": "F\u00e5r I indt\u00e6gter fra entr\u00e9, som d\u00e6kker nogle af udgifterne?"}
{"text": "Opf\u00f8lgningen har fokus p\u00e5, om du udvikler dig hen imod et job."}
{"text": "Rammeaftalen 2021-2022\u00a0for Syddanmark har fortsat\u00a0den overordnede ambition, at der i 2021-2022\u00a0er\u00a0 fokusering p\u00e5 kvantitet, pladser og \u00f8konomi."}
{"text": "Vi m\u00f8des via vores b\u00e6rbare computer i sm\u00e5 grupper og bruger Microsoft Teams som platform."}
{"text": "\u00d8vrigt opholdsareal med fast bund, herunder verandaer, l\u00f8beg\u00e5rde, permanente l\u00e6skure, kalvehytter\u00a0med videre"}
{"text": "Der har ligeledes v\u00e6ret fokus p\u00e5, hvordan der kan bygges bro mellem kommunens tilbud og tilbud/aktiviteter i de lokale foreninger, s\u00e5 borgerne fastholdes i deres nye, aktive vaner \u2013 i naturen."}
{"text": "Nordsj\u00e6llands Park og Vej vedligeholdt i 2017 en r\u00e6kke h\u00f8fder og skr\u00e6ntsikringer langs de kommunalt ejede kystarealer p\u00e5 \u00f8resundskysten."}
{"text": "N\u00e5r Center for Verdensm\u00e5l i uge 24 tr\u00e6kker i den gr\u00f8nne f\u00f8rertr\u00f8je, lancerer vi en ny app \u2013 skattejagt p\u00e5 K\u00e6r Vestermark \u2013 som p\u00e5 17 poster med sp\u00f8rgsm\u00e5l g\u00f8r dig klogere p\u00e5 verdensm\u00e5lene."}
{"text": "Endeligt vil det g\u00f8re det attraktivt for allerede bosatte for\u00e6ldre at f\u00e5 flere b\u00f8rn, da det giver dem flere valgmuligheder efter en evt. barsel - og netop flere b\u00f8rn eftersp\u00f8rger staten selv."}
{"text": "Klimatilpasningsplan 2018 er en forts\u00e6ttelse af det arbejde som blev sat i gang i 2010 samt af de konkrete indsatser, som der blev arbejdet med i forrige planperiode."}
{"text": "Hvis sognepr\u00e6sten kan godkende anmodningen, der er lavet digitalt, sendes den godkendte anmodning til anmelders Digitale Post, Skifteretten og evt. krematorium og kirkeg\u00e5rd."}
{"text": "Kenni Andy J\u00f8rgensen \u2013 Trommer"}
{"text": "Der skal v\u00e6re cykling til enhver livssituation.Endelig giver cykling mulighed for naturoplevelser og aktive pauser i hverdagen."}
{"text": "Den pr\u00e6cise dato vil blive meldt ud, efter n\u00e6ste lovforslag er blevet behandlet i Folketinget."}
{"text": "Derfor stiller Bygma krav til vores leverand\u00f8rer, s\u00c3\u00a5 vi ogs\u00c3\u00a5 kan levere b\u00e6redygtigt inden for gulve, vinduer, d\u00f8re, fuger, lim og maling."}
{"text": "En stor milep\u00e6l er n\u00e5et, f\u00f8rste spadestik til det nye r\u00e5dhus."}
{"text": "Kontakt vejmyndighed p\u00e5 telefon 79 96 62 24, for n\u00e6rmere aftale omkring gennemgang."}
{"text": "I disse tilf\u00e6lde kan borgeren, p\u00e5r\u00f8rende eller fx plejepersonale kontakte Borgerservice."}
{"text": "Du kan bruge h\u00e5ndsprit i stedet for h\u00e5ndvask, n\u00e5r dine h\u00e6nder, h\u00e5ndled og underarme er t\u00f8rre og rene, det kan fx v\u00e6re f\u00f8r du laver mad, eller n\u00e5r du kommer hjem."}
{"text": "P\u00e5 l\u00e6ngere sigt skal der b\u00e5de teknologiske l\u00f8ft og adf\u00e6rds\u00e6ndringer til for at n\u00e5 m\u00e5lene, og faktisk ogs\u00e5 arbejde for \u00e6ndring af nationale love og regler."}
{"text": "2017:\u00a0Claus Geleff, HLM Automatdrejeri ApS"}
{"text": "\u00c6ldrer\u00e5det er et r\u00e5dgivende h\u00f8ringsberettiget organ, som r\u00e5dgiver kommunens politikere om \u00e6ldrepolitiske sp\u00f8rgsm\u00e5l."}
{"text": "Skal jeg medbringe en l\u00e6geattest, hvis jeg skal forny mit k\u00f8rekort?"}
{"text": "Alle episoder, hvor der forekommer voldsomme h\u00e6ndelser skal registreres og indberettes til n\u00e6rmeste leder og arbejdsmilj\u00f8repr\u00e6sentant, som derefter foretager indberetning og unders\u00f8gelse via SafetyNet."}
{"text": "Sikkerheden er vigtig, fordi der ofte udveksles personf\u00f8lsomme oplysninger."}
{"text": "ogs\u00e5 b\u00f8rn som modtager undervisning i dette skole\u00e5r"}
{"text": "Carl J\u00f8rgen Schmidt, Ribe Amts Vognmandsforening"}
{"text": "Denne retningslinje g\u00e6lder for alle medarbejdere ansat ved Vejen Kommune uanset besk\u00e6ftigelsesart og varighed."}
{"text": "Pladsanvisningen kontaktes p\u00e5 72 56 50 00 - sp\u00f8rg efter pladsanvisningen."}
{"text": "Er der overl\u00f8b til kloakken fra regnvandst\u00f8nden, kan den desuden virke som et forsinkelsesanl\u00e6g."}
{"text": "Muligheden for at f\u00e5 tilskud til rygestopmedicin eller nikotinerstatning\u00a0vil bero p\u00e5 en individuel vurdering ved en rygestopr\u00e5dgiver."}
{"text": "I de omr\u00e5der skal der enten gennemf\u00f8res unders\u00f8gelser eller konkrete handlinger, som afhj\u00e6lper eventuelle skader."}
{"text": "Siden 2017 har skolerne arbejdet med en r\u00e6kke pejlem\u00e6rker\u00a0for vores f\u00e6lles skolev\u00e6sen, som p\u00e5 ambiti\u00f8s vis skal guide os, s\u00e5 vi ogs\u00e5 fremadrettet sikrer, at vores skoler leverer det ypperste \u2013 til gl\u00e6de og gavn for alle kommunens b\u00f8rn."}
{"text": "Hvis bygningen er fredet, kr\u00e6ver det en selvst\u00e6ndig tilladelse fra Kulturstyrelsen."}
{"text": "- 9. klassetrin, hvis skolevej er 7,0 km eller l\u00e6ngere"}
{"text": "P\u00e5 str\u00e6kningen mellem udl\u00f8bet i Holme \u00c5 og underf\u00f8ringen under Baldersb\u00e6kvej er der tre sp\u00e6rringer."}
{"text": "Vurdere om det kan v\u00e6re n\u00f8dvendigt at lederen hj\u00e6lper med at prioritere arbejdsopgaver, se p\u00e5 omrokering, dr\u00f8fte nedsat tid mv."}
{"text": "Formand for bestyrelsen for S\u00f8nderborg Forsyning Holding A/S"}
{"text": "Opf\u00f8relse af byggeri i over to etager"}
{"text": "ikke er i stand til at varetage egne behov for tandpleje og/eller"}
{"text": "F\u00e5 minutters gang til den byn\u00e6re 400 ha store S\u00f8nderskov med storsl\u00e5ede naturoplevelser."}
{"text": "at indretningen overholder g\u00e6ldende krav herunder styrke, t\u00e6thed og bestandighed, samt"}
{"text": "K\u00f8rslen skal dog ske p\u00e5 de g\u00e5endes pr\u00e6misser og med meget lav hastighed (hvilket normalt er under 15 km/h)."}
{"text": "Endvidere kan kommunen tildele en Klassikerpris til bygninger eller anl\u00e6g opf\u00f8rt uden for den ellers angivne tre-\u00e5rige periode, ligesom der ogs\u00e5 gives mulighed for at give en p\u00e5sk\u00f8nnelse til organisationer, foreninger eller personer der har gjort en s\u00e6rlig indsats for at \u00f8ge den arkitektoniske kvalitet i Fredensborg Kommune."}
{"text": "Kendskab til trafikm\u00e6ngderne p\u00e5 kommunens veje er fundamentet for arbejdet p\u00e5 infrastrukturomr\u00e5det."}
{"text": "P\u00e5 kommunens skoler, institutioner og plejehjem samt \u00f8vrige bygninger, hvor der i dag st\u00e5r en flagstang, opfordres der\u00a0til, at der flages p\u00e5 flagdagene."}
{"text": "Der er f\u00f8lgende beskyttelseslinjer, som der skal tages hensyn til:"}
{"text": "2008: Arne Simonsen, Simons Golf; Humleb\u00e6k"}
{"text": "Restaurat\u00f8rer i S\u00f8nderborg Kommune inviteres derfor til dialogm\u00f8de inden revision af forskriften g\u00e5r i gang."}
{"text": "Der er mulighed for at etablere facade ud mod Aabenraavej."}
{"text": "Du skal blot m\u00f8de op i tidsrummet."}
{"text": "stammer fra offentlig vej eller"}
{"text": "Via Borger.dk kan du\u00a0sende Digital Post til Vejen Kommune, og her kan du f\u00e5 sikker post fra Vejen Kommune"}
{"text": "Hj\u00e6lp til d\u00e6kning af egenbetaling"}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at vande flere eller f\u00e6rre arealer, end du har tilladelse til, eller ved ejerskifte, skal du meddele det til kommunen, som\u00a0herefter kan give dig en \u00e6ndret tilladelse eller et till\u00e6g til den oprindelige tilladelse."}
{"text": "Der udarbejdes et skriftligt referat fra samtalen, som sendes til den sygemeldte medarbejder og journaliseres p\u00e5 dennes personalesag."}
{"text": "Selvbetjening\u00a0til trin 1 af bestilling af Ungdomskort (ungdomskort.dk)"}
{"text": "underskrive med enten NemID eller fysisk signatur."}
{"text": "Du kan fx blive bedt om at medsende dokumentation for:"}
{"text": "Dette er fastlagt i en aftale mellem S\u00f8nderborg Kommune og Milj\u00f8ministeriet om afvikling af pesticider p\u00e5 offentlige arealer og kommunens pesticidpolitik."}
{"text": "Byr\u00e5det vedtog den 20. december 2021 at freml\u00e6gge forslag til Fredensborg Kommuneplan 2021 i offentlig h\u00f8ring i 12 uger."}
{"text": "Vejen Kommune f\u00f8lger Milj\u00f8styrelsens Vejledning om indsamling af husholdningsaffald."}
{"text": "Selvom vores daglige arbejde er meget forskelligt p\u00e5 tv\u00e6rs af kommunen, s\u00e5 arbejder vi alle p\u00e5 \u00e9n f\u00e6lles arbejdsplads, hvor vi alle har fokus p\u00e5 at inddrage borgere og virksomheder for at finde den bedste l\u00f8sning."}
{"text": "S\u00e5 kan du anmelde skaden ved at udfylde formularen hos Meldgaards kundeservice."}
{"text": "Journalpligt og Kommuniker sikkert med din sundhedsplejerske:"}
{"text": "P\u00e5 HK\u00b4s hjemmeside www.hk.dk ligger en pjece vedr\u00f8rende elevers rettigheder."}
{"text": "Sundhedsplejen tilbyder bes\u00f8g i hjemmet til alle familier med nyf\u00f8dte b\u00f8rn og sm\u00e5b\u00f8rn."}
{"text": "Det Gr\u00f8nne R\u00e5d i S\u00f8nderborg Kommune afholder 2-3 \u00e5rlige m\u00f8der."}
{"text": "Lederen skal holde samtale med den medarbejder der p\u00e5t\u00e6nkes afskediget."}
{"text": "Indtast en adresse eller v\u00e6lg et gr\u00e6sareal p\u00e5 kortet for at se, hvor ofte vi vedligeholder det."}
{"text": "du har f\u00e5et en opholdstilladelse/-bevis eller en bekr\u00e6ftelse fra udl\u00e6ndingemyndighederne, om at du er fritaget herfor."}
{"text": "Demenskoordinatorerne vil lede m\u00f8derne og planl\u00e6gger en m\u00f8der\u00e6kke."}
{"text": "Du kan let finde arealerne ved at s\u00f8ge p\u00e5\u00a0 jordforurening p\u00e5 Milj\u00f8portalen."}
{"text": "Du kan f\u00e5 yderligere oplysninger p\u00e5 tlf. 79 96 62 84, eller via e-mail til skoler@vejen.dk"}
{"text": "Dit cpr-nummer bruges af Digitaliseringsstyrelsen til at tilmelde dig Digital Post."}
{"text": "De forskellige aktiviteter tager udgangspunkt i pensionisternes \u00f8nsker og stedets muligheder."}
{"text": "Derudover har alle som udgangspunkt ret til at se dokumenter, der indg\u00e5r i den offentlige forvaltning."}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l til udbudsplanen er du velkommen til at kontakte Indk\u00f8b."}
{"text": "Hella Joof er tilbage i Koncertsalen Alsion 1. marts 2023."}
{"text": "Bop\u00e6lskommunen er da alene forpligtet til at yde befordringsgodtg\u00f8relse svarende til det, vedkommende ville have v\u00e6ret berettiget til, hvis vedkommende var behandlet p\u00e5 det behandlingssted, som kommunen eller regionen (specialiseret, ambulant genoptr\u00e6ning) ville have henvist til."}
{"text": "Voldssituationer og trusler om vold hvor lovgivningen formodes overtr\u00e5dt skal politianmeldes."}
{"text": "Driftsbygninger, herunder ridehaller og stalde, der er erhvervsm\u00e6ssigt n\u00f8dvendige for landbrugets drift kan opf\u00f8res med en byggetilladelse og kr\u00e6ver ikke en landzonetilladelse, jf. planlovens \u00a7 36."}
{"text": "Der vil i stedet kunne dr\u00f8ftes s\u00e6rlige individuelle vilk\u00e5r og funktioner for den enkelte"}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune er klar til at tage i mod flygtninge."}
{"text": "placering og materialevalg for nye bygninger"}
{"text": "Kontakt erhvervskonsulent Janne Villefrance p\u00e5 \u00a072 56 51 83 eller\u00a0teamleder S\u00f8ren Birk-S\u00f8rensen p\u00e5\u00a072 56 51 38 eller benyt\u00a0erhvervsservice@fredensborg.dk"}
{"text": "\u2022 Senest en m\u00e5ned efter opholdets afslutning skal man sende en lille beskrivelse af ens oplevelser i venskabsbyen vedlagt 2-3 fotos."}
{"text": "Affaldet omfatter bl.a. brokker, tr\u00e6, asfalt, armeringsjern, vinduer, sanitet, isolering, gipsplader m.m."}
{"text": "Vejen KommuneKlima og RessourcerR\u00e5dhuspassagen 36600 Vejen KommuneE-mail: teknik@vejen.dk"}
{"text": "Der er udlagt bufferzoner p\u00e5 300 meter omkring det udpegede parforcejagtlandskab ved St. Dyrehave, den sydlige del af Gribskov samt J\u00e6gersborg Dyrehave og Hegn som svarer til Naturbeskyttelseslovens \u00a7 17 om skovbyggelinjen."}
{"text": "Hvad er jorden forurenet med?"}
{"text": "Social-, Senior- og Handicapudvalgets medlemmer"}
{"text": "Benedictehjemmet: Det er ikke l\u00e6ngere muligt at benytte Benedictehjemmets lokale til selvtr\u00e6ning."}
{"text": "Annoncering: Der kan ans\u00f8ges om midler til annoncering i f.eks. lokalpressen og p\u00e5 internettet."}
{"text": "OBS: Siden du befinder dig p\u00e5, n\u00e5r du udfylder formularen, bliver automatisk sendt med."}
{"text": "Ans\u00f8gning om kontant- og uddannelseshj\u00e6lp"}
{"text": "Bliv kontaktet af Team for spiseforstyrrelse"}
{"text": "Vi starter med j\u00e6vne mellemrum nye netv\u00e6rk, s\u00e5 kontakt Johan Vedel p\u00e5 jove@fredensborg.dk, hvis du har lyst til at v\u00e6re med, eller bare vil h\u00f8re mere i f\u00f8rste omgang."}
{"text": "N\u00e6ste tilbud om bes\u00f8g f\u00e5r du, n\u00e5r du fylder 80 \u00e5r."}
{"text": "Du har symptomer, der kunne v\u00e6re COVID-19, men ikke f\u00f8ler dig s\u00e5 syg, at du har behov for at tale med en l\u00e6ge."}
{"text": "Vejen Kommune har brug for sundhedsambassad\u00f8rer, der:"}
{"text": "\u2022 Derfor tilr\u00e5des det, at du drikker 1\u00bd liter v\u00e6ske daglig, g\u00e6lder b\u00e5de vand, kaffe, te, saft m.m."}
{"text": "aug 13, 2021  Tour de FranceDer er under et \u00e5r til, at S\u00f8nderborg er m\u00e5lby p\u00e5 tredje etape af Tour de France 2022."}
{"text": "Afg\u00f8relse fra Milj\u00f8- og F\u00f8devareklagen\u00e6vnet kan l\u00e6ses her"}
{"text": "Orkestrets egen Thomas Jensen dirigerer og konferencier Esben Tange holder publikum opdateret p\u00e5 l\u00f8bet undervejs."}
{"text": "Deadline for indstilling af medlemmer er d. 22. november 2019."}
{"text": "Vi gemmer din mailadresse, og bruger den alene til at udsende nyhedsbrevet."}
{"text": "Du modtager et tilbud i det \u00e5r, du fylder 75 \u00e5r, og igen, n\u00e5r du fylder 80 \u00e5r."}
{"text": "I skal v\u00e6re opm\u00e6rksomme p\u00e5, at der ikke ydes befordring til andre skoler end distriktsskolen."}
{"text": "Rehabiliterende ophold findes p\u00e5 K\u00e6rdalen og p\u00e5 Lundtoft fra medio marts 2021"}
{"text": "Ved brug af virkemidler (fx\u00a0staldsystem med lav ammoniakemission eller anden ammoniakreducerende teknologi) vil det v\u00e6re muligt for en ans\u00f8ger at tilpasse sit projekt og udforme sin ans\u00f8gning s\u00e5ledes, at man ikke omfattes af godkendelsespligt."}
{"text": "Borgerlig begravelseDer er ingen specielle krav til, hvordan en borgerlig begravelsesceremoni skal foreg\u00e5."}
{"text": "Det forstenede folk, er et eventyr om et magisk rige."}
{"text": "Hvordan ans\u00f8ger man tilskud fra Kulturpuljen?"}
{"text": "Virksomheden skal derudover sende en elektronisk faktura til S\u00f8nderborg Kommune\u00a0hver m\u00e5ned."}
{"text": "-Ligger ledningen helt oppe i pl\u00f8jelaget, s\u00e5 den kan v\u00e6re ramt af ploven eller trykket sammen?"}
{"text": "Indvindingsopland: Det omr\u00e5de i magasinet, hvor grundvandet str\u00f8mmer hen imod indvindingsboringen"}
{"text": "Ukrainske flygtninge, som kommer til Danmark, skal have mulighed for at komme godt og hurtigt ud p\u00e5 det danske arbejdsmarked eller i gang med en uddannelse."}
{"text": "Den lokale kontaktperson taler med den medarbejder, som d\u00e6kker deres omr\u00e5de, om konkrete opgaver: det kunne eksempelvis dreje sig om ansvar for bestemt gr\u00f8nt omr\u00e5de, \u00f8nsker om \u00e6ndring i plejen (fx."}
{"text": "Det betyder, at eventuelle fejl eller mangler imellem de to\u00e5rige kontroller naturligvis l\u00f8bende skal afhj\u00e6lpes for at undg\u00e5 fare for personer og gods."}
{"text": "Hvis du har v\u00e6ret ansat i et fleksjob i ni m\u00e5neder inden for de seneste 18 m\u00e5neder, f\u00e5r du ret til ledighedsydelse p\u00e5 89 pct. af dagpenges h\u00f8jeste bel\u00f8b."}
{"text": "Udstillingen ses p\u00c3\u00a5 KunstPunkt\u00a0 Storegade 14 Augustenborg"}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 downloade appen Giv et tip din telefon eller tablet, s\u00e5 det er nemt at indrapportere fremover."}
{"text": "Du skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at \u00e6ndringer til din BBR kan kr\u00e6ve tilladelse efter anden lovgivning, fx byggetilladelse eller dispensation fra lokalplan."}
{"text": "B\u00f8rnene skal have samme folkeregisteradresse."}
{"text": "Der skal normalt tages \u00e9n analyse pr. 30 ton eller \u00e9n analyse pr. 100m2."}
{"text": "Tegneopgaverne begyndte da jeg var en 3-4 \u00e5r, hjemme ved mine bedstefor\u00e6ldre, hvor det var den ny tapetserede v\u00e6g der stod for skud \u2013 de kunne dog ikke se mine kunstneriske evner p\u00e5 det tidspunkt."}
{"text": "Jobcenter Fredensborg arbejder med at st\u00f8tte kommunens borgere i at f\u00e5 eller at bevare tilknytningen til arbejdsmarkedet."}
{"text": "Det er s\u00e5kaldte Exner fredninger."}
{"text": "En forening hvis eventuelle overskud tilfalder enkeltpersoner, kan ikke modtage tilskud."}
{"text": "Et 10-turskort kan udl\u00f8se et aktivitetstilskud, hvis prisen minimum svarer til aktivitetstilskuddet."}
{"text": "Udvalget vil s\u00f8ge inspiration b\u00e5de fra kommunens arbejdspladser og i andre kommuner f.eks. gennem foredrag, opl\u00e6g, mv"}
{"text": "Et nyt musikalsk kapitel er begyndt hos den danske sangskriver, der sidste \u00e5r udgav den sensible single \u201cI\u00b4m the One\u201d."}
{"text": "Hvis projektet ikke er p\u00e5 din jord, eller det\u00a0str\u00e6kker sig over flere ejeres matrikler, skal der foreligge oplysninger om ejernes accept i form af navn, adresse og underskrift."}
{"text": "Askov, Br\u00f8rup, B\u00e6kke, F\u00f8vling, Gesten, Gjerndrup, Glejbjerg, Holsted, Hovborg, Jels, K\u00f8benhoved, Lindknud, R\u00f8dding, Sdr. Hygum, Skodborg, Skrave, St. Andst, Vejen og \u00d8ster Lindet, samt enkelte ejendomme, som ligger langs naturgasledningerne."}
{"text": "Det skal fremg\u00e5 tydeligt af din ans\u00f8gning, at den indeholder en erkl\u00e6ring fra en anerkendt statiker."}
{"text": "du er under 30 \u00e5rdu har en erhvervskompetencegivende uddannelsekommunen vurderer, du ikke kan p\u00e5tage dig et ordin\u00e6rt arbejde, som g\u00f8r dig i stand til at fors\u00f8rge dig selv inden for tre m\u00e5neder, fx fordi du har sammensatte eller komplekse problemer af fx faglig, social eller helbredsm\u00e6ssig karakter."}
{"text": "N\u00c3\u00a5r du er tilfreds, s\u00c3\u00a5 opret din begivenhed ved at klikke/trykke p\u00c3\u00a5 \u201dTilf\u00f8j begivenhed\u201d."}
{"text": "Direkt\u00f8r for Omsorg og Udvikling"}
{"text": "P\u00e5 kurset tilbydes du og din ledsager undervisning med sigte p\u00e5 at opn\u00e5 st\u00f8rre viden om sygdommen og inspiration til og r\u00e5d om, hvordan livet med sygdom h\u00e5ndteres bedst mulig."}
{"text": "Giv et praj via kortet p\u00e5 hjemmesiden"}
{"text": "Undervisningen tilrettel\u00e6gges, s\u00e5 b\u00f8rnene oplever, at de er del af et st\u00f8rre socialt f\u00e6llesskab."}
{"text": "Kommunen indhenter de oplysninger, der er n\u00f8dvendig\u00a0for, at vi kan behandle\u00a0din ans\u00f8gning."}
{"text": "Gr\u00c3\u00a5sten Forum og Visionsgruppen Nordals"}
{"text": "Hvem kan s\u00f8ge om aktindsigt og om hvad?"}
{"text": "Puljen er p\u00e5 90.000 kr. og kan s\u00f8ges af alle unge, eller personer, der laver aktiviteter eller events for unge mellem 15 \u2013 25 \u00e5r i S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Byr\u00e5det skal herefter offentligg\u00f8re\u00a0hvilke af dets medlemmer, der modtager vederlag for udf\u00f8relse af s\u00e5danne hverv."}
{"text": "Du kan s\u00f8ge om tilskud 1 gang hvert \u00e5r."}
{"text": "Nive \u00c5\u2019s Lystfiskerforening, Carsten Ryby"}
{"text": "s\u00f8rger for, at dine dyr er hegnet inde."}
{"text": "Hj\u00e6lpemidlerne skal i v\u00e6sentligt grad kunne lette den daglige tilv\u00e6relse og afhj\u00e6lpe f\u00f8lgerne af en funktionsneds\u00e6ttelse."}
{"text": "Han sikrede dermed ca. 2.300 kirker mod spredt bebyggelse."}
{"text": "SF - om private og anonyme tilskud til kandidatlisten og opstillede kandidater (1. juli \u2013 31. december 2017), som er afgivet i forbindelse med at SF har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2018."}
{"text": "Tilskuddet tages l\u00f8bende op til vurdering."}
{"text": "I Fredensborg Kommune er der ikke bop\u00e6lspligt."}
{"text": "Derfor skal flytning af jord anmeldes til kommunen."}
{"text": "Vi har lavet en web-applikation, s\u00e5 du nemt kan indtaste fund fra en smartphone og en computer."}
{"text": "Olie og elvarmepaneler skal konverteres til vedvarende energiformer s\u00e5 som sol, varmepumper, tr\u00e6piller og lignende."}
{"text": "Kulturmilj\u00f8erne er ikke beskyttet af specifik lovgivning."}
{"text": "Whistlebloweren skal underrettes forud for ovenn\u00e6vnte videregivelse, medmindre underretningen vil bringe relaterede unders\u00f8gelser eller retssager i fare."}
{"text": "Er du dansk statsborger og har opholdt dig i et andet EU/E\u00d8S-land i mere end et \u00e5r, og f\u00e5r behov for hj\u00e6lp fra det offentlige ved hjemkomsten, kan du i orienteringsbrev til kommunerne af 24. november 2016 l\u00e6se om de regler, der g\u00e6lder, herunder at der i forhold til opholdskravet ogs\u00e5 l\u00e6gges v\u00e6gt p\u00e5 den tilknytning, du har til Danmark."}
{"text": "Bygningen vil i sit fysiske udtryk og arkitektur afspejle, at Fredensborg Kommune s\u00e6tter b\u00e6redygtighed og digitalisering h\u00f8jt p\u00e5 dagsordenen."}
{"text": "N\u00e5r du har gennemf\u00f8rt uddannelsen til p\u00e6dagogisk assistent kan du selvst\u00e6ndigt og sammen med andre arbejde p\u00e6dagogisk med at udvikle, forebygge, r\u00e5dgive og st\u00f8tte samt koordinere, dokumentere og evaluere."}
{"text": "Friv\u00e6rdi i fast ejendom bliver ikke regnet med i din likvide formue."}
{"text": "Fritidsbrugernes mulighed for at s\u00f8ge indflydelse"}
{"text": "Det er databeskyttelsesr\u00e5dgiverens opgave at tilse, at kommunen lever op til databeskyttelsesforordningen og -loven."}
{"text": "I \"Politikerh\u00e5ndbogen\" finder du en gennemgang af byr\u00e5dsrelevante emner."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 tilbydes et individuel forl\u00f8b med 2-4 samtaler pr. m\u00e5ned i en tidsafgr\u00e6nset periode."}
{"text": "P\u00e5 baggrund af den registrering blev der i samarbejde med Kulturarvsstyrelsen udarbejdet et Kommuneatlas i 2002."}
{"text": "Deltidspladsen kan f\u00e5s i en sammenh\u00e6ngende periode pr. barn."}
{"text": "Indsatsen skal samtidig v\u00e6re med til at mindske tr\u00e6ngslen p\u00c3\u00a5 vejene for folk, som skal uden om l\u00f8bet."}
{"text": "Ud over k\u00f8besummen skal du betale for tilslutning til el, vand og varme."}
{"text": "Den friske og flotte 5 km med slutspurt p\u00e5 strandpromenaden."}
{"text": "Det giver med afs\u00e6t i nutiden et bud p\u00e5, hvordan man ser fremtiden og hvordan man kommer derhen."}
{"text": "Dyrehold opdeles i ikke-erhvervsm\u00e6ssigt (hobbybrug) og erhvervsm\u00e6ssigt\u00a0dyrehold afh\u00e6ngigt af hvor mange dyr, der er p\u00e5 ejendommen."}
{"text": "Bliver en opsigelse aktuel skal lederen tage kontakt til Sekretariat & Borgerservice - HR og Personale, der r\u00e5dgiver vedr\u00f8rende formalia om h\u00f8ring, opsigelse mv."}
{"text": "Ungecenteret er for ALLE unge i S\u00f8nderborg Kommune mellem 13-25 \u00e5r."}
{"text": "Selvfors\u00f8rgelses- og hjemrejseprogrammet eller introduktionsprogrammetSelvfors\u00f8rgelses- og hjemrejseydelse eller overgangsydelse gives ofte i forbindelse med det selvfors\u00f8rgelses- og hjemrejseprogram eller introduktionsprogram, som tilbydes flygtninge og familiesammenf\u00f8rte."}
{"text": "Du kan kontakte os p\u00e5 Alkoholbehandlingens hovednummer 76 16 64 64."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 finde oplysninger om, hvordan du kommer med h\u00f8ringssvar, g\u00f8r indsigelser eller klager."}
{"text": "F\u00f8lg med i trafikken:De danske myndigheder, trafikoperat\u00f8rer og lokale akt\u00f8rer oplyser om adgangen til etaperne hele vejen frem til, under og efter Tour-starten."}
{"text": "p\u00e5 str\u00e6kninger, hvor den tilladte hastighed midlertidig er nedsat til 60 km/t."}
{"text": "\u2019Erhvervslivets Telt\u2019 gennemf\u00f8res i et bredt samarbejde mellem Dansk Industri og de danske brandingkonsortier hhv. State of Green, Food Nation, Healthcare Denmark, Creative Denmark og Digital Hub Denmark."}
{"text": "En indl\u00e6ggelse p\u00e5 psykiatrisk afdeling, p\u00e5 grund af en eskalerende bipolar lidelse, satte musikkarrieren p\u00e5 hold."}
{"text": "N\u00e5r sagen er blevet tilstr\u00e6kkelig belyst, vil den blive behandlet i Fredensborg Kommunes antimobben\u00e6vn, som best\u00e5r af ledelsesrepr\u00e6sentanter fra administration, en skoleleder (som ikke er leder p\u00e5 den skole, klagen handler om) og en ekstern ekspert i indsatser mod mobning."}
{"text": "Takster for erhverv p\u00e5 genbrugspladser"}
{"text": "\u2022 L\u00e6g dig ned p\u00e5 maven."}
{"text": "Indsatsen skal altid v\u00e6re tilpasset din\u00a0situation og helbredstilstand."}
{"text": "P\u00e5 siderne herunder kan du l\u00e6se om de udstykninger, der netop nu er til salg i Vejen Kommune."}
{"text": "N\u00e5r vi har modtaget henvisningen, vil du blive indkaldt til en samtale, hvor dine behov, \u00f8nsker og m\u00e5l dr\u00f8ftes."}
{"text": "Kommunen f\u00f8lger op med nye pr\u00f8ver og er i gang..."}
{"text": "Fredensborg Kommune har fors\u00f8gt at regulere r\u00e5ger i koloni i flere \u00e5r, uden den store effekt i reduktion af st\u00f8jgener for beboere n\u00e6r r\u00e5gekolonierne."}
{"text": "Der skal v\u00e6re givet n\u00f8dvendige godkendelser efter anden lovgivning, herunder bl.a. naturbeskyttelsesloven, milj\u00f8beskyttelsesloven, ferskvandsfiskeriloven, vandforsyningsloven og museumsloven."}
{"text": "Brandklasser siger noget om den brandrisiko, der er forbundet med et byggeri."}
{"text": "ans\u00f8gning med de rigtige oplysninger."}
{"text": "Fritidspasset skal efterf\u00f8lgende afleveres til foreningen."}
{"text": "Forunders\u00f8gelsen best\u00e5r af to unders\u00f8gelser, en teknisk og en ejendomsm\u00e6ssig forunders\u00f8gelse."}
{"text": "Det har tidligere ofte vist sig effektivt, da mange virksomheder l\u00e6gger stor v\u00e6gt p\u00e5 at have et godt forhold til naboer."}
{"text": "Der skal foreligge en skriftlig aftale hvori transport\u00f8ren forpligter sig til at h\u00e5ndtere husholdningslignende restaffald adskilt fra forbr\u00e6ndingsegnet affalds og til at sikre at husholdningslignende restaffald ikke k\u00f8res til mellemdeponi."}
{"text": "Kommunens byggesagsbehandlere vejleder alle, der har sp\u00f8rgsm\u00e5l om godkendelse af byggesager."}
{"text": "\u00d8sterbyg\u00e5rd Dambrug - Holme \u00c5 (RIB-00239)"}
{"text": "Ovenst\u00e5ende g\u00e6lder for b\u00e5de kommunale/selvejende dagtilbud og privatinstitutioner."}
{"text": "Britiske COAST \u2013 keltisk folk rock, n\u00c3\u00a5r det er fedest Hvis du savner Runrig - s\u00c3\u00a5 g\u00c3\u00a5 ikke glip af\u2026"}
{"text": "Som landmand skal du v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 at dit byggeri/halmoplag kan kr\u00e6ve tilladelse fra brandmyndigheden."}
{"text": "Alle EU-borgere kan gratis bestille et bl\u00e5t EU-sygesikringskort her."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune er indstillet p\u00e5 at dispensere til andre tagmaterialer p\u00e5 P\u00e5kj\u00e6r V\u00e6nge (prim\u00e6rt betontage), med den begrundelse, at hele det omkransende boligomr\u00e5de er domineret af betontage, tegltage og skiftertage."}
{"text": "Meld dig p\u00e5 vores nyhedsbrev og f\u00e5 seneste nyt"}
{"text": "Klaverkoncert nr. 1 d-mol op."}
{"text": "Bredejerne skal t\u00e5le, at vandl\u00f8bsmyndigheden udf\u00f8rer vedligeholdelsen.Bredejerne skal ogs\u00e5 overholde bestemmelserne i regulativerne."}
{"text": "P\u00e5 denne noteres det hvad det er du kommer med."}
{"text": "Herefter kan du anmode om adgang som bobestyrer."}
{"text": "Indenfor vandv\u00e6rkernes indvindingsoplande i \u00f8vrigt og i Omr\u00e5der med s\u00e6rlige Drikkevandsinteresser (OSD):For anmeldelser, der ikke kr\u00e6ver en dispensation efter reglerne i Restproduktbekendtg\u00f8relsen meddeles normalt accept, s\u00e5fremt der er en god magasinbeskyttelse eller slaggen \u00f8nskes placeret langt fra grundvandsskel."}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om holdet her:"}
{"text": "For offentligg\u00f8relse af billeder, hvor samtykke er behandlingsgrundlaget, vil opfyldelse af oplysningspligten ske samtidig med, at borgeren giver samtykke til offentligg\u00f8relsen."}
{"text": "Kontakt pladsanvisningen p\u00e5 tlf. 79 96 63 31 eller send en\u00a0e-mail til pladsanvisningen@vejen.dk for mere information."}
{"text": "Du finder driftsplanerne for omr\u00e5det her Driftsplan 2021"}
{"text": "Ny viden om natur og ideer til egne hverdagsture efter forl\u00f8bet."}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l til ordningen?"}
{"text": "Efter en \u00c3\u00a5rr\u00e6kke i K\u00f8benhavn fik Sif nok af larm og st\u00f8j d\u00f8gnet rundt."}
{"text": "Der venter publikum et brag af en koncert, n\u00e5r vinderen fra Verdens Vildeste Talenter g\u00e6ster Alsion."}
{"text": "If\u00f8lge salgsvilk\u00e5rene opfordres k\u00f8ber til at unders\u00f8ge, om alle skelp\u00e6lene\u00a0der afm\u00e6rker grunden, er der."}
{"text": "Hanssen, hans kamp for S\u00f8nderjylland - og hans modgang."}
{"text": "\u00c5rsregnskabet vil typisk v\u00e6re det, du viser til offentligheden \u2013 fx din bank, hvis du vil l\u00e5ne penge, eller investorer."}
{"text": "Klik p\u00e5 \u2019Anmod om adgang\u2019 for at oprette en l\u00e6seadgang."}
{"text": "Telefontid kl. 08.00 - 16.00 p\u00e5 hverdage."}
{"text": "overd\u00e6kke markstakken, s\u00e5 der ikke opst\u00e5r fluegener for de omkringboende."}
{"text": "Fordi Jazz skal opleves Live"}
{"text": "Eller har generelle sp\u00f8rgsm\u00e5l om Digital Post."}
{"text": "COAST best\u00e5r af: Paul Eastham, vocals, guitar, piano Chris Barnes, percussion, backing vocals Finlay Wells, Electric and acoustic guitars Ewan Macdonald, Bass guitar Georgette Cullum, Keyboards, backing vocal Matthias Lassen, Drums"}
{"text": "Forl\u00f8bet er fleksibelt mht. tidspunkt og s\u00e6rlige behov."}
{"text": "- aktiviteter uden for virksomheden"}
{"text": "Skriv til Sundhedscenteret eller ring til vores sekret\u00e6r p\u00e5 telefon 79 96 64 34"}
{"text": "Programmet best\u00c3\u00a5r af v\u00e6rker af bl.a. Joh."}
{"text": "Det er vigtigt at kende til disse h\u00e6ndelser eller fejl."}
{"text": "Hvis du placerer dine solceller eller solfangere p\u00e5 stativ, kr\u00e6ver det altid kommunens tilladelse."}
{"text": "Se om der g\u00e6lder en lokalplan for dit omr\u00e5de her: https://planportal.vejen.dk."}
{"text": "Se dagsordner og referater fra Landdistriktsudvalget"}
{"text": "Du skal s\u00f8rge for, at du har alle de n\u00f8dvendige dokumenter \u2013 inklusive opholdstilladelse, INDEN du registrerer dig online."}
{"text": "Man kan f\u00e5 gl\u00e6de af Fritidspasset, hvis man:"}
{"text": "I visse tilf\u00e6lde kan fejlbeskeden blive vist, selv om din telefon eller tablet ikke er rooted/jailbroken."}
{"text": "\u2013 N\u00e6ste gang verdens st\u00f8rste cykell\u00f8b g\u00e5r i gang, sker det i Danmark med tre etaper."}
{"text": "Ved samtalen kan ses p\u00e5 funktioner og arbejdsopgaver nu og fremadrettet, og i forl\u00e6ngelse heraf p\u00e5, hvordan medarbejderen holdes fagligt opdateret og ajourf\u00f8rt."}
{"text": "Der g\u00f8res opm\u00e6rksom p\u00e5 at der ikke m\u00e5 foretages bygnings\u00e6ndringer uden der forinden er indhentet tilladelse i Fredensborg Kommune."}
{"text": "Efter indstilling af medlemmer behandler sekretariatskommunen i samarbejde med de \u00f8vrige kommunalbestyrelser i vandoplandet de indkomne forslag og neds\u00e6tter vandr\u00e5dene."}
{"text": "Musikken kaster et lindrende og accepterende lys over tematikker som hjertesorg, l\u00e6ngsel og ubalance."}
{"text": "Med Tour de France i S\u00f8nderborg m\u00f8der verdens st\u00f8rste cykell\u00f8b verdens gr\u00f8nneste m\u00e5lby."}
{"text": "Der prioriteres ans\u00f8gninger, der falder inden for f\u00f8lgende omr\u00e5der:"}
{"text": "Henvendelser og h\u00f8ringssvar om klimatilpasningsplanen kan sendes til klimatilpasning@fredensborg.dk."}
{"text": "Hvis du er i sikringsgruppe 1, skal du have en henvisning fra din praktiserende\u00a0l\u00e6ge til behandling hos speciall\u00e6ge, fysioterapeut, fodterapeut og psykolog."}
{"text": "Kombinationstilbud skal give jer som familie mulighed for at kombinere en plads i dagtilbud med en fleksibel pasningsordning uden for dagtilbuddets \u00e5bningstid."}
{"text": "Offentligg\u00f8relse af billeder af ansatte"}
{"text": "Anmodningen sendes til teknik@vejen.dk eller til R\u00e5dhuspassagen 3, 6600 Vejen."}
{"text": "Derfor er det vigtigt for alle trafikanter, at man allerede nu er opm\u00e6rksom p\u00c3\u00a5, at der er stor risiko for k\u00f8dannelser og t\u00e6t trafik langs hele Tour de France-ruten, herunder ogs\u00c3\u00a5 i m\u00c3\u00a5lkommunen S\u00f8nderborg den 3. juli."}
{"text": "Eller du kan bruge de platforme, som b\u00e5de kan vise dig post fra offentlige myndigheder og fra de virksomheder, som benytter platformen."}
{"text": "N\u00e5r du er bekymret for et barns / en ungs trivsel"}
{"text": "M\u00e5 jeg s\u00e6tte plakater og skilte op p\u00e5 veje vedr\u00f8rende mit arrangement?"}
{"text": "Som led i Tilflytterservice S\u00f8nderborgs tiltr\u00e6knings-, modtagelses- og fastholdelsesindsatser m\u00e5lrettet..."}
{"text": "I l\u00f8bet af de sidste 40+ \u00e5r har de optr\u00e5dt i over 5.000 shows, udgivet 31 album og solgt over ti millioner albums."}
{"text": "Hvis dit byggeri ikke skal placeres i konstruktionsklasse 1, skal det placeres i konstruktionsklasse 2-4."}
{"text": "I skole\u00e5ret 2022-2023 undervises der i arabisk"}
{"text": "at der bidrages til arkitektonisk nyt\u00e6nkning\u00a0i et nutidigt eller moderne formsprog,"}
{"text": "Til brug for s\u00e5ningen blev der fremstillet hele 200 blomsterpinde, med enten en blomst eller en sommerfugl."}
{"text": "Jobcenter Vejen tilbyder hj\u00e6lp til rekruttering af kvalificerede medarbejdere."}
{"text": "Du skal dog have l\u00e6gehenvisning til fysioterapeut, fodterapeut og psykolog."}
{"text": "Hvad skal jeg g\u00f8re, hvis jeg skal flytte jord ifm."}
{"text": "Direkt\u00f8ren betjener p\u00e5 direktionens vegne:"}
{"text": "Acceptere, at udviklingen i energiforbrug og CO\u2082-udledning bliver synliggjort p\u00e5 ProjectZeros hjemmeside."}
{"text": "Du kan finde alle priserne for affaldsh\u00e5ndtering her"}
{"text": "Genopretning af facaderne har bl.a. best\u00e5et i at udskifte\u00a0 vinduer i gavl og nordfacade med vinduer som i proportioner og stilart passer til fiskerlejehuset."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at blive fritaget for at bruge Klageportalen, skal du sende en begrundet anmodning til Vejen Kommune."}
{"text": "Du skal have fast opholdssted eller bop\u00e6l"}
{"text": "V\u00e6sentlige hensyn til s\u00e5vel kommunens interesser som andre offentlige eller private interesser kan efter en konkret vurdering medf\u00f8re, at aktindsigt kan begr\u00e6nses."}
{"text": "Er du interesseret i en dialog med os, s\u00e5 kontakt os endelig."}
{"text": "Cookies har mange anvendelsesmuligheder, men bruges grundl\u00e6ggende til at gemme informationer om dig p\u00e5 din computer."}
{"text": "De resterende tilslutninger betales direkte til forsyningsselskaberne ved anmodning om tilslutning."}
{"text": "M\u00e5 jeg have dyr i byzone eller sommerhusomr\u00e5de?"}
{"text": "Du skal v\u00e6re opm\u00e6rksom\u00a0p\u00e5, at du ikke m\u00e5 f\u00e5 smerter af \u00f8velserne, men at muskel\u00f8mhed en dags tid efter er fint."}
{"text": "Supervision er en uddannende proces, der som udgangspunkt foreg\u00e5r hjemme hos jer eller alternativt hos familieplejekonsulenten."}
{"text": "G\u00e5 ind via BBR-oplysninger og v\u00e6lg BBR-meddelelse."}
{"text": "Kristian\u00a0Tanderup (V), stedfortr\u00e6der Lars S\u00f8ndergaard (V)"}
{"text": "I 2010 var andelen 18,7 pct., i 2013 var andelen 17,2 pct. og i 2017 var andelen 15,3 pct. Regionsgennemsnittet er i 2021 14,2 pct. 6,4 pct. af borgere i S\u00f8nderborg Kommune drikker j\u00e6vnligt (hver uge) fem eller flere genstande ved samme lejlighed, sammenlignet med 7,9 pct. i 2013 og 9,6 pct. i 2017."}
{"text": "Skodborg B\u00f8rnehave afd. S\u00f8ndergade Skodborg B\u00f8rnecenter"}
{"text": "Ans\u00f8gning om hj\u00e6lp til d\u00e6kning af udgifter i forbindelse med selvfors\u00f8rgelses- og hjemrejseprogrammet: 4 uger"}
{"text": "Oplysningerne om jeres barn behandles i \u201dHjernen & Hjertet\u201d, der er Ramb\u00f8lls IT-system til underst\u00f8ttelse af arbejdet med udvikling og dokumentation af kvalitet i den offentlige sektor."}
{"text": "Det er ogs\u00e5 muligt at f\u00e5 registreret et kaldenavn til barnet."}
{"text": "du m\u00e5 cykle og g\u00e5 p\u00e5 alle anlagte veje og stier i det \u00e5bne land, ogs\u00e5 selvom der er opsat skilte med\u00a0\"privat vej\"."}
{"text": "Alle fakturaer til det offentlige skal sendes elektronisk i formatet OIOUBL med angivelse af et s\u00e5kaldt EAN-nummer."}
{"text": "Udgangspunktet er nemlig, at du er god som du er \u2013 og at fodf\u00e6stet for din fremtid skabes nu og her."}
{"text": "Indvandrere, flygtninge og etniske mindretal"}
{"text": "Skal du bygge en bolig p\u00e5 en forurenet grund, s\u00e5 skal du v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5:"}
{"text": "De st\u00f8rste renseanl\u00e6g findes i Vejen, R\u00f8dding, Br\u00f8rup og Holsted."}
{"text": "Man m\u00f8des om teksten \u2013 m\u00e5ske s\u00e6tter teksten tanker i gang, og hvis man har lyst, kan man dele sine tanker med de andre, der er til stede."}
{"text": "Medens Vejen Kommune skal renholde, gruse/salte og snerydde den \"r\u00f8de\" fortovsoverk\u00f8rsel."}
{"text": "Dit barn er undervisningspligtig\u00a0i det kalender\u00e5r, hvor det fylder 6 \u00e5r."}
{"text": "En medarbejder fra jobcentret skal godkende fleksjobbet og vurdere din arbejdsevne i jobbet."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune har r\u00e5deret over akutboliger\u00a0hos kommunens boligforeninger."}
{"text": "Vi giver en afg\u00f8relse p\u00e5 ans\u00f8gningsprojektet."}
{"text": "Pap, karton og produkter heraf"}
{"text": "Hvis der heller ikke er plads til alle med \u00e6ldre s\u00f8skende p\u00e5 skolen, optages b\u00f8rn med s\u00f8skende p\u00e5 de yngste klassetrin f\u00f8rst, begyndende med kommende b\u00f8rnehaveklasse."}
{"text": "Dette foreg\u00e5r ved digital tinglysning."}
{"text": "Du kan s\u00f8ge folkepension\u00a0 6 m\u00e5neder f\u00f8r og senest sidste dag i den m\u00e5ned, du n\u00e5r folkepensionsalderen."}
{"text": "Arm- og benskinner, bandager og dropfodsstimulatorer"}
{"text": "Der tilbydes medarbejdere en \u00e5rlig seniorsamtale senest fra de er 60 \u00e5r."}
{"text": "Du f\u00e5r derfor ingen tilbagemelding p\u00e5 din rapport."}
{"text": "Stilkene bygger bro over den tidligere gr\u00e6nse, og danner sammen med Konge\u00e5en det knudepunkt, m\u00f8dested, som ogs\u00e5 kendetegner kommunen."}
{"text": "Veterankoordinatoren tager altid udgangspunkt i veteranen og dennes familie, og planl\u00e6gger et forl\u00f8b, der er tilpasset situationen."}
{"text": "Det er vigtigt at angive hvor i kommunen samtykket er givet, fx b\u00f8rnehave og lignende."}
{"text": "Overgives sagen til politiet, og identiteten er kendt i forbindelse med indberetningen, vil whistlebloweren kunne blive indkaldt som vidne."}
{"text": "Deponeringsegnet affald, er affald, som ikke er egnet til genanvendelse eller til forbr\u00e6nding."}
{"text": "Hallmonitor bruges til at vurdere, hvor meget og hvorn\u00e5r en bygning anvendes."}
{"text": "\u201dVinden Suser Ind\u201d og \u201dMan Kan Ikke Tage Tiden Tilbage\u201d er titlerne p\u00e5 de to f\u00f8rste danske singler fra Dorgan."}
{"text": "Husdyrbrug\u00a0med et produktionsareal p\u00e5 mere end 100 m2"}
{"text": "Du m\u00e5 ikke aflevere \"l\u00f8st affald\" i beholderen."}
{"text": "\u2013 kl. 15.00 rundvisning p\u00e5 dansk og tysk"}
{"text": "Prim\u00e6re form\u00e5l er at skabe et rum, hvor vi beriger hinanden \u2013 et inspirationsforum."}
{"text": "A-sag indeholder tilladelsen og tegninger p\u00e5 sagen."}
{"text": "Fra det \u00e5r du fylder 80, vil du \u00e9n gang om \u00e5ret modtage brev med tilbud om forebyggende hjemmebes\u00f8g."}
{"text": "Vand fra et regnvandsbassin kan ogs\u00e5 ledes til et vandl\u00f8b eller en s\u00f8."}
{"text": "Lejen overstiger halvdelen af din husstandsindkomst."}
{"text": "Sp\u00f8rgsm\u00e5lene skal v\u00e6re forvaltningen i h\u00e6nde senest onsdagen f\u00f8r det byr\u00e5dsm\u00f8de, hvori de \u00f8nskes besvaret."}
{"text": "N\u00e5r et barn har en funktionsneds\u00e6ttelse, fysisk s\u00e5vel som psykisk f.eks. autisme, ADHD eller anden diagnose, kan det medf\u00f8re, at s\u00f8skende har en s\u00e6rlig udfordring."}
{"text": "Derfor er det ikke alt byggeri i landzone der kan godkendes."}
{"text": "sit talent steg hun til skuespillerinde p\u00c3\u00a5 Det Kongelige Teater\u2026"}
{"text": "Yderligere har du og din eventuelle \u00e6gtef\u00e6lle har pligt til at p\u00e5tage dig ethvert rimeligt tilbud om arbejde."}
{"text": "Vi er stadig meget tidligt i processen, og det er en proces, som kommer til at st\u00e6kke sig over mere end et \u00e5rti."}
{"text": "Jeg ser ogs\u00c3\u00a5 frem til en udvikling, hvor flere f\u00c3\u00a5r mere ud af alt det, der allerede foreg\u00c3\u00a5r i kommunen, siger"}
{"text": "Udvalget best\u00e5r af ni medlemmer."}
{"text": "Skal afleveres til godkendt autoophugger."}
{"text": "Der findes utrolig mange gode overnatningsmuligheder i S\u00f8nderborg \u2013 b\u00e5de vandrehjem, hoteller m.m."}
{"text": "Indmeldelse i kombinationstilbud kan tidligst ske fra ans\u00f8gningsdato med l\u00f8bende m\u00e5ned + 1 m\u00e5ned."}
{"text": "Ud over at st\u00f8tte events efter ans\u00f8gning, kan puljen ogs\u00e5 bruges til events kommunen selv tager initiativ til eller hvor kommunen indg\u00e5r i et samarbejde om en event eller st\u00f8rre markering."}
{"text": "Du f\u00e5r ogs\u00e5 ret til ledighedsydelse, hvis du bliver ledig fra et fleksjob."}
{"text": "Tandplejen behandler alle tandskader indtil man fylder 18 \u00e5r."}
{"text": "Hvad er vigtigt f\u00f8r under og efter et m\u00e5ltid?"}
{"text": "H\u00f8jst 20 meter fra vejen til beholderen"}
{"text": "Vejen Kommune videresender herefter anmodningen til Planklagen\u00e6vnet, som tr\u00e6ffer afg\u00f8relse om, hvorvidt din anmodning kan im\u00f8dekommes."}
{"text": "Japansk Pileurt \u00f8del\u00e6gger vandl\u00f8b ved at fylde dem med st\u00e6ngler og r\u00f8dder."}
{"text": "Indsatsomr\u00e5de 2: Udbredelse af fjernvarme"}
{"text": "Kontakt Fredensborg Hjemmepleje telefon 72 56 55 60"}
{"text": "selv sende en ans\u00f8gning til kommunen, som senest skal v\u00e6re modtaget 2 m\u00e5neder"}
{"text": "Praktisk info om at sv\u00f8mme i Esrum S\u00f8"}
{"text": "Metallisk bly og andre tungmetaller\u00a0fx\u00a0fra indd\u00e6kninger og r\u00f8r\u00a0er b\u00e5de milj\u00f8farligt og sundhedsskadeligt."}
{"text": "Desuden skal Fredensborg Kommune fastl\u00e6gge retningslinjer, der sikrer v\u00e6rdierne."}
{"text": "Er I blevet gift i"}
{"text": "I en periode er der flere steder, hvor du stadig skal bruge NemID, indtil det er endeligt udfaset."}
{"text": "Du beh\u00f8ver alts\u00e5 ikke g\u00f8re noget aktivt for, at din post bliver sendt krypteret."}
{"text": "Kommentarer i Storymap betragtes ikke som h\u00f8ringssvar."}
{"text": "Fuldmagtshaver kan nu handle p\u00e5 dine vegne"}
{"text": "Hvis du ikke er ejer, skal du huske at sende en fuldmagt fra ejerne."}
{"text": "P\u00e5r\u00f8rende og fagpersoner i kommunen, som har kontakt til borgere med tale-, h\u00f8re eller synsvanskeligheder, kan ogs\u00e5 f\u00e5 r\u00e5dgivning og vejledning af CHK S\u00f8nderborgs personale."}
{"text": "Den indgribende\u00a0indsats finder sted i de tilf\u00e6lde, hvor det konsultative forl\u00f8b har afd\u00e6kket en problemstilling, som efterlader et behov for yderligere udredning og udvikling, eventuel med henblik p\u00e5 inddragelse af andre myndigheder og/eller i forbindelse med foranstaltninger."}
{"text": "Fynshav er en sp\u00e6ndende by med godt foreningsliv."}
{"text": "Vandl\u00f8bsrestaurering af Skodborg B\u00e6k (o4399)"}
{"text": "Midt p\u00e5 vandl\u00f8bet er det r\u00f8rlagt p\u00e5 en str\u00e6kning p\u00e5 210 meter."}
{"text": "Er det ikke muligt, har medarbejderen pligt til at fors\u00f8ge at f\u00e5 lagt l\u00e6gebes\u00f8g til mindst mulig gene for arbejdspladsen"}
{"text": "Klaus Liestmann er direktionsmedlem, og har det faglige ansvar for velf\u00e6rdsomr\u00e5det."}
{"text": "Der er fokus p\u00e5 b\u00f8rns udvikling, l\u00e6ring, sundhed og trivsel."}
{"text": "N\u00e6vnets medlemmer for perioden 2022-2025 er:"}
{"text": "Brugen af sociale medier, som Facebook og LinkedIn er en tredje vej, som kan skabe opm\u00e6rksomhed hos potentielle ans\u00f8gere."}
{"text": "Udgifterne relateret til afholdelse af aktiviteter afholdes af arbejdsstedet."}
{"text": "Nedrivning af bygningsdele eller lignende, s\u00e5fremt de ikke har v\u00e6ret en del af bygningens oprindelige arkitektur ved opf\u00f8rselstidspunktet, og det vurderes at have en positiv virkning p\u00e5 bygningens bevaringsv\u00e6rdi."}
{"text": "Efter de \u00e5rlige m\u00f8der, s\u00f8rger et administrativt team for at f\u00f8lge op p\u00e5 alle foresp\u00f8rgsler og \u00f8nsker."}
{"text": "P\u00e5r\u00f8rende opfordres til at b\u00e6re mundbind/visir p\u00e5 f\u00e6llesarealer og p\u00e5 borgerens stue."}
{"text": "Det er b\u00e5de borgere, virksomheder, foreninger og kommunen, som deltager i fort\u00e6llingen om lokal\u00a0 b\u00e6redygtighed, klima og milj\u00f8."}
{"text": "Milj\u00f8rapporten freml\u00e6gges til offentlig h\u00f8ring sammen med det planforslaget, milj\u00f8vurderingen handler om."}
{"text": "Virksomheden modtager dog kompensation i medarbejderens sygdomsperiode."}
{"text": "For\u00e6ldrebetaling for dagpleje, b\u00f8rnecentre og b\u00f8rnehave opkr\u00e6ves sammen, og f\u00f8rskole og SFO sammen."}
{"text": "Med henvisning til den politiske konstitueringsaftale 2022-2025 best\u00e5r udvalget af 10 medlemmer:"}
{"text": "Hans Kongelige H\u00f8jhed Prins Joachim (f\u00f8dselsdag)"}
{"text": "Til hver korttidsplads er der entr\u00e9, k\u00f8kken, stort badev\u00e6relse, stue og sovev\u00e6relse."}
{"text": "Arealerne er meget synlige fra Aabenraavej, og der er mulighed for at etablere facade ud mod motorvejen."}
{"text": "Du beh\u00f8ver ikke i din bestilling at tage stilling til hvilken type af bigbag du \u00f8nsker."}
{"text": "P\u00e5 f\u00f8rste sal er der daghjem og tr\u00e6ningslokaler."}
{"text": "S\u00f8g om transport til l\u00e6ge som pensionist"}
{"text": "L\u00e6s mere om Plustur p\u00e5 Sydtrafik.dk"}
{"text": "Der udarbejdes en driftsplan efter bestemmelserne i \u00a7 83, som sikrer, at der opn\u00e5s et sikkerhedsniveau som beskrevet i \u00a7 82."}
{"text": "Hvor kan du finde svar p\u00e5 dine sp\u00f8rgsm\u00e5l?"}