{"text": "Du kan l\u00e6se mere om den nye ordning her i folderen."}
{"text": "Etape 1 omfattede den nord\u00f8stlige del mod Niv\u00e5vej samt stationen og jernbanen, der i fremtiden vil byde p\u00e5 nye dagligvarebutikker, detailhandel og nye boliger."}
{"text": "Den maksimale l\u00e6ngde af skilte/tavler du m\u00e5 s\u00e6tte op i det \u00e5bne land er 2 meter."}
{"text": "Betongulve/v\u00e6gge med krafttig indtr\u00e6ngning af olier bliver klassificeret som farligt affald."}
{"text": "Har du behov for at tilg\u00e5 fx dine sundhedsoplysninger, kan disse fremskaffes via kontakt til det p\u00e5g\u00e6ldende sygehus eller gennem henvendelse til egen l\u00e6ge."}
{"text": "aktiviteter, der er afsluttet p\u00e5 tidspunktet for behandling af ans\u00f8gningen"}
{"text": "ejer fast ejendom\u00a0og har fast bop\u00e6l her i landet"}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l, er du velkommen til at skrive til\u00a0Byr\u00e5dssekretariatet."}
{"text": "En l\u00e6seadgang giver ikke adgang til at:"}
{"text": "Send en sms til 1272"}
{"text": "B\u00e5de fuldmagtsgiver og fuldmagtshaver kan tilbagekalde fuldmagten."}
{"text": "Deres dagdr\u00f8mmende, st\u00f8jende og euforiske lydunivers kolliderer oftest i en"}
{"text": "Vil du etablere liberalt erhverv i en del af din bolig, kr\u00e6ver det ikke en byggetilladelse."}
{"text": "i en periode har trukket dig v\u00e6k fra dine venner og familie"}
{"text": "Men hvis tanden/t\u00e6nderne er meget l\u00f8se eller sl\u00e5et i stykker, skal barnet helst til tandl\u00e6ge samme dag."}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l, er du velkommen til at kontakte uddannelseskoordinator Line Korsb\u00e6k: liko@vejen.dk \u2013 tlf.: 30 17 09 07 eller uddannelseskoordinator Tinna H\u00f8rlykke: tinnc@vejen.dk \u2013 tlf.: 40 49 09 46."}
{"text": "Du har ret til danskuddannelse, n\u00e5r du har f\u00e5et opholdstilladelse efter den nye s\u00e6rlov."}
{"text": "Det var Lars Simonsen, formand for Plan-, Trafik- og Klimaudvalget, som sammen borgmester Thomas Lykke Pedersen og Per K\u00f8lster, formand for Nationalpark Kongernes Nordsj\u00e6lland, klippede den r\u00f8de snor til udstillingen"}
{"text": "Du kan senere specialisere dig\u00a0ved blandt andet at uddanne dig til demens-st\u00f8tteperson eller praktikvejleder."}
{"text": "\u00d8nsker du at tilmelde dig rundvisningen, bedes du kontakte \u00c6ldre og Omsorg, Birgit Juul Christensen p\u00e5 tlf. 23 10 60 82 eller p\u00e5 mail aeldre@fredensborg.dk"}
{"text": "P\u00e5 www.faunastriber.dk kan du l\u00e6se meget mere om ordningen."}
{"text": "Hvor kan jeg f\u00e5 mere information om grundlovsceremonien?"}
{"text": "Fredede fortidsminder har kulturhistorisk v\u00e6rdi af national betydning, og derfor skal de bevares og beskyttes i deres eksisterende form."}
{"text": "P\u00e5 workshoppen vil\u00a0 erfarne instrukt\u00f8rer fra Dansk Skolecykling give dig de n\u00f8dvendige kompetencer og rutine i at k\u00f8re p\u00e5 el-cykel."}
{"text": "Du skal gennemf\u00f8re dit bes\u00f8g p\u00e5 pladsen indenfor 1 time efter du har sendt en sms."}
{"text": "Vi har erfaringer med, at det kan v\u00e6re sv\u00e6rt at aflevere det korrekte materiale."}
{"text": "Sammen med dig fasts\u00e6tter vi nogle m\u00e5l, som vi vil st\u00f8tte dig i at n\u00e5."}
{"text": "Det betyder, at skelbr\u00f8ndene p\u00e5 alle grundene er s\u00e5 dybe, at det har v\u00e6ret n\u00f8dvendigt at etablere disse med et 2 m afgangsr\u00f8r ind p\u00e5 grunden efter skelbr\u00f8nden."}
{"text": "Godkendt i Hovedudvalget den 23. november 2020."}
{"text": "Der tilbydes \u00e9n indk\u00f8rsel og maksimalt to/tre hjemk\u00f8rsler afh\u00e6ngig af, om der er tale om en skole med overbygning."}
{"text": "Teknik-, By- og Boligudvalgets medlemmer"}
{"text": "brug eventuelt en\u00a0lille solotandb\u00f8rste til at b\u00f8rste i tyggefladen"}
{"text": "Hvis der udf\u00f8re l\u00f8nnet arbejde i beskyttet besk\u00e6ftigelse, afholder du selv udgiften til den daglige befordring til og fra virksomheden, s\u00e5 l\u00e6nge det er inden for en afstand af 10 km fra virksomheden.N\u00f8dvendige befordringsudgifter (den billigste mulighed) derudover afholdes af kommunen."}
{"text": "De k\u00f8rende skal udvise s\u00e6rlig agtp\u00e5gi-venhed og hensynsfuldhed over for g\u00e5ende."}
{"text": "2) Kontakt den \u00f8nskede skole"}
{"text": "Alle ruter er 1-2 km lange, og de er fyldt med sjove udfordringer."}
{"text": "Deltage i God l\u00f8sladelse og Exit-programmer."}
{"text": "Bev\u00e6gelse er Vejen er et samarbejde med DGI Sydvest, der l\u00f8ber fra februar 2022 til februar 2024."}
{"text": "Det foreg\u00e5r tirsdag kl 11:45 til 12:45 i Humleb\u00e6k Idr\u00e6tscenter p\u00e5 Langebjergvej i Humleb\u00e6k."}
{"text": "Derfor er gr\u00e6st\u00f8rven skr\u00e6llet af p\u00e5 3000 m2 og der er s\u00e5et en blomsterblanding (vild engblanding)."}
{"text": "Som tommelfingerregel har du som borger altid mulighed for at bede en offentlig myndighed om at f\u00e5 adgang til en ydelse uden brug af NemID."}
{"text": "Fordi r\u00f8ret er s\u00e5 langt, er det sv\u00e6rt for fisk og andre sm\u00e5dyr at passere mod str\u00f8mmen."}
{"text": "Det luksuri\u00f8se hotel rummer bl.a. Danmarks st\u00f8rste spa, udsigtsplatform, 190 v\u00e6relser med enest\u00c3\u00a5ende udsigt og tre restauranter, herunder den eksklusive gourmetrestaurant Syttende."}
{"text": "NemID/MitID og anmode om fuldmagt."}
{"text": "L\u00e6s ogs\u00e5 om klagemuligheder i forbindelse med registerindsigt her."}
{"text": "Den prim\u00e6re m\u00e5lgruppe er b\u00f8rn og unge fra udvalgte b\u00f8rnehaver, skoler og ungdomsuddannelser i Vejen Kommune."}
{"text": "Alle der er bekymret for sit helbred eller sin sundhedsadf\u00e6rd kan henvende sig for en afklarende samtale."}
{"text": "If\u00f8lge reglerne i databeskyttelseslovgivningen m\u00e5 vi som offentlig myndighed registrere og behandle personoplysninger, n\u00e5r det er n\u00f8dvendigt og kun som led i vores arbejde som myndighed."}
{"text": "Men det er det, som skal til, for at vi kan udvikle kommunen i en mere b\u00e6redygtig retning med et klart samfundsansvar for \u00f8je."}
{"text": "Forbrugsgoder er produkter, som massefremstilles og forhandles bredt til almindeligt brug i befolkningen."}
{"text": "Leverand\u00f8ren skal have et CVR-nummer, og leverand\u00f8ren skal leve op til de samme\u00a0kvalitetskrav\u00a0som kommunens leverand\u00f8r."}
{"text": "Glemme, at der er forskel p\u00e5 kvantitet og kvalitet"}
{"text": "Fordi vi tror p\u00e5 v\u00e6rdien af at skabe l\u00f8sninger sammen og fordi borgere og virksomheder skal opleve Vejen Kommune som \u00e9n samlet kommune."}
{"text": "Efter knap to \u00e5rs byggeproces st\u00e5r r\u00e5dhuset f\u00e6rdigt og er klar til at tage imod borgere, politikere og byr\u00e5d."}
{"text": "L\u00e6s mere om byggeaffald i Vejen Kommune her"}
{"text": "Udh\u00e6ngsskilte, markiser, flagst\u00e6nger, bannere, ledninger og lignende over vejareal m\u00e5 kun ops\u00e6ttes efter forudg\u00e5ende tilladelse."}
{"text": "hj\u00e6lpe dig eller selv lave aftaler med evt. kirkeg\u00e5rd og krematorium."}
{"text": "Klelund Dyrehave er et af Vejen Kommunes st\u00f8rste sammenh\u00e6ngende naturomr\u00e5der med b\u00e5de skov- og hedearealer."}
{"text": "Ved at fremme energieffektivisering, gr\u00f8nne energiformer samt gr\u00f8n transport, vil Fredensborg Kommune sikre den gr\u00f8nne omstilling:"}
{"text": "Du modtager ogs\u00e5 en kvittering p\u00e5, at du har oprettet fuldmagten."}
{"text": "Syn (hj\u00e6lpemidler kan fx v\u00e6re forst\u00f8rrelse, \u00e6ndring af farver eller kontrast, opl\u00e6sning af tekst eller diktering af SMS og e-mail)"}
{"text": "Forskere har via DNA spor bekr\u00e6ftet, at den ene han er danskf\u00f8dt (GW1469m), mens den anden han (GW1629m) og hunnen (GW1700f) begge er indvandret fra Tyskland."}
{"text": "Vintervagten tager i samr\u00e5d med inspektionsvagten beslutning om handlingsplanen n\u00e5r glatf\u00f8rebek\u00e6mpelsen eller snerydningen iv\u00e6rks\u00e6ttes."}
{"text": "p\u00e5 at \u00f8ge interessen for renovering af gamle bygninger ved at fokusere p\u00e5 kvalitative eksempler til inspiration for bygherrer og borgere."}
{"text": "Det er min m\u00e5de at give noget ekstra til dem, der har brug for det.\""}
{"text": "Gydestrygene vil f\u00e5 et fald p\u00e5 7-8 promille."}
{"text": "Vi havde brainstorm med b\u00f8rnene om fx luft \u2013 hvad er luft, og hvordan kan vi bruge den?"}
{"text": "Se film om hvad Erhvervsservice kan hj\u00e6lpe med"}
{"text": "Tlf. nr. 60 61 25 87"}
{"text": "Formand for Sundhedsudvalget Didde Lauritzen gl\u00e6der sig over bes\u00f8get i Parkinson Klub S\u00f8nderborg:"}
{"text": "\u2022Lejligheden er for stor eller for lille i forhold til, hvor mange I skal bo der"}
{"text": "11.45: V\u00e6rtsby for verdens vigtigste konference for energieffektivisering (IEA)\u2013 Hvad kan IEA-konferencen betyde for din virksomhed?"}
{"text": "Folkeoplysningsudvalget forvalter ikke puljemidler eller tilskud."}
{"text": "Styrtet udg\u00f8r en sp\u00e6rring for faunaen i vandl\u00f8bet."}
{"text": "Fredningsn\u00e6vnet tr\u00e6ffer afg\u00f8relser om fredninger og dispensationer fra fredninger."}
{"text": "R\u00e5det oph\u00f8rer, n\u00e5r Byr\u00e5det tr\u00e6ffer beslutning herom."}
{"text": "Alle nye pas skal indeholde fingeraftryk, s\u00e5 du f\u00e5r taget digitale fingeraftryk, n\u00e5r du bestiller et nyt pas."}
{"text": "Foreningerne skal nu booke lokaler i haller, centre, aktivitetshuse, skoler og \u00f8vrige kommunale lokaler igennem lokalebookingsystemet."}
{"text": "Du skal unders\u00f8ge hvilke regler som g\u00e6lder for ejendommen."}
{"text": "Derfor er det vigtigt, at jeres ans\u00f8gningsmateriale er gennemarbejdet f\u00f8r indsendelse."}
{"text": "De oplysninger, som typisk registreres om dig som borger, er:"}
{"text": "Skal genoptr\u00e6ningen if\u00f8lge planen foreg\u00e5 i kommunen, f\u00e5r vi automatisk besked herom."}
{"text": "F\u00f8lge b\u00f8rn til og fra aktiviteter i en forening de f\u00f8rste gange, hvis der er behov for det"}
{"text": "De deltagende kunstnere er Astrid Krogh, Justin Morin, Tove Storch, Grethe S\u00f8rensen, Margrethe Odgaard, Vibeke Rohland, Anne Fabricius M\u00f8ller, Valerie Collart, Ditte Hammerstr\u00f8m & Sofie Genz."}
{"text": "Er du ikke enig I kommunens afg\u00f8relse om befordring, skal en klage sendes til \u00a0Styrelsen for Patientklager."}
{"text": "Fascinerende og effektivt ser det ud, n\u00e5r det gamle r\u00e5dhus pilles fra hinanden i sm\u00e5 bidder."}
{"text": "Tina Dickow med band giver koncert."}
{"text": "Retningslinjer for tilskud efter \u00a718 - st\u00f8tte til frivillige sociale foreninger i Vejen Kommune"}
{"text": "et barn under 15 \u00e5r skal have nyt sundhedskort, fordi den af for\u00e6ldrene eller v\u00e6rge, som barnet f\u00f8lger, skal have \u00e6ndret oplysningerne i sit sundhedskort."}
{"text": "Bekendtg\u00f8relse af lov om friskoler og private grundskoler m.v."}
{"text": "Afg\u00f8relser kan ankes til Ankestyrelsen."}
{"text": "I Niv\u00e5 Havn og Strandpark m\u00f8des vi om f\u00e6lles interesser, nyde et roligt \u00f8jeblik i natursk\u00f8nne omgivelser eller vi er aktiv med vennerne."}
{"text": "I disse overgange skal der sikres sammenh\u00e6ng i indsatserne og dermed en god overgang fra barn til voksen."}
{"text": "Det handler ikke bare om at trappe ned."}
{"text": "\u00d8nsker at blive k\u00f8rt fra/til din bop\u00e6l"}
{"text": "N\u00e5r projektet er gennemf\u00f8rt, skal ans\u00f8ger fremsende en dokumentationsrapport over det udf\u00f8rte arbejde."}
{"text": "En \u00a7 56-aftale kan indg\u00e5s, n\u00e5r en medarbejders sygdomsrisiko er v\u00e6sentligt for\u00f8get p\u00e5 grund af en bestemt langvarig og/eller kronisk lidelse, det vil sige lidelsen sk\u00f8nnes at medf\u00f8re mindst 10 frav\u00e6rsdage inden for et \u00e5r."}
{"text": "Dette g\u00f8res i Byg & Milj\u00f8."}
{"text": "Ekstrem pladsmangel, hvor problemet ikke kan l\u00f8ses alene med tandudtr\u00e6kning"}
{"text": "\u2022 Spar p\u00e5 kr\u00e6fterne, hvis du ikke kan komme op."}
{"text": "Det er 5 gange mere effektivt i forhold til CO2 reduktion, at arbejde hjemmefra i forhold til at k\u00f8be en el-bil."}
{"text": "Registrer om Javascript er sl\u00e5et til."}
{"text": "Det er individuelt hvorn\u00e5r behandlingen skal starte for hvert enkelt barn."}
{"text": "Det er ikke n\u00f8dvendigvis, fordi der har v\u00e6ret en lignende h\u00e6ndelse for 100 \u00e5r siden, men der er brugt statistik og formler til at vurdere, hvor ofte en h\u00e6ndelse finder sted."}
{"text": "Inspektionsvagten tilkaldes efter aftale med vintervagten, ud til inspektion af veje og stier i kommunen."}
{"text": "Direkt\u00f8rerne sidder p\u00e5 skift klar ved telefonen p\u00e5 72 56 56 73 fra kl 15-17 p\u00e5 f\u00f8lgende mandage"}
{"text": "Bredejerne vedligeholder vandl\u00f8bene p\u00e5 egen ejendom og afholder omkostningerne i den forbindelse."}
{"text": "Hvem deltager i de f\u00e6llesfaglige forebyggelsesm\u00f8der?"}
{"text": "Du kan s\u00f8ge l\u00f8bende (undtaget i ferier, hvor der ikke svares) og f\u00e5 et svar inden for en uge."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 s\u00f8ge om hj\u00e6lp til d\u00e6kning af tabt arbejdsfortjeneste, n\u00e5r det er n\u00f8dvendigt, at du ledsager dit barn til unders\u00f8gelser, behandling mv."}
{"text": "At du skal s\u00f8ge om tilladelse, hvis du vil bygge p\u00e5 en grund, der er kortlagt som forurenet, og ligger i et omr\u00e5de med drikkevandsinteresser."}
{"text": "N\u00e5r du ringer til hovednummeret vil dit opkald vil blive modtaget i Kontaktcentret."}
{"text": "Kommunaldirekt\u00f8r Mads Toftegaard\u00a0sidder klar ved telefonen 72 56 56 73 fra kl. 15-17"}
{"text": "Har du NemID, skal det medbringes for personer p\u00e5 adressen over 18 \u00e5r."}
{"text": "Kommunerne har ansvaret for l\u00f8sningen af disse opgaver."}
{"text": "Afstanden fra den nedgravede beholder og hen til kantstenen, hvor renovationsbilen kan holde, m\u00e5 maksimaltv\u00e6re 5 meter."}
{"text": "Vi er i dialog med sprogskolen om, hvordan vi hurtigst muligt, kan f\u00e5 sat gang i dansk sprogundervisning."}
{"text": "Men husk kn\u00e6 og albuer kan f\u00e5 isen til at briste igen."}
{"text": "\u2022 Overordnet information om Fredensborg Kommunes administrative organisation, herunder arbejdsomr\u00e5der, ledelsesgrundlag og personalepolitik."}
{"text": "Kommunen kan give afslag p\u00e5 din ans\u00f8gning, hvis:"}
{"text": "Efter offentlighedsloven er interne dokumenter som udgangspunkt undtaget fra aktindsigt."}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om faskiner i S\u00f8nderborg Kommunes vejledning om nedsivning af regnvand."}
{"text": "Gymnastikkens Hus p\u00e5 ca. 1.700 m2, som indrettes med trampoliner, springgrave og andet gymnastikudstyr."}
{"text": "Langt de fleste bliver raske i l\u00f8bet af det f\u00f8rste \u00e5r.Ca."}
{"text": "Liste I\u00a0- Liberal Alliance\u00a0om private og anonyme tilskud til kandidatlister og opstillede kandidater, som er afgivet i forbindelse med at I har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2020."}
{"text": "have fast bop\u00e6l i Danmark eller i et land, hvor de"}
{"text": "For akutte forhold ud over Teknikvagten ring p\u00e5\u00a061 88 41 04 eller 61 88 41 01"}
{"text": "Yderligere m\u00f8der kan afholdes, hvis formanden eller et flertal af medlemmerne i Folkeoplysningsudvalget \u00f8nsker det."}
{"text": "P\u00e5 omr\u00e5dekontoret p\u00e5 Stadionvej i Br\u00f8rup er det Chris Christiansen fra Esbjerg, der viser farverige abstrakte malerier."}
{"text": "Hvad g\u00f8r jeg, hvis et kabelskab / en lygtep\u00e6l eller andet st\u00e5r i vejen for mit byggeri?"}
{"text": "Forslag til Fredensborg Kommuneplan 2021 med tilh\u00f8rende milj\u00f8vurdering har v\u00e6ret i offentlig h\u00f8ring i perioden fra den 27. januar til den 2. maj 2022."}
{"text": "Men hvis der ikke g\u00e5r husdyr i indhegningerne, er der dog adgang gennem l\u00e5ger og led, medmindre lovlig skiltning fort\u00e6ller andet."}
{"text": "Hvad koster skolefritidsordning/SFO (0. til 2. klasse)?"}
{"text": "Hvordan er det at leve med en kroniske sygdom"}
{"text": "Jeg tror, vi skal endnu t\u00e6ttere p\u00c3\u00a5 borgerne og l\u00e6re deres hverdag at kende."}
{"text": "Indtast din adresse i s\u00f8gefunktionen p\u00e5 kortet og du ser, hvilke skoledistrikt I tilh\u00f8rer."}
{"text": "Siden har Universe konstant forbedret sig og sine forlystelser for at f\u00f8lge med b\u00f8rns indl\u00e6ringsvaner og smag for underholdning."}
{"text": "Hvorn\u00e5r \u00e5bner Kong Christian den X's Bro?"}
{"text": "En tredje mulighed er, at I selv annoncerer efter ukrainsk arbejdskraft p\u00e5 Jobindex eller Jobnet."}
{"text": "Tilskuddet udg\u00f8r typisk 50 procent af et standardprodukt."}
{"text": "Send din klage til Huslejen\u00e6vnet (kontaktoplysninger nederst) og indbetal gebyret samtidigt."}
{"text": "Opgaverne kan b\u00e5de v\u00e6re af fysisk, psykisk eller social karakter, og assistenten kan enten v\u00e6re en udefrakommende person eller en frik\u00f8bt kollega."}
{"text": "R\u00f8ret fungerer som en sp\u00e6rring for fisk og sm\u00e5dyr, der vil vandre op ad vandl\u00f8bet."}
{"text": "B\u00f8rn og unge har ret til at v\u00e6re \u2019nogen\u2019 og blive til \u2019noget\u2019."}
{"text": "Nej du skal v\u00e6re bosat i Vejen Kommune for at kunne s\u00f8ge tilskud hos os."}
{"text": "Kokkedal Skole er f\u00f8rste skole der f\u00e5r moderniseret l\u00e6ringsmilj\u00f8er."}
{"text": "Rimelige grunde kan fx v\u00e6re sv\u00e6r psykisk sygdom, hjeml\u00f8shed eller misbrugsproblemer."}
{"text": "hvis ans\u00f8gningen ikke kan im\u00f8dekommes eller den tr\u00e6kkes tilbage."}
{"text": "Cykling i landdistrikter og erhvervssamarbejde"}
{"text": "G\u00e5 til v\u00e6rkt\u00f8jet, der hj\u00e6lper dig med at oprette vedt\u00e6gter"}
{"text": "Vi arbejder med livsduelighed alle steder, hvor b\u00f8rn og unge er."}
{"text": "Vejen Kommune offentligg\u00f8r ikke billeder af kommunens ansatte i arbejdsm\u00e6ssig henseende uden samtykke."}
{"text": "Generel rundvisning i Den Kongelige K\u00f8kkenhave i Gr\u00e5sten"}
{"text": "Er du gift eller har en samlever, bliver din \u00e6gtef\u00e6lles/samlevers formue regnet med i formueopg\u00f8relsen."}
{"text": "Se p\u00e5 Ta' p\u00e5 tur, om der er ture planlagt"}
{"text": "Dit barn ser skolesundhedsplejersken i skolen i:"}
{"text": "Den 27.\u00a0juni 2016 blev den nye generation af planer for vandmilj\u00f8et vedtaget."}
{"text": "I Klub33 vil du blive budt indenfor i nogle fede klublokaler med mulighed for mange forskellige aktiviteter."}
{"text": "V\u00e6r opm\u00e6rksom p\u00e5, at der er s\u00e6rlige frister for bestilling af k\u00f8rsel til jule- og nyt\u00e5rsaften."}
{"text": "At du har tilstr\u00e6kkeligt kendskab til det danske sprog"}
{"text": "Du har mulighed for at f\u00e5 igangsat en\u00a0tidlig opf\u00f8lgning \u2013 fast track \u2013 hvis du forventer, at dit frav\u00e6r kommer til at vare mere end otte uger."}
{"text": "Her kan du bl.a. se den elektriske ENYAQ Coup\u00e9 RS, som er \u00c5\u00a0KODAs nye sportslige elbil samt komme helt t\u00e6t p\u00c3\u00a5 den r\u00f8de l\u00f8bsdirekt\u00f8rbil \u2013 den elektriske \u00c5\u00a0KODA ENYAQ SUV."}
{"text": "DGI har udarbejdet en digital vedt\u00e6gtsgenerator, som skridt for skridt vil guide jer gennem processen med at oprette jeres vedt\u00e6gter."}
{"text": "\u00c6ldrer\u00e5dets arbejde skal d\u00e6kke alle \u00e6ldres interesser uanset funktionsniveau."}
{"text": "Hvorn\u00e5r kan man v\u00e6lge om igen?"}
{"text": "Eleven, der p\u00e5 grund af sygdom eller invaliditet kun er i stand til at f\u00f8lge den almindelige undervisning i folkeskolen, hvis eleven befordres til og fra skole."}
{"text": "Nye og gamle sange er p\u00e5 setlisten."}
{"text": "Medlemstilskuddet kan ikke overstige det bel\u00f8b, aktivitetsmedlemmet har betalt i kontingent det foreg\u00e5ende regnskabs\u00e5r."}
{"text": "Som borger med kroniske smerter skal du ikke bare h\u00e5ndtere smerterne, men ogs\u00e5 de konsekvenser smerterne har for dit liv \u2013 fysisk, psykisk og socialt."}
{"text": "I Fredensborg Kommune findes stationerne Kokkedal, Niv\u00e5 og Humleb\u00e6k p\u00e5 Kystbanen samt Fredensborg, Gr\u00f8nholt, Kratbjerg og Langer\u00f8d p\u00e5 Lokalbanen mellem Helsing\u00f8r og Hiller\u00f8d."}
{"text": "Ans\u00f8gningen skal indeholde oplysning om hvad l\u00e5net t\u00e6nkes anvendt til."}
{"text": "Udskiftning af l\u00e6ngere str\u00e6kninger med nye r\u00f8r med samme beliggenhed og koter og med samme diameter samt udskiftning til anden beliggenhed og/eller anden diameter er at betragte som reguleringer, som skal godkendes af vandl\u00f8bsmyndigheden."}
{"text": "Hvis du opholder dig p\u00e5 Skovg\u00e5rden og er godkendt til en plejehjemsbolig skal du tage imod den f\u00f8rste plejehjemsplads du tilbydes."}
{"text": "Hvis du vil klageHvis du ikke er enig i kommunens afg\u00f8relse, skal du klage til kommunen inden fire uger."}
{"text": "I Fynshav b\u00f8d formand for Sundhedsudvalget, Helge Larsen, velkommen, inden de ca. 100 marchdeltagere med musik i front bev\u00e6gede sig ind mod S\u00f8nderborg."}
{"text": "Form\u00e5let er blandt andet at sikre, at skadelige stoffer i grundvandet, som f.eks. jern, ikke ledes til vandl\u00f8b, ligesom der er s\u00e6rlige hensyn at tage i omr\u00e5der, der er specielt beskyttet i henhold til naturbeskyttelsesloven."}
{"text": "Beredskabsplanen er godkendt af Byr\u00e5det i april 2019."}
{"text": "Mindre dyrehold, hvor produktionsarealet i stalden er mindre end 100 m\u00b2"}
{"text": "Inge Lise M\u00f8ller Jensen, Vejen Kommune p\u00e5 telefon: 79 96 62 66"}
{"text": "L\u00e6s mere p\u00e5 www.pedal-atleterne.dk eller kontakt Harry Jensen p\u00e5 61 85 06 65."}
{"text": "\u200bI b\u00f8rnehavekampagnen Vi kan cykle!"}
{"text": "Send en mail til Charlotte Thomsen, ct@vejen.dk, og beskriv arrangementet, hvem der arrangerer, og hvor mange publikummer I forventer at kunne tr\u00e6kke."}
{"text": "Alle Job7-opkvalificeringsprojekter bliver udviklet i t\u00e6t samarbejde med virksomheder."}
{"text": "\u2022 Undg\u00e5 panik og f\u00e5 styr p\u00e5 din vejrtr\u00e6kning"}
{"text": "Aftalen udl\u00f8ber den 31.08.2022 og kan opsiges med 1 m\u00e5neds varsel."}
{"text": "Regnskabet bruges til at beregne foreningens tilskud."}
{"text": "K\u00f8rekort fra F\u00e6r\u00f8erne, et EU-land eller E\u00d8S-land (Island, Norge og Lichtenstein)"}
{"text": "Begge for\u00e6ldre kan s\u00f8ge om tabt arbejdsfortjeneste og dermed deles om pasningen."}
{"text": "Du f\u00e5r udbetalt bel\u00f8bet som en l\u00f8bende"}
{"text": "et mindre udvalg af mad og drikke i vores cafe."}
{"text": "Har du nedsat fysisk eller psykisk funktionsevne og brug for hj\u00e6lp, st\u00f8tte eller omsorg i din hverdag, kan du s\u00f8ge om socialp\u00e6dagogisk st\u00f8tte, s\u00e5 du kan bevare eller forbedre dine psykiske, fysiske eller sociale funktionsevner."}
{"text": "Udpegning til Folkeoplysningsudvalget finder sted snarest muligt efter hvert kommunalvalg."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at tilbagekalde en hegnsynssag, f\u00f8r der har v\u00e6ret afholdt besigtigelses- og forhandlingsm\u00f8de er gebyret 700 kr."}
{"text": "Centerchef for Politik og Organisation"}
{"text": "Kommunens terapeuter kontakter dig for en aftale, pr. brev eller pr. telefon."}
{"text": "Bem\u00e6rk, at tilmelding til arrangementet er bindende."}
{"text": "Gr\u00e5sten Landbrugsskole tager den gr\u00f8nne f\u00f8rertr\u00f8je p\u00e5, og cykler ind p\u00e5 R\u00f8nhaveplads i S\u00f8nderborg onsdag d. 25 maj fra kl. 11-17."}
{"text": "De tekniske kapitler i bygningsreglement best\u00e5r af kap."}
{"text": "L\u00e6g nogle \u00e6g forskellige steder n\u00e6r huset, s\u00e5 lader m\u00e5ren sig lettere lokke af \u00e6gget i f\u00e6lden."}
{"text": "Hente og udfylde\u00a0en\u00a0ans\u00f8gningsblanket \u00f8verst p\u00e5 siden, som du indsender til kommunen"}
{"text": "Disse cykell\u00f8b var spektakul\u00e6re og begejstrede publikum."}
{"text": "Sundhedsplejen tilbyder generel og konkret r\u00e5dgivning, vejledning og sparring til for\u00e6ldre og personalet i dagtilbud\u00a0med henblik p\u00e5 at sikre barnets udvikling, sundhed og trivsel."}
{"text": "Det er et reguleringsbygv\u00e6rk, der er bygget sammen med vejbroen."}
{"text": "Typiske opgaver der kunne ydes hj\u00e6lp til"}
{"text": "Du m\u00e5 ikke ryge, hvis du er if\u00f8rt bekl\u00e6dning fra Vejen Kommune."}
{"text": "Du er dog omfattet af opholds- og besk\u00e6ftigelseskravet, hvis udbetaling af uddannelseshj\u00e6lp eller kontanthj\u00e6lp til dig har v\u00e6ret oph\u00f8rt i to hele sammenh\u00e6ngende kalenderm\u00e5neder eller derover efter 1. januar 2019 og du igen ans\u00f8ger om hj\u00e6lp."}
{"text": "En servitut er en begr\u00e6nsning i r\u00e5deretten p\u00e5 en ejendom - eksempelvis begr\u00e6nsninger med hensyn til vejadgang."}
{"text": "Sundhedsfremmende timer i haller betales af folkeoplysningsomr\u00e5det og bruges til tiltag, som fremmer sundhed og forebyggelse og kan give lysten til at melde sig ind i foreninger."}
{"text": "Der udarbejdes en \u00e5rlig redeg\u00f8relse med beskrivelse af, hvilke foreninger der er ydet tilskud til og hvilke der er meldt afslag til og med hvilken begrundelse."}
{"text": "Vi inddrager dig i et samarbejde og tager udgangspunkt i den hj\u00e6lp, du har behov for."}
{"text": "Synes en gruppe gode venner, at vi b\u00f8r have en masse fantastiske koncerter, starter de en forening, der sikrer en lind str\u00f8m af danske og udenlandske topnavne."}
{"text": "Behandling og r\u00e5dgivning til alkoholmisbrugere skal ydes anonymt, hvis alkoholmisbrugeren \u00f8nsker det."}
{"text": "Forbrugsgoder er produkter, der er fremstillet og forhandles bredt til almindeligt brug i befolkningen."}
{"text": "Behandlingstid i begge tilf\u00e6lde, ca. 1 m\u00e5ned."}
{"text": "Til de mange konkurrencer er der en masse pr\u00e6mier p\u00e5 h\u00f8jkant, fra vores mange sponsorer."}
{"text": "Du p\u00e5 grund af fysisk funktionsneds\u00e6ttelse har et varigt behov for en bolig, der er s\u00e6rligt indrettet til \u00e6ldre eller handicappede."}
{"text": "Det st\u00e6rke beredskab i S\u00f8nderborg kommune skyldes i h\u00f8j grad frivillige kr\u00e6fter, og vi mangler dig til at blive en del af f\u00e6llesskabet."}
{"text": "Hvad sker der, hvis jeg ikke overholder mine forpligtelser som grundejer?"}
{"text": "Efterf\u00f8lgende praktik er i psykiatrisk regi, disse praktikpladser kan v\u00e6re b\u00e5de i psykiatrisk afdeling, social psykiatri, bof\u00e6llesskaber og demens afsnit."}
{"text": "aug 30, 2021  B\u00f8rn og unge, Kultur og fritidS\u00f8nderborg Kommunes institutioner har valgt at bruge Royal Run som anledning til at sn\u00f8re kondiskoene og bidrage til Kronprinsens mission om at hylde et Danmark i bev\u00e6gelse."}
{"text": "I skoleg\u00e5rden bliver det muligt at k\u00f8be hotdogs og p\u00f8lser i l\u00f8bet af aftenen, og her kan man betale med Mobil Pay samt Dankort."}
{"text": "Om Nordborgvej 77, Havnbjerg, 6430 Nordborg"}
{"text": "S\u00f8er og vandhuller i Vejen Kommune"}
{"text": "\u2022 St\u00f8j fra ikke-erhvervsm\u00e6ssig anvendelse af motordrevne redskaber, v\u00e6rkt\u00f8j og lignende"}
{"text": "Hegnsynet tr\u00e6ffer afg\u00f8relser efter hegnsloven og heri fremg\u00e5 bl.a., at hegnet skal st\u00e5 under 1,75 m fra skellinjen."}
{"text": "Ved tilmelding bedes du/I venligst oplyse navn, e-mail og telefonnummer samt antal deltagere, s\u00e5 vi kan kontakte dig/jer direkte i tilf\u00e6lde af \u00e6ndringer."}
{"text": "ans\u00f8gningsskemaet for fedtudskiller og slamfang"}
{"text": "Du skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 blandt andet"}
{"text": "Der er ingen formkrav til, hvordan en anmeldelse skal se ud."}
{"text": "En r\u00e6kke fagfolk landet over tilbyder gratis klimatilpasningstjek af din bolig, og du kan l\u00e6se mere om gratis klimatjek her."}
{"text": "Kontakt: 75 19 85 00"}
{"text": "Fremf\u00f8res p\u00c3\u00a5 dansk og tysk."}
{"text": "Ordningen giver mulighed for, at ejendomsejer overlader etableringen af kloakanl\u00e6gget til forsyningsselskabet ved at ejendomsejer betaler for anl\u00e6gget via en afdragsordning over 20 \u00e5r."}
{"text": "Du kan s\u00f8ge\u00a0p\u00e5 lokalplaner og byplanvedt\u00e6gter her"}
{"text": "Terapeuten vurderer l\u00f8bende under genoptr\u00e6ningsforl\u00f8bet, hvorvidt behovet for transport \u00e6ndrer sig."}
{"text": "Det er gratis at deltage, og der er plads til 18-20 deltagere p\u00e5 et hold."}
{"text": "Et st\u00e6rkere CV med kompetencer der kan bruges i andre sammenh\u00e6nge."}
{"text": "tilbagebetaling af indskud eller depositum"}
{"text": "Scenen er placeret p\u00c3\u00a5 ruten mellem Gr\u00c3\u00a5sten og Adsb\u00f8l \u2013 n\u00e6rmere bestemt p\u00c3\u00a5 S\u00f8nderborg Landevej ved jernbaneoversk\u00e6ringen."}
{"text": "Det er det tosprogede barns sproglige kompetencer, som er afg\u00f8rende for, om barnet skal optages i et sprogstimuleringstilbud."}
{"text": "\u2022 Hvis man ikke anvender hele legatet, skal man senest to m\u00e5neder efter opholdet refundere restbel\u00f8bet til kommunen."}
{"text": "Slip aldrig b\u00f8rn af syne, hverken dine egne eller andres"}
{"text": "R\u00f8dding Skole Rytterdam 96630 R\u00f8ddingLeder:\u00a0Henriette RaskTlf."}
{"text": "In a Slow Manner i Augustiana Kunsthal."}
{"text": "Tirsdag - Torsdag 8.30 - 13.00"}
{"text": "1993 - 2000: Medlem af gl. Vejen Byr\u00e5d2022 - : Medlem af Vejen Byr\u00e5d"}
{"text": "N\u00e5r man har f\u00e5et et socialt frikort, kan man begynde at arbejde i et ordin\u00e6rt og ust\u00f8ttet job, som man selv skal finde."}
{"text": "B\u00f8rn, der fylder 5 \u00e5r inden 1. oktober, kan blive indskrevet til skolernes b\u00f8rnehaveklasse."}
{"text": "Selv om du f\u00e5r MitID, skal du beholde dit NemID indtil videre, fx n\u00f8glekort eller n\u00f8gleapp."}
{"text": "PREP er for par med b\u00f8rn i 0-18 \u00e5rs alderen."}
{"text": "Med fritvalgsbeviset kan du k\u00f8be en daglig hovedret og biret samt f\u00e5 bragt maden ud en gang om ugen."}
{"text": "Hvad skal et projekt indeholde?"}
{"text": "I sager, hvor for\u00e6ldremyndigheden er afgjort ved resolution eller dom, skal I altid vise dokumentation."}
{"text": "Din plakat/skilt m\u00e5 h\u00f8jst have en st\u00f8rrelse p\u00e5 0,8 m2"}
{"text": "Du kan f\u00e5 pr\u00e6cise oplysninger om, hvor l\u00e6nge vi gemmer dine oplysninger ved at kontakte de enkelte fagomr\u00e5der i kommunen."}
{"text": "Under \u2019L\u00e6seadgang til din post\u2019 vil du kunne finde navnet p\u00e5 den person, der har anmodet om at f\u00e5 l\u00e6seadgang."}
{"text": "Her kan du se indbyggertallene fordelt p\u00e5 byer i Vejen Kommune."}
{"text": "har sv\u00e6rt ved at sove"}
{"text": "Dagligstuen samt husets \u00f8vrige f\u00e6lles omr\u00e5der, rummer hyggelige kroge med mulighed for at hygge med fx tv, musik og l\u00e6sning."}
{"text": "Du anmelder via selvbetjeningslinket p\u00e5 siden."}
{"text": "Hvis du ikke har mulighed for at stemme p\u00e5 valgstederne til et valg, har du mulighed for at brevstemme."}
{"text": "Alle skal have adgang til at f\u00e6rdes i blandt andet skove, p\u00e5 strande, p\u00e5 udyrkede arealer og p\u00e5 veje og stier i det \u00e5bne land."}
{"text": "Her er det afg\u00f8rende, om generne ligger ud over, hvad du almindeligvis m\u00e5 acceptere i det omr\u00e5de, som du bor i."}
{"text": "G\u00e5 til Vejen Kunstmuseums hjemmeside"}
{"text": "Kommunen kan stille vilk\u00e5r om anl\u00e6ggets udseende, herunder om farve og refleksion."}
{"text": "Dialog mod Vold tilbyder gratis behandling\u00a0til b\u00e5de m\u00e6nd og kvinder,\u00a0der ud\u00f8ver vold."}
{"text": "Der vil v\u00e6re\u00a0k\u00f8rsel med lastbiler i korte perioder og med max."}
{"text": "Det sker efter, at gaden var lukket som et fors\u00f8g sidste sommer."}
{"text": "Vi starter med en samtale, hvor vi afd\u00e6kker dine behov, ressourcer og motivation."}
{"text": "Tlf. 27 90 45 74"}
{"text": "Br\u00f8rup d. 17. december 2015"}
{"text": "Renseanl\u00e6ggene skulle nedl\u00e6gges og spildevandet pumpes til et st\u00f8rre renseanl\u00e6g."}
{"text": "Det betyder, at enhver som udgangspunkt kan forlange at se alle de dokumenter som kommunen besidder i en sag."}
{"text": "Skriv gerne s\u00e5 mange oplysninger som muligt i anmeldelsen."}
{"text": "Her er det forstanderen, der visiterer borgeren ved henvendelse."}
{"text": "Fredtoften - et naturomr\u00e5de i Kokkedal"}
{"text": "For Andreas og Christiane stod det helt klart, at b\u00f8rnene selvf\u00f8lgelig skulle meldes ind i henholdsvis tysk skole og b\u00f8rnehave i S\u00f8nderborg."}
{"text": "Har du brug for akut hj\u00e6lp ved f.eks. overgreb, misbrug, alvorlig omsorgssvigt eller andre forhold, som er til fare for barnet eller den unge, skal du ringe til kommunens hovednummer og bede om den sociale dagvagt."}
{"text": "Kortuddannede medarbejdere f\u00e5r chancen for at udvikle deres kom\u00adpetencer og styrke deres position i virksomheden."}
{"text": "Link til lokalplan: Boligomr\u00e5de ved Jeppesdam, Tingholm og Kildeb\u00e6k i Guderup, Nordborg"}
{"text": "Du er blevet ledig og er ikke medlem af en A-kasse"}
{"text": "Kommunen kan v\u00e6re n\u00f8dt til at bede ejeren fjerne disse skilte."}
{"text": "Stedfortr\u00e6der i Bestyrelsen for Deponiselskabet Bob\u00f8l I/SBestyresen for Holsted Varmev\u00e6rk"}
{"text": "Ans\u00f8gning om tilladelse til opstilling af udstyr i forbindelse med afholdelse af arrangementer i parker og p\u00e5 vejarealer, s\u00e5som demonstrationer, friluftsm\u00f8der, gadefester, gadeoptr\u00e6den, koncerter/musiceren, loppemarkeder, sportsarrangementer, tivoliarrangementer, torvedage, plancheudstillinger m.m. sendes til Vej- og Parkafdelingen."}
{"text": "Al danskuddannelse starter med en p\u00e6dagogisk vurdering af dine foruds\u00e6tninger og m\u00e5l med uddannelsen."}
{"text": "F\u00e5r jeg tilbudt et individuelt forl\u00f8b som flygtning eller familiesammenf\u00f8rt?"}
{"text": "L\u00e6s mere om tilsyn og se tilsynsrapporter for fx hjemmeplejen, sygeplejen og SAABU."}
{"text": "Dit barns handicap skal medf\u00f8re en betydelig og varigt nedsat funktionsevne, eller dit barn skal have en indgribende kronisk eller langvarig lidelse."}
{"text": "Sammenflytningen bliver en anledning for skolen til at arbejde med skolens vision samt en f\u00e6lles kultur og det at v\u00e6re en samlet skole med en integreret SFO."}
{"text": "Tid:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kl. 13.00 til 16.15"}
{"text": "Hvert \u00e5r godkender byr\u00e5det i S\u00f8nderborg Kommune \u00e5rsberetningen og regnskabet."}
{"text": "Der er fri adgang til pladsen, og der er noget for alle at se p\u00e5."}
{"text": "Banen er markeret med en nummereret oranger\u00f8d b\u00f8je for hver 100 m, i alt 10 b\u00f8jer."}
{"text": "Vild kommune i Fredensborg Kommune"}
{"text": "Afg\u00f8relse om k\u00f8rsel foretages af distriktsskolen."}
{"text": "De praktiserende l\u00e6ger og speciall\u00e6ger, du kan finde p\u00e5 listen over l\u00e6ger i dit omr\u00e5de, har alle en aftale med regionen."}
{"text": "Frist for tilmelding i 2021 er den 20. april 2021."}
{"text": "BBR-oplysninger anvendes b\u00e5de af de statslige, regionale og kommunale myndigheder samt af forsyningsselskaber og private virksomheder, som fx ejendomsm\u00e6glere, forsikringsselskaber og realkreditinstitutter."}
{"text": "P\u00c3\u00a5 kulturomr\u00c3\u00a5det er vi en f\u00e6lles kulturregion, hvor kulturelt entrepren\u00f8rskab blomstrer."}
{"text": "Private virksomheder, der yder en aktiv indsats for at hj\u00e6lpe ledige ind p\u00e5 arbejdsmarkedet ved for eksempel at ans\u00e6tte medarbejdere i fleks- og sk\u00e5nejob samt at inkludere personer, der har sv\u00e6rt ved at f\u00e5 fodf\u00e6ste p\u00e5 arbejdsmarkedet, herunder eksempelvis borgere med handicap og borgere af anden etnisk herkomst."}
{"text": "Du kan ikke f\u00e5 st\u00f8tte til merudgifter, n\u00e5r du bliver folkepensionist."}
{"text": "Ukrainere, som har opholdstilladelse efter den nye s\u00e6rlov, har tilladelse til at arbejde i Danmark."}
{"text": "Kan jeg f\u00e5 s\u00e6rlige till\u00e6g som f\u00f8rtids- eller folkepensionist?"}
{"text": "I Augustenborg findes en enest\u00e5ende kulturskat, hvis internationale potentiale bare venter p\u00e5 at blive foldet ud."}
{"text": "S\u00e5ledes kan sundhedsplejersken, der bes\u00f8ger sp\u00e6d- og sm\u00e5b\u00f8rn i hjemmet v\u00e6re den samme, som er sundhedsplejerske p\u00e5 den skole, familiens b\u00f8rn benytter."}
{"text": "Vi vil gerne have alle med \u2013 er du privat haveejer, en skole, landmand en virksomhed eller noget helt andet, s\u00e5 tast det ind, hvis du har lavet nogle vilde tiltag, der kan hj\u00e6lpe naturen p\u00e5 vej."}
{"text": "Parkering kan dog v\u00e6re tilladt ved s\u00e6rlig afm\u00e6rkning p\u00e5 stedet."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommunes kontorelevuddannelse er en uddannelse med speciale i offentlig administration."}
{"text": "Centerchef for Job og Uddannelse"}
{"text": "Ans\u00f8gning om dispensation kan s\u00f8ges hos Byg og Bolig\u00a0- se kontaktoplysninger nederst p\u00e5 siden."}
{"text": "Elever som er blevet visiteret til befordring enten pga."}
{"text": "Der er et kollektiv transporttilbud p\u00e5 oplandsruterne p\u00e5 hverdage i tidsrummet kl. 6-19 og l\u00f8rdage kl. 8-15."}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l om valget eller Integrationsr\u00e5det, s\u00e5 kontakt:"}
{"text": "Hvor lang sagsbehandlingstid er der p\u00e5 milj\u00f8godkendelser?"}
{"text": "L\u00f8rdag d. 18. december 2021 til s\u00f8ndag d. 2. januar 2022"}
{"text": "Som udgangspunkt vil det v\u00e6re tillidsrepr\u00e6sentanten der deltager i ans\u00e6ttelsesudvalget, hvis ikke andet aftales."}
{"text": "P\u00e5 dage, hvor solen st\u00e5r op efter kl. 8.00 skal flaget f\u00f8rst op ved solopgang."}
{"text": "I alle tilf\u00e6lde b\u00f8r du kontakte kommunen for at f\u00e5 afklaret om ridebanen foruds\u00e6tter en tilladelse eller ej."}
{"text": "At sende skriftlig meddelelse om afg\u00f8relser til ber\u00f8rte myndigheder og til de projektansvarlige."}
{"text": "Alkohol & Samfund tilbyder hj\u00e6lp til p\u00e5r\u00f8rende."}
{"text": "Det er vigtigt, at du registrerer p\u00e5 kortet, hvor planten vokser."}
{"text": "Tjekliste til f\u00f8r du bestiller solceller"}
{"text": "Modtager vi et diplom som ZEROsport-certificeret klub?"}
{"text": "Smide affald, flasker og andet affald i naturen"}
{"text": "S\u00e5fremt det er n\u00f8dvendigt at foretage flytning af kabler eller ledninger skal det ske efter aftale mellem ans\u00f8geren og ledningsejeren, og uden udgift for ejeren af vejarealet."}
{"text": "Der findes ogs\u00e5 flere t\u00e6ttere bebyggede omr\u00e5der som Lille Veksebo og Brunemark i trafikomr\u00e5det."}
{"text": "Litteraturen er tilg\u00e6ngelig p\u00e5 www.fredensborg.dk/sundhedsplejen under vejledning- til det lille barn, til skoleb\u00f8rn og til for\u00e6ldre."}
{"text": "Form\u00e5let med m\u00e5lingen er at skabe indblik i, hvorn\u00e5r og i hvilken grad en bygning anvendes."}
{"text": "\u00c5bningstid: Mandag, onsdag og torsdag kl. 9.30 \u2013 16.00."}
{"text": "Det er Vejen Kommunes holdning,"}
{"text": "Heraf fremg\u00e5r f.eks. at den officielle normering p\u00e5 5,9 barn pr. voksen i b\u00f8rnehaverne i 2019 reelt svarer til at der er 10,3 barn pr. voksen p\u00e5 stuerne."}
{"text": "S\u00f8nderborg har Danmarks tredjest\u00f8rste koncentration af den s\u00c3\u00a5kaldte \u201dkreative klasse\u201d \u2013 kun overg\u00c3\u00a5et af K\u00f8benhavn og \u00c5rhus."}
{"text": "Slot, kirke, staldg\u00e5rd, park og by udg\u00f8r en lille fyrstelig verden, som ud over hertugen, omfattede al den service, der var n\u00f8dvendig, samt enkelte forretningsfolk, som s\u00e5 en mening i at l\u00e6gge sig t\u00e6t til dette sted."}
{"text": "Liste O - Dansk Folkeparti\u00a0om private og anonyme tilskud til kandidatlister og opstillede kandidater, som er afgivet i forbindelse med at O har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2021."}
{"text": "Hvilke sager tr\u00e6ffer Huslejen\u00e6vnet afg\u00f8relser om?"}
{"text": "f\u00f8rste aconto rate udsendes i februar og har forfaldsdato den 1. marts."}
{"text": "Sygeplejen foreg\u00e5r enten p\u00e5 et af kommunens 4 sygeplejeklinikker eller i dit hjem."}
{"text": "SK-KONFETTIKORT-KUNSTPUNKT SK, S\u00f8nderjydske Kunstnere med g\u00e6ster udstiller i Kunstpunkt i Augustenborg, 7.-25. august 2022 Kunstnersammenslutningen, S\u00f8nderjydske Kunstnere \u2013 SK best\u00e5r\u2026"}
{"text": "Enhver borger, erhvervsdrivende, grupper af borgere eller erhvervsdrivende i Fredensborg Kommune kan f\u00e5 foretr\u00e6de for udvalget."}
{"text": "Derfor insisterer vi p\u00e5 livskvalitet og livsgl\u00e6de; men tager ogs\u00e5 livet alvorligt, n\u00e5r det synes h\u00e5bl\u00f8st og meningsl\u00f8st."}
{"text": "Hvor foreg\u00e5r Kultur p\u00e5 recept?"}
{"text": "Du har altid ret til at f\u00e5 at vide, hvorfra vi henter oplysninger om dig i forbindelse med din sagsbehandling i kommunen."}
{"text": "Hvilke \u00f8vrige stier, fortove og g\u00e5gader sneryddes?"}
{"text": "Udlevering af enhver oplysning, som vandl\u00f8bsmyndigheden finder relevant."}
{"text": "Send din klage til Beboerklagen\u00e6vnet"}
{"text": "En medarbejder fra hjemmeplejen kommer p\u00e5 bes\u00f8g for at tale med dig om arbejdsforholdene, hvis du f\u00e5r hj\u00e6lp til personlig pleje."}
{"text": "Han har besk\u00e6ftiget sig med mange forskellige kunstretninger."}
{"text": "En ern\u00e6ringsassistent laver mad i blandt andet institutioner eller produktionsk\u00f8kkener, og i skoleforl\u00f8bet l\u00e6rer man\u00a0om r\u00e5varer samt at tilberede og anrette mad."}
{"text": "For Fredensborg Kommune kommer omdannelsen af Niv\u00e5 Bymidte i fokus."}
{"text": "Faste tr\u00e6ningstider for Fredensborg Atletik Klub:"}
{"text": "Har I produktionsaffald, skal I stadig sortere den del af jeres affald efter de krav, der har v\u00e6ret g\u00e6ldende siden 2010."}
{"text": "P\u00e5 den m\u00e5de kan du med dit eget NemID/MitID handle p\u00e5 vegne af personen i offentlige selvbetjeningsl\u00f8sninger."}
{"text": "Hvor\u00a0finder jeg mere inspiration til energirigtige l\u00f8sninger?"}
{"text": "Vi tilstr\u00e6ber at holde vejene farbare uden v\u00e6sentlige gener p\u00e5 alle tider af d\u00f8gnet."}
{"text": "Derfor beder vi endnu engang om kommentarer og ideer vedr\u00f8rende lukkeperioden, og vi har nogle analyser og trafikt\u00e6llinger, som alt sammen tages med i betragtning, n\u00c3\u00a5r der til februar skal tr\u00e6ffes en beslutning, siger Aase Nyegaard, formand for Teknik- og Milj\u00f8udvalget."}
{"text": "LovgivningReglerne for tildeling af hj\u00e6lpemidler og tilskud til forbrugsgoder kan du finde i hj\u00e6lpemiddelbekendtg\u00f8relsen."}
{"text": "Ved at lave en r\u00e6kke forskellige sjove aktiviteter i den lokale natur, \u00f8nsker projektet at stimulere en lyst hos b\u00f8rnene til at bruge naturen til leg."}
{"text": "Det m\u00e5 heller ikke hindre opfyldelse af vandl\u00f8bets milj\u00f8m\u00e5l eller regulativets bestemmelser for tilladt sejlads."}
{"text": "Der findes en r\u00e6kke tidlige tegn p\u00e5 risiko for ordblindhed."}
{"text": "Chips- og kaffeposer (de skal i restaffald)"}
{"text": "Kontakt kommunen, hvis du vil vide mere om tilbagebetaling af l\u00e5n til beboerindskud."}
{"text": "Ovenst\u00e5ende kan fraviges i s\u00e6rlige tilf\u00e6lde efter aftale med kommunen."}
{"text": "Nye foreninger med folkeoplysende form\u00e5l kan s\u00f8ge om tilskud til fx udviklingsarbejde, enkeltst\u00e5ende projekter,\u00a0amat\u00f8rkulturelle aktiviteter m.m."}
{"text": "Der kan ydes hj\u00e6lp til udskiftning af d\u00e6k og slanger til k\u00f8restole, hvis der er behov for mere end en \u00e5rlig udskiftning."}
{"text": "Fredensborg Kommune vil rette henvendelse til de ber\u00f8rte ledningsejere om, at de skal s\u00f8rge for at udbedre fejl p\u00e5 deres kloakker."}
{"text": "Nogle solcelle- og solfangeranl\u00e6g kr\u00e6ver tilladelse, andre ikke."}
{"text": "Ligeledes vil der v\u00e6re en teknisk vejledning til, hvordan du tilg\u00e5r m\u00f8det og hvordan m\u00f8det afvikles."}
{"text": "Er du diagnosticeret med en spiseforstyrrelse, kan du modtage specialiseret hj\u00e6lp og st\u00f8tte til at arbejde dig ud af, eller kontrollere/leve med din spiseforstyrrelse."}
{"text": "finde vej i den kommunale organisation"}
{"text": "Eventuelt overskud, der opst\u00e5r gennem deltagerbetaling ved foreningens virksomhed efter denne lov, skal tilfalde den folkeoplysende forening til anvendelse inden for lovens omr\u00e5de, eller i tilf\u00e6lde af foreningens opl\u00f8sning til almennyttige form\u00e5l."}
{"text": "Center for Skole og Dagtilbud har ansvar for kommunens skoler, dagtilbud og UngFredensborg, samt er med i projekt Fremtidens Skoler."}
{"text": "Hun afsl\u00e5r deres tilbud, for Asta vil ikke dikteres fra nogen \u2013 og slet ikke fra m\u00e6nd."}
{"text": "Der har tidligere v\u00e6re anvendt en bagatelgr\u00e6nse p\u00e5 +/- 50 cm."}
{"text": "Hvis du ser tegn p\u00e5 rotter, skal du enten kontakte rottef\u00e6ngeren p\u00e5 88 72 41 48\u00a0eller anmelde rotter online."}
{"text": "Bem\u00e6rk, at det er jordemoderen, der skal underskrive og stemple attesten."}
{"text": "Du kan anmelde huller i vejen, vippende fortovsfliser, fyldte eller \u00f8delagte skraldespande, beplantning der er til gene for f\u00e6rdslen og meget mere."}
{"text": "Det er Vejen Kommunes vision,"}
{"text": "Muligheden omfatter ogs\u00e5 for\u00e6ldre, der v\u00e6lger at genoptage arbejdet delvist."}
{"text": "Vedr\u00f8rer det fortolkning af lokalplaner, skal du sende din klage til Planklagen\u00e6vnet, https://naevneneshus.dk/start-din-klage/planklagenaevnet/."}
{"text": "Bem\u00e6rk at master altid skal registreres i BBR."}
{"text": "De \u00e5rlige obligatoriske medarbejderudviklingssamtaler er et centralt redskab til at afd\u00e6kke individuelle behov for og \u00f8nsker til kompetenceudvikling, og aftale hvordan udviklingen af kompetencerne skal gennemf\u00f8res, til gavn for b\u00e5de den enkelte og arbejdspladsen."}
{"text": "MC5, Stooges, Death blandet med ikke-detroitske sager\u2026"}
{"text": "Dette medf\u00f8rer et administrationsgebyr til Visma Datal\u00f8n p\u00e5 kr. 149 pr. l\u00f8nseddel."}
{"text": "Som en del af tilbuddet er der i \u00c6ldre- og Rehabiliteringsafdelingen ansat 3 BASH-Neuro-terapeuter."}
{"text": "Deltage i mindst \u00e9t \u00e5rligt ZEROsport-netv\u00e6rksm\u00f8de."}
{"text": "Fritidsguiden kan hj\u00e6lpe med at finde ud af, hvad barnet har lyst til, og hvad der er af muligheder \u2013 ogs\u00e5 muligheder for hj\u00e6lp til kontingent og udstyr."}
{"text": "Du bestemmer naturligvis selv, om rekrutteringsfolderen skal v\u00e6re i elektronisk form eller print."}
{"text": "1) Overtr\u00e6delser af EU-retten - herunder databehandling, udbud, milj\u00f8, statsst\u00f8tte mv."}
{"text": "Hvis kommunen ikke har en digital selvbetjeningsl\u00f8sning,"}
{"text": "At reducere CO2-udslippet er en enorm udfordring \u2013 formentlig den st\u00f8rste vi mennesker nogensinde har st\u00c3\u00a5et over for."}
{"text": "Indsatsplan for grundvandsbeskyttelse i Vejen Kommune"}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere om navngivning og navneregler p\u00e5 Familieretshusets hjemmeside."}
{"text": "Find din institution og deres informationer her"}
{"text": "Anmodning om pasning p\u00e5 lukkedage"}
{"text": "Afg\u00f8relser i bed\u00f8mmelseskomit\u00e9en tr\u00e6ffes ved almindeligt stemmeflertal."}
{"text": "Omr\u00e5det er beliggende udenfor omr\u00e5der registreret med v\u00e6sentlige landskabsv\u00e6rdier, naturv\u00e6rdier og kulturhistoriske v\u00e6rdier."}
{"text": "Fredede fortidsminder p\u00e5 din ejendom"}
{"text": "at genskabe positiv relation til dit barn ved brug af leg og s\u00e6rlig stunder"}
{"text": "Partnerskabsaftalen indeholder spillereglerne for samarbejdet mellem virksomheden og Jobcenter S\u00f8nderborg."}
{"text": "Psykologteamet har \u2013 udover en generel viden om sorg og kriser hos b\u00f8rn og unge \u2013 ogs\u00e5 et specialiseret kriseteam best\u00e5ende af psykologer, som kan inddrages i forbindelse med d\u00f8dsfald, ulykker samt andre traumatiserende h\u00e6ndelser."}
{"text": "Du skal ogs\u00e5 kontakte folkeskolen i den anden kommune for at indskrive barnet."}
{"text": "Du vil blive kontaktet af en medarbejder, der vil hj\u00e6lpe."}
{"text": "Mobil: 40 20 41 24"}
{"text": "Udvalget for Sammenh\u00e6ngsplanen anbefaler derfor, at man politisk unders\u00f8ger og overvejer mulighederne for at underst\u00f8tte b\u00f8rn og unges sundhed."}
{"text": "Det anbefales desuden, at der anvendes et alarmsystem, som kan registrere stigning i gylleoverfladen, n\u00e5r der pumpes til beholderen."}
{"text": "Voldsomme h\u00e6ndelser er en f\u00e6lles betegnelse for oplevelsen af b\u00e5de fysisk vold og psykisk vold som trusler, kr\u00e6nkende handlinger, mobning og alle former for chikane."}
{"text": "Byr\u00e5det har igennem flere \u00e5r haft en ambition om, at s\u00e6nke udgiftsniveauet ved l\u00f8bende at igangs\u00e6tte indsatser, da Fredensborg Kommune har et af landets h\u00f8jeste udgiftsniveauer m\u00e5lt i forhold til antal indbyggere."}
{"text": "hvis der er behov for at prioritere mellem ans\u00f8gninger, vil de mest n\u00f8dlidende boliger blive prioriteret h\u00f8jere."}
{"text": "Formand for Gr\u00f8nt R\u00e5dStedfortr\u00e6der i Landdistriktsudvalget"}
{"text": "Der skal ogs\u00e5 skabes rum til bof\u00e6llesskaber eller seniorboliger ved den nye bymidte."}
{"text": "tager hensyn til dine naboer og til milj\u00f8et"}
{"text": "Ring og f\u00e5 en snak om dit problem og tr\u00e6f eventuelt aftale om et bes\u00f8g for at f\u00e5:"}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l om husstandsvindm\u00f8ller, kan du sende en mail til teknik & Milj\u00f8."}
{"text": "September: Aftenskolerne modtager mail herom"}
{"text": "Den vedligeholdelse som er beskrevet i et vandl\u00f8bsregulativ kan kun\u00a0\u00e6ndres, n\u00e5r det er besluttet gennem en \u00e6ndring af regulativet."}
{"text": "Form\u00e5let med standard for offentligg\u00f8relse af billeder"}
{"text": "- For to- eller flerfamilieshuse, herunder landbrugsejendomme, er der s\u00e6rlige regler."}
{"text": "Ejer du et hus, der ligger i projektzonen og som p\u00e5 den ene eller anden m\u00e5de er omfattet af projektet, vil du som en af de f\u00f8rste h\u00f8re n\u00e6rmere, n\u00e5r vi kan fort\u00e6lle mere om et evt. samarbejde med en eller flere fonde."}
{"text": "N\u00e5r du st\u00e5r p\u00e5 startstedet og klar til at begynde \u2013 tryk p\u00e5 start"}
{"text": "Hvis du er kommet til at"}
{"text": "Der er gives faste tilskudsbel\u00f8b, afh\u00e6ngigt af st\u00f8rrelsen og typen af energiforbedring."}
{"text": "De fleste kan f\u00e5 barseldagpenge under deres orlov."}
{"text": "Hvis arealanvendelsen \u00e6ndres til anden f\u00f8lsom arealanvendelse, eller erhverv \u00e6ndres til bolig."}
{"text": "Det vil sige, at besk\u00e6ftigelse af personer p\u00e5 s\u00e6rlige vilk\u00e5r ikke m\u00e5 ske p\u00e5 bekostning af faste stillinger."}
{"text": "Bestyrelsen for Vejen GymnasiumBestyrelsen for Forberedende Grunduddannelse - FGU-institutionStyregruppe - Askov B\u00f8rnecenterStyregruppe - Ny daginstitution i Vejen SydStyregruppe - Kapacitetsudvidelse p\u00e5 dagtilbudsomr\u00e5det i B\u00e6kkeKontaktperson for Askov-Malt SkoleKontaktperson for DagplejenKontaktperson for Omr\u00e5de 2 (Vejen/Askov/Sdr."}
{"text": "tilladelse til, at asken deles og neds\u00e6ttes p\u00e5 to danske kirkeg\u00e5rde eller"}
{"text": "Ret til at kr\u00e6ve berigtigelse, sletning eller blokering af oplysninger, der er urigtige, vildledende eller p\u00e5 lignende m\u00e5de er behandlet i strid med lovgivningen."}
{"text": "Desuden indeholder landskabet i og omkring mange af landsbyerne en v\u00e6sentlig kulturhistorisk fort\u00e6lling omkring landboreformerne i perioden 1750-1814, hvor mange b\u00f8nder fik mulighed for selveje."}
{"text": "Hensynet til vores forretningsvirksomhed og \u00f8konomiske interesser"}
{"text": "Der kan maksimalt opn\u00e5s st\u00f8tte til 50 % af udgifterne til projektet."}
{"text": "For oplysninger om dit sogn, se sogn.dk"}
{"text": "I sidste ende har kommunen ret til at afvise en ans\u00f8gning, hvis den er mangelfuld."}
{"text": "I har som familie mulighed for at f\u00e5 bes\u00f8g af en fritidsguide, som kan hj\u00e6lpe barnet/den unge ud i fritidslivet."}
{"text": "Der tinglyses ikke deklaration for projekter op til en v\u00e6rdi p\u00e5 100.000 kr."}
{"text": "Hvor kan jeg finde sagsbehandlingsfrister, kvalitetsstandarder og tilsyn?"}
{"text": "Resultaterne fra projektet skal bruges til at lave en fremtidig plejeplan for naturen p\u00e5 Humleb\u00e6k Syd."}
{"text": "regulering og restaurering af vandl\u00f8b"}
{"text": "Service- og gangareal m.v., hvor dyrene kun opholder sig i forbindelse med flytning og lignende"}
{"text": "Det er vigtigt at tagkonstruktionen kan b\u00e6re b\u00e5de bevoksningen og den opmagasinerede vandm\u00e6ngde."}
{"text": "I S\u00f8nderborg Kommune har vi fokus p\u00e5, at du som borger er aktiv\u00a0og medansvarlig, n\u00e5r du\u00a0har behov for st\u00f8tte."}
{"text": "- Der er fokus p\u00e5, at bygningens fysiske udtryk udvikles og moderniseres og dermed \u00e5bner bibliotekets faciliteter ud mod bymidten og skaber et nyt m\u00f8dested og byrum i hjertet af Fredensborg."}
{"text": "Du har pligt til\u00a0at anmelde jordflytning til kommunen, hvis jorden:"}
{"text": "Vandets sigtdybde m\u00e5les ved pr\u00f8veudtagning."}
{"text": "Personlige stemmer ved valget i november 2021: 975"}
{"text": "Der kan meddeles dispensation til en \u00f8get lagtykkelse s\u00e5fremt anvendelsen er anl\u00e6gsteknisk begrundet og milj\u00f8m\u00e6ssig forsvarlig."}
{"text": "Mad- og restaffald - Ekstra s\u00e6k som medtages ved n\u00e6ste t\u00f8mning (pr. s\u00e6k)"}
{"text": "De vil kunne oplyse om reglerne b\u00f8rn og unge under 18 \u00e5r, der rejser ind i landet uden deres for\u00e6ldre eller v\u00e6rge."}
{"text": "Skal jeg have en alarm p\u00e5 min gyllebeholder?"}
{"text": "H\u00e6fterne med kulturmilj\u00f8erne findes p\u00e5 Fredensborg Kommunes hjemmeside www.fredensborg.dk."}
{"text": "Endnu er der ikke faste tr\u00e6ffe- eller telefontider, men det kommer snart."}
{"text": "Udtjente biler skal afleveres til en registreret autoophugger."}
{"text": "Uemballeret affald, som leveres direkte til Esbjerg Affaldsh\u00e5ndtering"}
{"text": "Klik her for digital ans\u00f8gning"}
{"text": "\u00d8nsker du aktindsigt i milj\u00f8oplysninger, findes der adgang til aktindsigt efter milj\u00f8oplysningsloven."}
{"text": "Skorstensfejermester Bendt Olesen ApS, Fiskb\u00e6kvej 1b, 6300 Gr\u00e5sten, tlf. 21 29 19 93."}
{"text": "Det vil hj\u00e6lpe med at forst\u00e5, hvordan diversiteten af planter kan udvikles med forskellige tiltag igennem tiden."}
{"text": "Arrangementer: Der kan ans\u00f8ges om midler til arrangementer og l\u00f8bende aktiviteter."}
{"text": "Husk at g\u00f8re arbejdsgiveren opm\u00e6rksom p\u00e5, at l\u00f8nnen ikke skal indberettes til eIndkomst, men skal registreres p\u00e5 socialtfrikort.dk."}
{"text": "Etablering af badebroer ved \u00d8resund"}
{"text": "F\u00e6lles faglighed handler om at kommunikere, koordinere og inddrage hinandens fagligheder for at udg\u00f8re en samlet enhed."}
{"text": "Dine p\u00e5r\u00f8rende kan tage kontakt"}
{"text": "F\u00f8r du g\u00e5r i gang, skal du dog altid unders\u00f8ge, om din ejendom er omfattet af en lokalplan."}
{"text": "Det er altid den der ejer bygningen, der er ansvarlig for at byggelovgivningen er overholdt."}
{"text": "S\u00e5dan bliver du tilmeldt Digital Post, hvis du bor i udlandet og ikke har v\u00e6ret tilmeldt f\u00f8rHvis du ikke har fast bop\u00e6l i Danmark, er du ikke omfattet af loven om offentlig Digital Post."}
{"text": "Vi har sat nye hegn"}
{"text": "KunstPunkt markerer, at Tour de France kommer til S\u00f8nderborg, med en udstilling, som de har d\u00f8bt \u201dTOUR DE KUNST\u201d"}
{"text": "Sp\u00e6rringen ved Glejbjerg Fiskeri er en ud af tre sp\u00e6rringer i N\u00f8rreb\u00e6k-Terpling \u00c5, der fjernes samtidigt."}
{"text": "Der vil ogs\u00e5 v\u00e6re mulighed for omkl\u00e6dning og cykelparkering."}
{"text": "Plejen best\u00e5r i rydning af tr\u00e6er og buske samt afgr\u00e6sning."}
{"text": "I skemaet fremg\u00e5r, hvad ans\u00f8gning, materiale og projektbeskrivelse skal indeholde."}
{"text": "De fleste b\u00f8rn starter ogs\u00e5 i SFO."}
{"text": "Mange steder i kommunen er der dannet lokale g\u00e5f\u00e6llesskaber."}
{"text": "\u00d8nsker du at f\u00e5 en snak om tobak?"}
{"text": "Foreninger, der ikke har kultur som hovedform\u00e5l kan g\u00e5 sammen med kulturelle foreninger og s\u00f8ge om st\u00f8tte til kulturelle arrangementer."}
{"text": "Du kan ans\u00f8ge om n\u00f8dvendige"}
{"text": "Behandlingen foreg\u00e5r individuelt eller i gruppe."}
{"text": "Kommunen har ikke kendskab til kilder, som kan give anledning til en forurening."}
{"text": "Jette L\u00f6w\u00e9n Dalls fortalte ogs\u00e5 om sine illustrationer om en trold, der vist bliver klogere p\u00e5 affaldssortering (til en kommende bog til de mindste borgere)."}
{"text": "Man skal godkendes af familieplejekonsulenterne i S\u00f8nderborg Kommune for at blive plejefamilie."}
{"text": "Centret har ansvar for kommunale anl\u00e6gs- og udviklingsprojekter samt lovgivningen p\u00e5 omr\u00e5derne byudvikling, erhverv, natur og milj\u00f8, klimatilpasning, affald, energi, kollektiv transport og infrastruktur."}
{"text": "Skal du bygge eller flytte jord fra en grund, som er forurenet eller lettere forurenet, skal du v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at der g\u00e6lder en r\u00e6kke s\u00e6rlige regler."}
{"text": "Hvis du har en ejendom med k\u00e6lder, hvor der er problemer med fugt p\u00e5 k\u00e6lderv\u00e6ggene, kan nedsivning af regnvand i n\u00e6rheden af huset forv\u00e6rre skader - ogs\u00e5 selv om afstandskravene er overholdt."}
{"text": "Frav\u00e6lger du tilbuddet, kan du altid senere bede om et forebyggende hjemmebes\u00f8g."}
{"text": "Timesatsen er fastsat af Milj\u00f8styrelsen og offentligg\u00f8res p\u00e5 www.mst.dk."}
{"text": "Til foreningers arbejde med at st\u00f8tte mennesker, der har det sv\u00e6rt -\u00a0eksempelvis b\u00f8rn, unge og familier med personlige og sociale problemer, ensomme, svage \u00e6ldre, syge, handicappede, misbrugere, flygtninge/indvandrere, sindslidende - og sundhedsfremmende indsats i \u00f8vrigt."}
{"text": "Virksomheder kan opdeles i kategorier:"}
{"text": "St\u00f8tten omfatter ikke \u00f8vrige reparationer eller vedligeholdelse."}
{"text": "af Herdis  sep 29, 2021  UncategorizedOgs\u00e5 S\u00f8nderborg Turistforening er nu med i samarbejdet med S\u00f8nderborg Kommune og S\u00f8nderborg Handel om indsatser p\u00e5 handels-, kultur- og turismeomr\u00e5det i kommunen."}
{"text": "Den 23/11 var Kulturelt Samr\u00e5d v\u00e6rt til f\u00f8rst kulturnetv\u00e6rksm\u00f8de og derefter kulturaften med overr\u00e6kkelse af Kulturprisen og Talentprisen samt nogle kulturelle oplevelser."}
{"text": "Selvbetjening\u00a0til Familieydelser, Udbetaling Danmark (borger.dk)"}
{"text": "Ved at udfylde erkl\u00e6ringen om tekniske forhold sikres det, at du som ans\u00f8ger er bevidst om hvilke krav, der g\u00e6lder for dit byggeri."}
{"text": "Du kan b\u00e5de ans\u00f8ge om l\u00f8bende udgifter og enkeltudgifter."}
{"text": "Du har som borger blandt andet ret til:"}
{"text": "Du kan se omr\u00e5derne\u00a0i kommuneplanen ved at klikke p\u00e5 linket \"Oplysninger p\u00e5 kort for din ejendom\"\u00a0i infoboksen \"mere om skove og rydningspligt\"."}
{"text": "Kommunens indsats er rettet mod at bringe dig t\u00e6ttere p\u00e5 et arbejde og vil s\u00e5 vidt muligt foreg\u00e5 p\u00e5 en almindelig arbejdsplads."}
{"text": "Det skal du fordi, et anl\u00e6g p\u00e5 jorden bliver betragtet som et selvst\u00e6ndigt anl\u00e6g."}
{"text": "Der er forel\u00f8bigt afsat 5 mio. kr. til projektindsatser, herunder biodiversitetsanalyse, borgerkampagner/inddragelse, naturvenlig skovrejsning, plejeplaner, naturpleje fx."}
{"text": "Hegnsynets afg\u00f8relse kan ankes til domstolen og et forlig er en bindende aftale med dig og din nabo og har karakter af et retsforlig."}
{"text": "Du bestemmer selv, hvem der skal passe dit barn, men der kan ikke gives tilskud til pasning af egne b\u00f8rn."}
{"text": "Hvis barnet har brug for s\u00e6rligt udstyr, kan I s\u00f8ge om at f\u00e5 d\u00e6kket udgiften hos barnets socialr\u00e5dgiver."}
{"text": "Den er et audiovisuelt roadtrip med den skotske Tour de France-konge, David Millar, i med- og modvind."}
{"text": "Det betyder at det er tilladt at k\u00f8re i g\u00e5gaden."}
{"text": "Hvilke og hvor mange sp\u00f8rgsm\u00e5l kan stilles?"}
{"text": "Endvidere afholder udvalget p\u00e5 vegne af byr\u00e5det arrangement \u201dH\u00e6dring af idr\u00e6tsfolk\u201d."}
{"text": "Der er ingen registrerede eller kendte jordforureninger p\u00e5 grunden eller i n\u00e6rheden."}
{"text": "P\u00e5 arbejdet og i mange andre sammenh\u00e6nge er det naturligt at f\u00e5 ny viden og l\u00e6re nye f\u00e6rdigheder."}
{"text": "Er du mellem 70 og 72 \u00e5r, g\u00e6lder dit k\u00f8rekort til din 75 \u00e5rs f\u00f8dselsdag"}
{"text": ": 22 42 30 81E-mail:\u00a0elwi@vejen.dk"}
{"text": "S\u00e6lger meddeler endelig accept af k\u00f8bet"}
{"text": "Her deltog ogs\u00e5 Lars Simonsen, formand for Plan-, Milj\u00f8- og Klimaudvalget:"}
{"text": "B\u00f8rnene afpr\u00f8vede den elektriske vindm\u00f8lle og byggede deres egne vindm\u00f8ller og drager."}
{"text": "Ans\u00f8gningsskemaet skal v\u00e6re bilagt en tekst med en motiveret ans\u00f8gning, som informerer n\u00e6rmere om ans\u00f8gers ide og baggrund med at ans\u00f8ge legatet."}
{"text": "Mangler der oplysninger i sagen eller kr\u00e6ves der dispensation eller naboh\u00f8ring, skal du regne med forl\u00e6nget sagsbehandlingstid."}
{"text": "flytter 5 km v\u00e6k fra din nuv\u00e6rende l\u00e6ge og bor i K\u00f8benhavn, Frederiksberg, T\u00e5rnby eller Drag\u00f8r kommune (hovedstadsomr\u00e5det)."}
{"text": "Her g\u00e5r b\u00f8rn med s\u00e6rligt behov for guidning og der er plads til ca. 90 elever."}
{"text": "Jobcenter Vejen er din indgang til arbejdsmarkedet"}
{"text": "Flextur kan bestilles telefonisk p\u00e5 tlf.\u00a076 60 86 08\u00a0\u2013 tast 1, p\u00e5\u00a0Sydtrafiks flextrafik hjemmeside\u00a0eller Flextrafik\u00a0app, som kan hentes i Google Play og App Store."}
{"text": "Fredensborg Kommunes skoler har b\u00e5de dygtige elever og h\u00f8j trivsel, og det er vigtigt, at det ogs\u00e5 er tilf\u00e6ldet i fremtiden."}
{"text": "Hvis du frav\u00e6lger cookies, vil det ikke blive registreret, n\u00e5r du browser rundt p\u00e5 fredensborg.dk."}
{"text": "Som selvst\u00e6ndig erhvervsdrivende skal du v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at der i forhold til dit \u00f8konomiske fripladstilskud, er andre retningslinjer, end hvis du er l\u00f8nmodtager."}
{"text": "tlf. 72 56 21 38"}
{"text": "For at s\u00f8ge puljen skal man udfylde et ans\u00f8gningsskema og et budgetskema, som ligger p\u00e5 www.fredensborg.dk."}
{"text": "I Fredensborg Kommune er der et st\u00e6rkt fokus p\u00e5 trivsel for alle b\u00f8rn, og alle seks folkeskoler i kommunen har en anti-mobbestrategi, som er med til at sikre, at skolen er et trygt sted med respekt og rummelighed."}
{"text": "Symptomer, som kan v\u00e6re f\u00f8lger efter hjernerystelse:"}
{"text": "Hvis du klipper, sl\u00e5r eller graver den v\u00e6k, skal du samle alle plantedele i klare s\u00e6kke og aflevere den p\u00e5 genbrugspladsen til sm\u00e5t brandbart."}
{"text": "Til hvilke form\u00e5l kan vi l\u00e5ne penge\u00a0fra Foreningsl\u00e5nepuljen?"}
{"text": "Her vil de igennem en masse aktiviteter og konkurrencer, lige fra den gode gamle st\u00f8vlekast, til at g\u00e6tte hvor meget str\u00f8m en Bigballe kan producere."}
{"text": "For at sikre at ressourcerne prioriteres bedst muligt, neds\u00e6ttes en arbejdsgruppe med repr\u00e6sentanter fra \u00e6ldre, p\u00e5r\u00f8rende, faglige organisationer, foreninger, r\u00e5d, n\u00e6vn mv., samt medarbejdere og ledere."}
{"text": "Livstestamenter er dog stadig gyldige."}
{"text": "Se om din ejendom er omr\u00e5deklassificeret"}
{"text": "Du skal sende din ans\u00f8gning om byggetilladelse (og eventuelle andre tilladelser), og vedl\u00e6gge alt relevant materiale."}
{"text": "afskedigelse p\u00e5 grund af\u00a0en forseelse"}
{"text": "Med sin sm\u00f8rhuls-placering imellem Nordborg og S\u00f8nderborg er der aldrig langt til arbejdspladsen."}
{"text": "Du er dog altid velkommen til at kontakte os, hvis tilbuddet har v\u00e6kket din nysgerrighed."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at kommunen skal besk\u00e6re eller f\u00e6lde et tr\u00e6 p\u00e5 et offentligt areal, kan du give et praj til os via selvbetjeningen \u00f8verst p\u00e5 siden."}
{"text": "Gennem en m\u00e5lrettet og tidsafgr\u00e6nset terapeutisk indsats i og omkring hjemmet arbejdes der med dine udfordringer og du st\u00f8ttes til i h\u00f8jere grad at kunne mestre din hverdag."}
{"text": "S\u00e5dan sletter du cookies i\u00a0Microsoft Internet Explorer"}
{"text": "Vejen Kommunes byr\u00e5dsm\u00f8der bliver livestreamet og sendt p\u00e5 kommunens hjemmeside."}
{"text": "14 gr\u00f8nne partnere viser i 14 uger konkrete eksempler frem p\u00c3\u00a5 gr\u00f8n omstilling i S\u00f8nderborg Kommune i Den Gr\u00f8nne F\u00f8rertr\u00f8je op til Tour de France."}
{"text": "Fra Gr\u00e5sten er der kun 20 minutter i bil til Aabenraa, Flensborg og S\u00f8nderborg, og fra S\u00f8nderborg er der kun 35 minutter til K\u00f8benhavn via fly."}
{"text": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l om faktiske forhold, som uden videre kan besvares af administrationen, kan henvises hertil af Borgmesteren."}
{"text": "Du kan blive godkendt til en specialplejebolig til \u00e6ldre udviklingsh\u00e6mmede borgere p\u00e5 Tangshave Bo- og Aktivitetscenter, hvis du ogs\u00e5:"}
{"text": "Vi fors\u00f8ger at ringe til dig inden vi kommer."}
{"text": "Pejlem\u00e6rkerne er det faglige afs\u00e6t og inspiration for Byr\u00e5dets planl\u00e6gning, s\u00e5 vi sikrer optimale vilk\u00e5r for l\u00e6ring og trivsel for vores elever og underst\u00f8tter fremtidens moderne folkeskole med de bedst mulige rammer for l\u00e6ring og trivsel."}
{"text": "Kontakt pladsanvisningen p\u00e5 72 56 50 00"}
{"text": "Der vil blive serveret kaffe/te og lidt frugt i l\u00f8bet af kurset."}
{"text": "\u2022 I 2017 arrangerede Elevr\u00e5det \u201dFind din vej\u201d der var en temaaften for kommunens 9. klasser omhandlende det at skulle v\u00e6lge den rigtige uddannelse og turde tr\u00e6ffe valget, men ogs\u00e5 turde v\u00e6lge forkert."}
{"text": "Du f\u00e5 hj\u00e6lp til at komme i gang med at g\u00e5 igen."}
{"text": "Da vi har gode grundvandsressourcer i Danmark er vores vandforsyning baseret p\u00e5 en indvinding af grundvand."}
{"text": "Hvor finder jeg min landzonetilladelse?"}
{"text": "Hvis du er medlem af Sygeforsikringen Danmark, kan du f\u00e5 tilskud til egenbetaling."}
{"text": "Der tilbydes undervisning i den p\u00e5g\u00e6ldende stats officielle sprog."}
{"text": "Hvis du ikke har net- eller mobilbank i en dansk eller gr\u00f8nlandsk bank, f\u00e5r du besked fra Digital Post, og du kan derefter f\u00e5 MitID p\u00e5 MitID.dk"}
{"text": "L\u00e6s mere om kommunens indledende konkurrencebidrag i Gr\u00f8n Bog \u2013 store sammenh\u00e6ngende naturomr\u00e5der"}
{"text": "Vi g\u00f8r opm\u00e6rksom p\u00e5, at der er m\u00f8depligt til danskuddannelse."}
{"text": "Til geng\u00e6ld er der fint stisystem lige ved siden af, men uden afgang til stoppestederne, pga af skr\u00e6nter."}
{"text": "Tilbuddene tildeles efter en konkret, individuel vurdering."}
{"text": "Materiale til tiltr\u00e6kning af arbejdskraft udvides med gr\u00f8n profil"}
{"text": "Kvinder og m\u00e6nd kan drive hinanden til vanvid!"}
{"text": "Der ydes socialp\u00e6dagogisk st\u00f8tte og vejledning efter Servicelovens \u00a7 85 til borgere, der bor i eget hjem."}
{"text": "Vores rygestopr\u00e5dgiver holder til i Kokkedal og tilbyder individuelle samtaler."}
{"text": "Bestillingen kan ogs\u00e5 ske ved henvendelse til dit bop\u00e6lssogn, - eller for b\u00f8rn f\u00f8dt i S\u00f8nderjylland, til den kommune, hvor f\u00f8dslen er registreret."}
{"text": "N\u00e5r vi ses, er der lagt op til sammenspil \u2013 du m\u00f8der en masse musikere, nye og gamle, amat\u00f8rer og professionelle, piger og drenge, p\u00e5 tv\u00e6rs af genrer og musikalske f\u00e6rdigheder."}
{"text": "L\u00e5nerenten for 2019 er 0,88%."}
{"text": "L\u00e6s mere om SKI rammeaftaler"}
{"text": "Forslaget skal vise, at det er samfunds\u00f8konomisk mest fordelagtigt at etablere den \u00f8nskede varmeforsyning."}
{"text": "Vi kan indkalde \u00f8nskede kandidater til samtale direkte hos jer."}
{"text": "Der m\u00e5 ikke forefindes giftige planter, hvor b\u00f8rnene opholder sig \u2013 ude s\u00e5vel som inde."}
{"text": "I stedet kan du s\u00f8ge om till\u00e6g til pensionen."}
{"text": "Afslut ved at klikke p\u00e5 \u2019Bekr\u00e6ft\u2019."}
{"text": "Om du er logget ind"}
{"text": "\u2022 R\u00e6k aldrig din arm ud!"}
{"text": "I emnefeltet angives \u201dTilmeldingen til borgerm\u00f8de om Forslag til Lokalplan N110\u201d."}
{"text": "Forh\u00f8r jer hos Susanne Pedersen, sp@vejenic.dk, Vejen Idr\u00e6tscenter om, hvorvidt Troldesalen er ledig p\u00e5 den \u00f8nskede dato."}
{"text": "Kan jeg tilmelde mig NemSMS, s\u00e5 jeg ikke glemmer aftaler med det offentlige?"}
{"text": "Se vejledende kort over beskyttede fortidsminder i\u00a0Vejen Kommune ved at f\u00f8lge linket i infoboksen \"mere om fortidsminder\"."}
{"text": "Aktiviteter som iv\u00e6rks\u00e6ttes i tilknytning til en forening, kreds eller gruppe af borgere"}
{"text": "Byg dr\u00f8mmehuset i hyggelige og familievenlige Dybb\u00f8l p\u00e5 Dybb\u00f8l Bygade 81b"}
{"text": "Bem\u00e6rk, at f\u00f8lgende handicap ikke alene berettiger til visitation til ordningen: D\u00f8vhed, psykisk handicap, demens og andre lidelser som f.eks. hjerte-/lungelidelse og alder."}
{"text": "En gang \u00e5rligt orienteres \u00d8konomiudvalget om status p\u00e5 ordningen i et \u00e5bent punkt."}
{"text": "Jubil\u00e6umsgaven gives\u00a0til de foreninger og aftenskoler, der modtager \u00f8konomisk tilskud fra kommunen."}
{"text": "Organisationsplan for de enkelte direkt\u00f8romr\u00e5der"}
{"text": "Man skal selv medbringe mad p\u00e5 kurset."}
{"text": "P\u00e5 Rinken\u00e6s skole er der SFO og elever fra 0. til 6. klasse."}
{"text": "Kommunen skal godkende ordningen hvis den omfatter flere end to b\u00f8rn."}
{"text": "Vejen Lille Vandm\u00f8lle - Vejen \u00c5"}
{"text": "Du skal beslutte, om l\u00e6seadgangen skal have en udl\u00f8bsdato."}
{"text": "Enfamiliehuse, r\u00e6kkehuse og sommerhuse uden vandret lejlighedsskel i h\u00f8jest 2 etager og h\u00f8jst \u00e9n etage under terr\u00e6n, samt tilbygninger hertil over 50 m\u00b2"}
{"text": "Med 3 millioner i projektmidler fra Regions Syddanmarks Uddannelsespulje skal der udvikles nyt uddannelsesmateriale og efteruddannes l\u00e6rere p\u00e5 Gr\u00e5sten Landbrugsskole i projektet \u201dLandbrugsskolerne som frontl\u00f8bere i den gr\u00f8nne omstilling af dansk landbrug.\u201d"}
{"text": "Flamme Rouge  Board Game  BoardGameGeek"}
{"text": "Der er ved indhentning af oplysninger i Ledningsejerregisteret fremkommet f\u00f8lgende:"}
{"text": "Your browser does not support the video tag."}
{"text": "8 timer daglig til 21 grader og s\u00f8rg for ventilation, dette neds\u00e6tter risikoen for fugtskader og dermed ogs\u00e5 skimmel."}
{"text": "I S\u00f8nderborg Kommune arbejder vi for at beskytte og sikre mangfoldighed og variation i vores naturomr\u00e5der, dyr og planter\u00a0ved at skabe gr\u00f8nne forbindelseslinjer."}
{"text": "En repr\u00e6sentant for Kultur & Fritid er folkeoplysningsudvalgets sekret\u00e6r og f\u00f8rer protokol."}
{"text": "Transportkontoret vurderer ud fra indsendte ans\u00f8gningsskema om eleven er berettiget til k\u00f8rsel."}
{"text": "Der vil v\u00e6re fokus p\u00e5 alle de forhold, der har betydning for virksomhedens p\u00e5virkning af omgivelserne s\u00e5som afkast til luften, spildevand, affald og risiko for jordforurening."}
{"text": "Som gr\u00e6nseg\u00e6nger kan du s\u00f8ge om et s\u00e6rligt sundhedskort hos Udbetaling Danmark."}
{"text": "Der kan s\u00f8ges st\u00f8tte til aktiviteter der:"}
{"text": "Hvis du beder om oplysninger, som kan fremskaffes ved at foretage en sammenstilling af eksisterende oplysninger i kommunens databaser, skal der ogs\u00e5 gives aktindsigt i disse s\u00e5kaldte \u201ddataudtr\u00e6k\u201d, hvis de kan foretages ved f\u00e5 og enkle kommandoer."}
{"text": "I S\u00f8nderborg er vi derfor rundet af vores helt s\u00e6rlige historiske og kulturelle arv, hvor kimen blev lagt til vores globale udsyn, vores \u00c3\u00a5benhed og respekt og vores evne til at samarbejde p\u00c3\u00a5 tv\u00e6rs af gr\u00e6nser, kulturer og skel."}
{"text": "Pris pr. m\u00e5ned (2022 priser):"}
{"text": "Desuden er der plantet flere mindre grupper af tr\u00e6er langs vandl\u00f8bet."}
{"text": "Omr\u00e5der til solenergianl\u00e6g nord for Vejenbr\u00f8dDer er indkommet indsigelse fra Vejenbr\u00f8d Landsbylaug samt fra 4 borgere i Vejenbr\u00f8d Landsby mod arealudl\u00e6g til solcelleanl\u00e6g nord for Vejenbr\u00f8d."}
{"text": "Hvad kan man s\u00f8ge tilskud til?"}
{"text": "Man kan med fordel bidrage med information omkring:"}
{"text": "Har du aldrig v\u00e6ret tilmeldt Digital Post f\u00f8r, og vil du gerne modtage Digital Post fra offentlige myndigheder, selv om du ikke har fast bop\u00e6l i Danmark - s\u00e5 skal du sende et brev til Digitaliseringsstyrelsen."}
{"text": "Dit forl\u00f8b afsluttes med en samtale, hvor et videre forl\u00f8b planl\u00e6gges og aftales med udgangspunkt i den motionsform, som du kan lide."}
{"text": "Falder forholdet indenfor ordningens rammer, iv\u00e6rks\u00e6tter whistleblowerudvalget en n\u00e6rmere unders\u00f8gelse af forholdet internt i kommunen."}
{"text": "VidensByen best\u00e5r af fem Videnshuse, der\u00a0tilbyder l\u00e6ringsaktiviteter indenfor hver deres felt til b\u00f8rn og unge samt kompetenceudvikling for p\u00e6dagoger og l\u00e6rere\u00a0i S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Du klager via klageportalen p\u00e5\u00a0https://naevneneshus.dk."}
{"text": "Viser sagen sig at have en s\u00e5dan karakter, at der skal ske politianmeldelse eller lignende, videregives sagen til rette myndighed."}
{"text": "F\u00e6lles for alle fanzonerne er at de ligger langs cykelruten og du kan i alle omr\u00c3\u00a5der k\u00f8be streetfood og nyde det i et picnicomr\u00c3\u00a5de og/ eller publikumstelte."}
{"text": "Hvad der konkret s\u00f8ges midler til."}
{"text": "Formand for B\u00f8rn og Unge UdvalgetUdvalget for skoler og b\u00f8rn"}
{"text": "Disse ritualer omfatter bl.a. begravelsen, som det anbefales at b\u00f8rnene deltager i."}
{"text": "Ja, du skal regne med ca. 2.500 kr. m\u00e5nedligt til diverse udgifter og vedligeholdelse."}
{"text": "Bliver man sulten og t\u00f8rstig i l\u00f8bet af aftenen, er det muligt at k\u00f8be drikkevarer og mad p\u00e5 stedet."}
{"text": "Hvis du er elev, f\u00e5r dine for\u00e6ldre ogs\u00e5 en kvittering."}
{"text": "Hvis adgangen forbydes, skal der v\u00e6re tale om helt s\u00e6rlige gener."}
{"text": "Det m\u00e5 du ikke komme i beholderen til plastaffald"}
{"text": "Du kan l\u00e6se mere i guiden \u2019Udlandsdanskere, der flytter hjem\u2019"}
{"text": "\u00d8ster Gesten B\u00e6k l\u00f8ber ud i Gesten \u00c5. \u00d8ster Gesten B\u00e6k er r\u00f8rlagt i de \u00f8verste 2,4 km."}
{"text": "sprede viden og erfaring for at \u00e6ndre samfundsforholdene til fordel for disse kvinder\u00a0og deres b\u00f8rn"}
{"text": "Dette skal g\u00f8res\u00a0inden for 14 dage fra overtagelse af grunden."}
{"text": "Der kan maksimalt bevilges 1.000 kr. pr. person til betaling af kontingent eller udstyr, som g\u00e6lder for et\u00a0\u00e5r."}
{"text": "Anmeldelse om midlertidig overnatning behandles af Team Byg & Ejendomsdata i Teknik & Milj\u00f8afdelingen, som orienterer Trekantomr\u00e5dets Brandv\u00e6sen."}
{"text": "Det er ikke et krav, at du skal begrunde dit \u00f8nske om aktindsigt, og det er heller ikke n\u00f8dvendigt at kende journalnummeret eller betegnelsen for den sag, som du \u00f8nsker aktindsigt i."}
{"text": "Hvor indskr\u00e6nkninger af fortov, cykelsti eller k\u00f8rebane kr\u00e6ver skiltning eller midlertidig \u00e6ndring af k\u00f8rebaneafm\u00e6rkning, skal der mindst 14 dage f\u00f8r arbejdets p\u00e5begyndelse rettes henvendelse til Plan & Trafik for udarbejdelse af skilte- og afstribningsplaner."}
{"text": "Det er heller ikke tilladt at udstykke jord gennem fortidsminder."}
{"text": "De 6 principper er :"}
{"text": "Relevant litteratur: S\u00f8vn, pr\u00e6vention, screening af f\u00f8dselsdepression."}
{"text": "Brugerinddragelsen styrkes ved j\u00e6vnlige m\u00f8der med foreningerne."}
{"text": "I 2023 arbejder vi videre i Langedammen med etablering af \u00f8vre plateau og etablering af en legeplads."}
{"text": "Det p\u00e5hviler legatmodtageren at orientere sig om og f\u00f8lge SKATS regler."}
{"text": "Afg\u00f8relse om ikke IE samt ikke p\u00e5bud"}
{"text": "M\u00c3\u00a5ske skyldes det vores helt s\u00e6rlige historie og placering."}
{"text": "Hvis du er over 18 \u00e5r og har et st\u00f8rre behov for assistance i hverdagen, skal du s\u00f8ge kommunen om\u00a0borgerstyret personlig assistance (BPA)."}
{"text": "st\u00f8tte til at koordinere det formelle, n\u00e5r en medarbejder har sygefrav\u00e6r"}
{"text": "(Citat fra Frivilligrapport 2012)\"Man m\u00f8der mange sp\u00e6ndende mennesker og s\u00e5 syntes jeg, at det er rart, at den viden og erfaring jeg har f\u00e5et gennem livet, stadig til dels kan bruges, selvom jeg er blevet f\u00f8rtidspensionist."}
{"text": "Hvis du leder efter en grund, kan vi bl.a. tilbyde attraktive erhvervsgrunde langs motorvej E20."}
{"text": "Vi vurderer individuelt hvor ofte de skal ses til forebyggende behandlinger i den mellemliggende periode."}
{"text": "13. april 2021 \u00c5vandring langs Niv\u00e5en med Plan-, Milj\u00f8 og Klimaudvalget, hvor problemstillinger og potentialer dr\u00f8ftes."}
{"text": "Her, over 80 \u00c3\u00a5r senere, synes det mere n\u00e6rliggende end nogensinde at hylde den kvalitet, der ligger i h\u00c3\u00a5ndes arbejde og den langsomme skabende proces."}
{"text": "Der er store kulturhistoriske interesser knyttet til vandl\u00f8bet, som sandsynligvis har v\u00e6ret en del af et st\u00f8rre engvandingsanl\u00e6g."}
{"text": "For at kunne tilg\u00e5 postkassen\u00a0skal man bruge en NemID medarbejdersignatur, som kan bestilles p\u00e5\u00a0Nets-Danid.dk."}
{"text": "Det unikke parforcejagtlandskab i St. Dyrehave, den sydlige del af Gribskov samt J\u00e6gersborg Dyrehave og Hegn blev udpeget som UNESCO verdens arv i juli 2015."}
{"text": "Det kan v\u00e6re n\u00f8dvendigt at grave lidt ned i jorden i det omr\u00e5de, hvor de er sat."}
{"text": "Er du folke- eller f\u00f8rtidspensionist, har du mulighed for at s\u00f8ge til en ejer- eller andelsbolig som l\u00e5n."}
{"text": "Bestil bigbags og f\u00e5 afhentet dit asbest og eternitaffald"}
{"text": "Overtr\u00e6delse af ovenn\u00e6vnte bestemmelser og/eller tilsides\u00e6ttelse af vilk\u00e5r for en tilladelse kan straffes med b\u00f8de, jf. \u00a7 113 i lov om offentlige veje og \u00a7 67 i lov om private f\u00e6llesveje."}
{"text": "Anmod om begravelse eller ligbr\u00e6ndingHvis du er p\u00e5r\u00f8rende til en afd\u00f8d og skal tage stilling til, om afd\u00f8de skal begraves eller br\u00e6ndes (kremeres), skal du g\u00f8re dette ved at udfylde en anmodning om begravelse eller ligbr\u00e6nding."}
{"text": "Den ligger som nabo til Fredensborg slotspark i et smukt kuperet omr\u00e5de ved Esrum s\u00f8."}
{"text": "Indsats igangs\u00e6ttes, n\u00e5r opgaverne p\u00e5 klasse I-, II- og III-veje tillader det og kun indenfor normal arbejdstid (hverdage mellem kl. 07:00 og kl. 15:30)."}
{"text": "Hvis du har diagnosticeret Hjertesygdom, Diabetes Type II, Kronisk Obstruktiv Lungelidelse eller Kr\u00e6ft \u00f8nsker vi en l\u00e6gehenvisning (Sundhedsloven \u00a7119) fra praktiserende l\u00e6ge eller hospital."}
{"text": "Ekstra genbrugsbeholder ved behovPris pr. boligenhed"}
{"text": "I vil arbejde med segmentering, m\u00e5lgrupper, markeder og kunderejser gennem Augustenborg som helhed og analysere og udforske mulighederne for v\u00e6kst, nye virksomheder og arbejdspladser."}
{"text": "Hvis et\u00a0vandl\u00f8b\u00a0danner skel mellem to\u00a0ejendomme, skal\u00a0vedligeholdelsen og\u00a0 omkostningerne deles mellem ejendommenes ejere."}
{"text": "Kommunalbestyrelsen skal samarbejde med frivillige organisationer og foreninger"}
{"text": "For at muligg\u00f8re indgangen fra denne side af bygningen nedrives den nuv\u00e6rende opvarmningssal og den genopf\u00f8res p\u00e5 en ny placering."}
{"text": "Skolen forventes at st\u00e5 klar i sommeren 2025."}
{"text": "NemSMS er en service til dig, s\u00e5 du ikke glemmer dine aftaler med det offentlige."}
{"text": "N\u00e6stformand: Bj\u00f8rn Allerelli Andersen, Socialdemokratiet"}
{"text": "L\u00e6s mere om app'en Akuthj\u00e6lp her"}
{"text": "Skov og marker i det store landomr\u00e5der forbinder det hele."}
{"text": "P\u00e5 denne side kan du l\u00e6se hvilke regler, der g\u00e6lder for dig i forhold til dit statsborgerskab.Nordiske statsborgereDu har pligt til at anmelde din indrejse til Danmark til tilflytningskommunen, n\u00e5r:"}
{"text": "Find Kongens Dyr er et postel\u00f8b, der blander den fysiske verden med den digitale og giver mulighed for, b\u00e5de at l\u00e6re om dyreliv og Fredensborgs historie."}
{"text": "Finansiering af projektledelse og indsatser i forbindelse med kommunens deltagelse i konkurrencen oversendes til budgetforhandlinger."}
{"text": "Du beh\u00f8ver ikke tilmelde dig, du kan bare m\u00f8de op."}
{"text": "Handleguiden er et redskab, som skal hj\u00e6lpe os til at fin\u00adde ud af, hvilke handlemuligheder vi har, n\u00e5r vi m\u00f8der et barn eller en ung, som mistrives i de f\u00e6llesskaber de er en del af."}
{"text": "Denne analyse vil vise, hvilke planter der findes p\u00e5 omr\u00e5det, og hvilke planter, der mangler, hvis livsbetingelserne for insekter, fugle og andre arter skal forbedres."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune indkalder dig efterf\u00f8lgende til en samtale."}
{"text": "Foreg\u00e5r i samarbejde mellem flere frivillige foreninger eller kommunen."}
{"text": "Vejen Kommune har udarbejdet en klimaplan for hele kommunen, og den er nu i h\u00f8ring."}
{"text": "Hvert \u00e5r efterses br\u00f8ndene p\u00e5 dr\u00e6nsystemet og renses om n\u00f8dvendigt, s\u00e5 de er helt fri for sand og andre aflejringer."}
{"text": "De n\u00e6vnte dage er inklusive (hertil kommer de l\u00f8rdage og s\u00f8ndage, der ikke er omfattet af ovenst\u00e5ende) Der kan samarbejdes i uge 7 og 42 mellem de sm\u00e5 SFO\u2019er i lokalsamfundet og de store SFO\u2019er i centerbyerne."}
{"text": "Se Forslag til bidragsfordeling for kystbeskyttelse ved Gl Strandvej under Rapporter"}
{"text": "H\u00c3\u00a5rdheden, taktikken og enkeltmandspr\u00e6stationerne har betaget publikum, s\u00c3\u00a5 l\u00f8bet l\u00e6nge har v\u00e6ret verdens st\u00f8rste \u00c3\u00a5rlige sportsbegivenhed."}
{"text": "Pris pr. tilbud pr. gang: 92 kr. fordelt p\u00e5 42 kr. for k\u00f8rsel tur/retur og 50 kr. til"}
{"text": "Vejen Kommune er en del af Trekantomr\u00e5det sammen med Billund, Fredericia, Haderslev, Kolding, Middelfart og Vejle kommuner."}
{"text": "Ressourcetimer tildeles i en tidsafgr\u00e6nset periode."}
{"text": "10 kunstnere fra alle verdens lande er inviteret til p\u00e5 en uge at g\u00f8re egetr\u00e6sstammer om til kunstv\u00e6rker, der efterf\u00f8lgende bliver placeret rundt om i S\u00f8nderborg Kommune."}
{"text": "Niende partner i \u201dDen Gr\u00f8nne F\u00f8rertr\u00f8je\u201d er S\u00f8nderborg Kommunes fyrt\u00c3\u00a5rn \u2013 ProjectZero."}
{"text": "F\u00f8rste stop bliver i S\u00f8nderborg Kommune den 17. august."}
{"text": "Og s\u00e5dan som tingene har flasket sig, er der for Andreas ingen tvivl om, at tidspunktet og S\u00f8nderborg er det helt rette for familien."}
{"text": "Faunapassage i Askov-Skodborghus Vandl\u00f8b (RIB-00906)"}
{"text": "I kraft af at ridning og ridesport er popul\u00e6rt i kommunen, og et stort aktiv for mange af kommunens borgere, vil Byr\u00e5det forts\u00e6tte samarbejde med lokale akt\u00f8rer i bestr\u00e6belserne p\u00e5, at facilitere grundlaget for etableringen af et privat ridecenter i kommunen."}
{"text": "Husk at f\u00e6rdigmelde dit jordvarmeanl\u00e6g."}
{"text": "Udarbejde lokale kampagner og deltage i regionale og landsd\u00e6kkende kampagner"}
{"text": "Modpartens h\u00f8ringssvar sendes til klager til udtalelse (partsh\u00f8ring) med en frist p\u00e5 en uge."}
{"text": "I din ans\u00f8gning gennem Byg og Milj\u00f8 bliver du bedt om at redeg\u00f8re for, hvad du g\u00f8r med byggeaffaldet."}
{"text": "Kravene i kommunens \u201dForskrift for brug ad br\u00e6ndeovne m.v.\u201d skal overholdes."}
{"text": "Beskrivelse af eventuelle n\u00f8dvendige afv\u00e6rgeforanstaltninger."}
{"text": "I CLEAN arbejder virksomheder, forsyninger, videninstitutioner og det offentlige sammen om markedsdreven gr\u00f8n innovation i Danmark og internationalt."}
{"text": "Desuden har Vejen Kommune ansat en veterankoordinator, der har s\u00e6rlig viden om veteranomr\u00e5det, og som kan bygge bro mellem forskellige instanser og vejlede den enkelte bedst muligt i forhold til den konkrete situation."}
{"text": "\u2022 Meddelelse af godkendelser til husdyrbrug/landbrug og til listevirksomheder (virksomheder, anl\u00e6g eller indretninger, der betegnes som s\u00e6rligt forurenende og derfor skal milj\u00f8godkendes i henhold til Milj\u00f8beskyttelseslovens kap."}
{"text": "N\u00e5r en bygning er optaget p\u00e5 kommuneplanens liste over bevaringsv\u00e6rdige bygninger, g\u00e6lder s\u00e6rlige procedure-regler ved eventuelle ans\u00f8gninger om nedrivning."}
{"text": "kommunen ikke har en digital selvbetjeningsl\u00f8sning, eller du ikke\u00a0\u00f8nsker"}
{"text": "I 2010 var andelen 15,6 pct., i 2013 var andelen 18,0 pct. og i 2017 er andelen 19,9 pct. Regions-gennemsnittet er i 2021 20,2 pct.FAKTASundhedsprofilunders\u00f8gelsen, der i for\u00c3\u00a5ret 2021 blev gennemf\u00f8rt for fjerde gang, er den st\u00f8rste nationale sundhedsunders\u00f8gelse i Danmark.Der udtr\u00e6kkes resultater p\u00c3\u00a5 nationalt, regions- og kommuneniveau.Unders\u00f8gelsen er ogs\u00c3\u00a5 gennemf\u00f8rt i 2010, 2013, 2017 hvorfor der nu kan foretages sammenligning af data over en l\u00e6ngere periode."}
{"text": "Nogle dr\u00e5ber af eddike i bunden af madspanden kan evt. hj\u00e6lpe til at forhindre lugt."}
{"text": "Pr. 1. januar 2022 er gebyret 6.102 kr."}
{"text": "Til alle bygge- og anl\u00e6gsarbejder skal der bruges sand og grus."}
{"text": "Da hun kontaktede Holme\u00e5skolen ville de slet ikke v\u00e6re med til 100 kasser - de ville hellere g\u00e5 sammen med Br\u00f8rup skole og lave 250 redekasser!"}
{"text": "Der skal v\u00e6re timer og afbryder p\u00e5 pumpen der pumper gylle fra stald til beholder"}
{"text": "Vi arbejder ud fra den styrkede p\u00e6dagogiske l\u00e6replan og m\u00e5ls\u00e6tningerne i Fredensborg Kommunes B\u00f8rne- og ungepolitik."}
{"text": "Kuponerne udl\u00f8ber ikke, men g\u00e6lder udelukkende til de tilbud, som er beskrevet p\u00e5 hjemmesiden her, da disse l\u00f8bende forhandles i slutningen af hvert \u00e5r."}
{"text": "Hvad er et obligatorisk l\u00e6ringstilbud?"}
{"text": "P\u00e5 offentlige arbejdspladser kan l\u00f8nnen h\u00f8jst svare til dagpengesatsen."}
{"text": "Venskabsbyforums\u00a0legat er et s\u00e6rligt legat til unge under 25 \u00e5r."}
{"text": "Slotshaven er lokalt forankret og byder p\u00c3\u00a5 en r\u00e6kke besk\u00e6ftigelses- og undervisningstilbud og en bred palet af oplevelser for de bes\u00f8gende."}
{"text": "David fort\u00e6ller ligeud og frygtl\u00f8st sin sidste s\u00e6son i sadlen, intime og umiddelbare, sammen med de indviklede forhold mellem cyklister, landevejspersonale, medkonkurrenter, maniske fans og mediecirkuset omkring det hele."}
{"text": "Bliv klogere p\u00e5 Tour de France i S\u00f8nderborg og Verdens Gr\u00f8nneste M\u00e5lby."}
{"text": "Se ogs\u00e5 her, hvorn\u00e5r SFO, klubber m.m. holder lukket."}
{"text": "Du kan bl.a. f\u00e5 hj\u00e6lp til:"}
{"text": "Hj\u00e6lp til uddannelsesplanl\u00e6gning, fx af ufagl\u00e6rte medarbejdere"}
{"text": "Samme aften viser Mejeriet i S\u00f8nderborg The North Drift."}
{"text": "Kan jeg bestille et bl\u00e5t EU-sygesikringskort?"}
{"text": "Det er barnets dagtilbud, der kan ans\u00f8ge om st\u00f8tte fra ressourceteamet."}
{"text": "Lov om Bygningsfredning og bevaringsv\u00e6rdige bygninger og bymilj\u00f8er"}
{"text": "Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l til kortl\u00e6gninger, kan du kontakte Region Syddanmark."}
{"text": "Det skal v\u00e6re modtaget hos\u00a0kommunen senest 1. oktober."}
{"text": "\u2022 Motivation og egne handleplaner"}
{"text": "er fuldmagtsgiver eller fuldmagtshaver, der returnerer brevet."}
{"text": "Fleksjobrefusionen er et offentligt tilskud, der svarer til enten halvdelen eller to tredjedele af den mindste overenskomstm\u00e6ssige l\u00f8n."}
{"text": "Gebyret bliver tilbagebetalt, hvis klagen bliver afvist fordi klagefristen er overskredet, klager ikke er klageberettiget eller Planklagen\u00e6vnet ikke har kompetence til at behandle klagen."}
{"text": "Tour de France-trof\u00e6et bliver fra efter\u00e5ret 2021 cyklet rundt i en s\u00e6rlig gul Tour de France-ladcykel mellem start- og m\u00e5lbyerne for d\u00e9r at blive udstillet."}
{"text": "Har du ikke selv mulighed for at arrangere transport til daghjem, kan du blive afhentet af plejecenterets bus."}
{"text": "(kan ogs\u00e5 afregnes efter forbrug)"}
{"text": "Tilskud til det kommende \u00e5r"}
{"text": "Baal har gennem de sidste 25 \u00e5r skabt sig et ry som et af landets allerbedste livebands og har for l\u00e6ngst opbygget et trofast og dedikeret publikum, der altid fylder stederne i landets st\u00f8rre byer."}
{"text": "Tilskuddet ydes som et rentefrit l\u00e5n, der efter indt\u00e6gtsforhold helt eller delvist skal tilbagebetales over 6 \u00e5r."}
{"text": "Det kan v\u00e6re p\u00e5 baggrund af for d\u00e5rlige ledninger, for sm\u00e5 ledninger mv."}
{"text": "\u00c5bent: Hverdage 13-17 weekend (ogs\u00c3\u00a5 d. 3. juli ) 11-17"}
{"text": "Det er tilladt at g\u00e5 langs strande d\u00f8gnet rundt, og man m\u00e5 gerne bade fra stranden."}
{"text": "Hvis du blev ansat i dit nuv\u00e6rende fleksjob inden 1. januar 2013, skal kommunen ikke hvert femte \u00e5r vurdere, om du fortsat er berettiget til fleksjob."}
{"text": "Natur som afstresning hos Naturvejlederne S\u00f8nderborg"}
{"text": "tlf. 20 40 91 58"}
{"text": "L\u00e6s mere om Jels S\u00f8bad og l\u00e6s mere om Jels S\u00f8bad p\u00e5 VisitVejen.dk"}
{"text": "I Nordborg ligger kommunens st\u00f8rste idr\u00e6tscenter med sv\u00f8mmehal."}
{"text": "Det kan v\u00e6re hvis oplysningerne vedr\u00f8rer:"}
{"text": "Ved registrering af et d\u00f8df\u00f8dt barn skal for\u00e6ldreoplysninger samt oplysninger vedr\u00f8rende begravelsen registreres."}
{"text": "Opretter du en jobagent, kommer du derfor ikke til at g\u00e5 glip af sp\u00e6ndende stillinger - vi sender dem nemlig til dig pr. mail."}
{"text": "Derudover er der en r\u00e6kke andre forhold, som du eller din mont\u00f8r skal have unders\u00f8gt p\u00e5 forh\u00e5nd."}
{"text": "Klimatilpasningsplan 2014 er udarbejdet som till\u00e6g 10 til Kommuneplan 2013."}
{"text": "Ved at blaffe rundt i gr\u00e6nseomr\u00c3\u00a5det skal deltagerne l\u00e6re nyt om\u2026"}
{"text": "Energir\u00e5dgiveren vil sammen med dig finde frem til dit behov for energibesparelser, og aftale n\u00e6rmere om et tidspunkt for gennemgang af din bolig og familiens klimaaftryk."}
{"text": "Telefon: 35 10 47 62"}
{"text": "14. juni 2022 kl. 16.30: \u00c5bent hus i M\u00e6nds M\u00f8desteder \u2013 S\u00f8nderborg"}
{"text": "Borgere, der er fyldt 65 \u00e5r"}
{"text": "Er der mere end et barn under 18 \u00e5r i hjemmet eller er du enlig for\u00e6lder, forh\u00f8jes indt\u00e6gtsgr\u00e6nserne."}
{"text": "Beskyttelseszonen g\u00e6lder dog ikke for fortidsminder der ikke er synlige i landskabet, fx steder, hvor der tidligere er gjort fund."}
{"text": "Foruds\u00e6tter en byggetilladelse til pladsen."}
{"text": "Hvordan ans\u00f8ger vi midler fra Foreningsl\u00e5nepuljen?"}
{"text": "Du kan se, om du har brug for tilladelse eller dispensation p\u00e5 vores  digitale kort."}
{"text": "At man kan klare dagligdags g\u00f8rem\u00e5l som fx at k\u00f8be ind, lave mad, g\u00e5 p\u00e5 arbejde eller i skole, indg\u00e5 i f\u00e6llesskaber og h\u00e5ndtere hverdagens udfordringer\u201d"}
{"text": "Har du kun mindre rettelser som for eksempel \u00e6ndringer i antal v\u00e6relser, fordi et v\u00e6relse inddrages til k\u00f8kken eller bad, eller en skillev\u00e6g ops\u00e6ttes, kan du sende en mail med denne information til bbr@vejen.dk"}
{"text": "Vurderingen kan give viden om, hvordan barnets udvikling st\u00f8ttes mest optimalt."}
{"text": "Milj\u00f8myndigheden kan v\u00e6lge\u00a0ikke at behandle din klage\u00a0over fx\u00a0lugt- eller r\u00f8ggener, hvis myndigheden vurderer, at din sag har en mindre betydning for milj\u00f8et."}
{"text": "ferieafholdelsesperioden slutter, det vil sige 4 m\u00e5neder efter"}
{"text": "at fordele legepladserne, s\u00e5 flest muligt borgere kan n\u00e5 en legeplads indenfor 500 m"}
{"text": "Danseforestilling om den f\u00f8rste transk\u00f8nnede kvinde i verden"}
{"text": "Luft ud j\u00e6vnligt med gennemtr\u00e6k i 5-10 minutter."}
{"text": "Dog m\u00e5 der ikke findes vandforsyningsboringer inden for 300 m fra det anl\u00e6g, der skal bortlede det oppumpede grundvand."}
{"text": "Folkeoplysningsudvalget holder fire ordin\u00e6re m\u00f8der \u00e5rligt."}
{"text": "Vejen Forsyning, der ejes af Vejen Kommune, driver det offentlige kloaknet i kommunens byer og st\u00f8rre bym\u00e6ssige bebyggelser."}
{"text": "Demensfagligt team, tlf. 79 96 64 90 Mailadresse: demens@vejen.dk"}
{"text": "Vejen kommunes k\u00f8rselskontor planl\u00e6gger k\u00f8rslen."}
{"text": "Udl\u00f8bet af r\u00f8rbroen ligger 20 cm over vandl\u00f8bsbunden, hvilket udg\u00f8r en sp\u00e6rring for optr\u00e6kkende fisk og sm\u00e5dyr."}
{"text": "Mountainbikeruten finder du i Laveskov, der ligger mellem Niv\u00e5 og Humleb\u00e6k p\u00e5 begge sider af Strandvejen."}
{"text": "Du f\u00e5r det simpelthen bedre fysisk og mentalt af at g\u00e5."}
{"text": "Kan vi ikke im\u00f8dekomme din indsigelse, eller er du utilfreds med Vejen Kommunes besvarelse af din indsigelse, har du mulighed for at klage til Datatilsynet over dagtilbuddets/b\u00f8rnecentrets behandling af personoplysninger om jeres barn."}
{"text": "Liste D\u00a0- Nye Borgerlige\u00a0om private og anonyme tilskud til kandidatlister og opstillede kandidater, som er afgivet i forbindelse med at D\u00a0har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2021."}
{"text": "Kommunen bestemmer selv, i hvilke tilf\u00e6lde kommunen vil yde et frivilligt l\u00e5n.Hvordan skal jeg betale l\u00e5net tilbage?L\u00e5n til beboerindskud bliver udbetalt direkte til boligorganisationen."}
{"text": "Balancen mellem antallet af ansatte p\u00e5 ordin\u00e6re vilk\u00e5r og antallet af besk\u00e6ftigede p\u00e5 s\u00e6rlige vilk\u00e5r."}
{"text": "SFO p\u00e5 specialcenter \u00d8sterby og H\u00f8jmark har lukket mellem jul og Nyt\u00e5r og to uger i juli"}
{"text": "Leder og medarbejder skal v\u00e6re opm\u00e6rksomme p\u00e5 eventuelle tegn p\u00e5 stress."}
{"text": "Navlen udskiller et klart gult sekret, som best\u00e5r af hvide blodlegemer, som \u00e6der navlestumpen over."}
{"text": "Skema til anmeldelse af etablering og \u00e6ndringer p\u00e5 mindre husdyrproduktioner"}
{"text": "Bibliotek og kulturelt m\u00f8dested i \u00e9t \u2013 ogs\u00e5 for dig"}
{"text": "Nye l\u00e6ringsmilj\u00f8er med plads til projektorienteret undervisning"}
{"text": "P\u00c3\u00a5 Augustiana vises den sommeren 2022 i forbindelse med, at Tour De France-l\u00f8bet kommer til omr\u00c3\u00a5det den 3. juli."}
{"text": "Du kan blive ansat i hjemmeplejen, socialpsykiatrien eller p\u00e5 sygehuse, hvor du blandt andet arbejder med sygepleje."}
{"text": "For at vi kan h\u00e5ndtere coronasituationen bedst muligt kr\u00e6ver deltagelse i borgerm\u00f8det tilmelding."}
{"text": "Du kan ikke f\u00e5 tilbudt en plejebolig, hvis du ikke er en del af ovenst\u00e5ende m\u00e5lgruppe og\u00a0hvis din ans\u00f8gning fx er begrundet i din alder, at du har behov for tryghed eller fordi din familie ikke bor i n\u00e6rheden."}
{"text": "Kommunalbestyrelsen kan afbryde den unges ungdomsuddannelse, hvis den unge ikke deltager aktivt i uddannelsesforl\u00f8bet."}
{"text": "Flere hospitaler har specialiseret sig i behandlingen med gode resultater."}
{"text": "Det er ogs\u00e5 jeres barns funktionsevne, k\u00f8rselsbehov med videre der er afg\u00f8rende for, om I kan f\u00e5 st\u00f8tte til k\u00f8b af en bil."}
{"text": "Center for Byudvikling, Milj\u00f8 og Erhverv"}
{"text": "\u2022 Individuel r\u00e5dgivning/vejledning af rusmiddelkonsulent"}
{"text": "Virksomheden har ansvaret for at tilslutte sig en af f\u00f8lgende ordninger (hente- eller en bringe):"}
{"text": "Hygiejnekonsulent i dagtilbud og p\u00e5 skoler"}
{"text": "Du kan som p\u00e5r\u00f8rende v\u00e6lge selv at st\u00e5 for alle de praktiske forhold omkring en begravelse, eller du kan aftale med en bedemand, hvilke ting han skal tage sig af."}
{"text": "Et af de mange projekter omhandler Niv\u00e5 Havn og Strandpark."}
{"text": "Vi har ogs\u00e5 mulighed for at afsl\u00e5 behandlingen af en anmodning om aktindsigt, hvis anmodningen m\u00e5 antages at skulle tjene et retsstridigt form\u00e5l eller lignende."}
{"text": "Skal du hente dit pas i dokumentboksen i S\u00f8nderborg, er der f\u00f8lgende \u00e5bningstider:"}
{"text": "behandle klager over kommunens sagsbehandling herunder sagsbehandlingstid personalets optr\u00e6den, medarbejdernes betjening af borgerne m.m."}
{"text": "Hvis du opfylder betingelserne, bestemmes tilskuddets st\u00f8rrelse ud fra f\u00f8lgende intervaller:"}
{"text": "Forunders\u00f8gelsen skal vurdere de tekniske muligheder for at gennemf\u00f8re indsatsen, om det er omkostningseffektivt, og om indsatsen vil f\u00f8re til m\u00e5lopfyldelse."}
{"text": "Som hovedregel skal fast husdyrg\u00f8dning (inkl."}
{"text": "Det kr\u00e6ver en stor indsat at gennemf\u00f8re s\u00e5danne tiltag, men det har stor betydning for det samlede resultat, og tjener som et godt eksempel for andre."}
{"text": "Form\u00e5let med dette arbejde er at mindske kriminalitet og misbrug blandt kommunens b\u00f8rn og unge, i stedet er fokus rettet mod bedre trivsel."}
{"text": "Kigger du mod syd ligger Flensborg kun 30 min v\u00e6k fra Nyb\u00f8l."}
{"text": "Forud for en indstilling til STU skal andre uddannelsesmuligheder v\u00e6re unders\u00f8gt, herunder ogs\u00e5 ordin\u00e6ruddannelse med st\u00f8tte."}
{"text": "R\u00e5gen er meget social og f\u00e6rdes aldrig alene."}
{"text": "Udkast til referat fremsendes til medlemmerne."}
{"text": "B\u00f8rn og unge skal have en grundl\u00e6ggende viden og opn\u00c3\u00a5 handlekompetence og lyst til at deltage aktivt i udviklingen af et b\u00e6redygtigt samfund."}
{"text": "Give mulighed for at v\u00e6nne sig til en tilv\u00e6relse med et \u00e6ndret indhold i dagligdagen."}
{"text": "Kan jeg s\u00f8ge tilskud, mens jeg er p\u00e5 ferie i udlandet?"}
{"text": "Dette er der dog kun ca 1/3 ud af landets 98 kommuner der benytter sig af, og her er Fredensborg desv\u00e6rre ikke en af dem."}
{"text": "Centeret har en bred ber\u00f8ringsflade med kommunens mange frivillige borgere, kulturinstitutioner og foreninger under det folkeoplysende omr\u00e5de."}
{"text": "\u200bEr fakturaen mangelfuld eller fejlbeh\u00e6ftet betales den ikke f\u00f8r en ny korrekt faktura er modtaget."}
{"text": "Fritidspas og l\u00f8ntilskud til fritidsjob"}
{"text": "Se evt. ogs\u00e5 afsnittet \"Foto\"."}
{"text": "Gebyr for opkr\u00e6vning af administrativ tid for tilsyn, r\u00e5dgivning mv."}
{"text": "Sind Sie gerade in die Gemeinde S\u00f8nderborg gezogen?"}
{"text": "Kommunen foretager en konkret vurdering af dine samlede \u00f8konomiske forhold, n\u00e5r den vurderer, om du kan f\u00e5 personligt till\u00e6g."}
{"text": "Hvad er form\u00e5let med delingen af oplysninger?"}
{"text": "rusth\u00e6rget, skident h\u00f8nsehus, fuldt af m\u00f8gbeskidt, men ogs\u00e5 ganske renhjertet rock\u2019n\u2019roll."}
{"text": "Du f\u00e5r tilbudt en p\u00e6dagogisk handleplan, som vi arbejder m\u00e5lrettet efter."}
{"text": "Det smukke og sp\u00e6ndende Multikulturhus indeholder bl.a. bibliotek, kunstskole, Det Tyske Bibliotek, multisal og udstillingslokale."}
{"text": "Et midlertidigt ophold er et tilbud til dig, som i en periode har et s\u00e6rligt behov for omsorg og pleje eller hvor din \u00e6gtef\u00e6lle eller andre p\u00e5r\u00f8rende har behov for aflastning."}
{"text": "I visse tilf\u00e6lde kan du s\u00f8ge om dispensation til at fors\u00e6tte indvinding fra din private br\u00f8nd/boring, n\u00e5r du f\u00e5et indlagt vand fra vandv\u00e6rk."}
{"text": "I planen skal der laves aftaler med den p\u00e6dagogiske konsulent om kadencer for opf\u00f8lgning, p\u00e6dagogisk sparring o.a."}
{"text": "Det er muligt at ans\u00f8ge om kystbeskyttelse af kun en enkelt ejendom, men det er ofte relevant for flere ejendomme p\u00e5 en str\u00e6kning at f\u00e5 en sammenh\u00e6ngende kystbeskyttelse."}
{"text": "Din ans\u00f8gning om beboerindskudsl\u00e5n skal indeholde:"}
{"text": "Bes\u00e6tninger af heste/ammekv\u00e6g/geder/f\u00e5r p\u00e5 dybstr\u00f8else, hvor produktionsarealet er mindre end 175 m\u00b2 (300 m\u00b2 ved vinteropstaldning)."}
{"text": "aktiviteter, der ikke er tilg\u00e6ngelige for offentligheden"}
{"text": "Jeg kan fort\u00e6lle, at Jernbanegade i Fredensborg er synligt afm\u00e6rket med tavlen E49, \u201dG\u00e5gade\u201d."}
{"text": "Mens milj\u00f8konsekvensrapporten, ans\u00f8gning og udkast til tilladelse er i h\u00f8ring, har du mulighed for at komme med dine kommentarer."}
{"text": "Booking af lokaler og anl\u00e6g"}
{"text": "Begge typer kan gives med tidsbegr\u00e6nsning eller uden tidsbegr\u00e6nsning."}
{"text": "Foreg\u00e5r over 8 sessioner p\u00e5 hver 2 timer."}
{"text": "Bes\u00f8get er t\u00e6nkt som et bes\u00f8g til hele familien, b\u00e5de til jer som for\u00e6ldre og jeres barn."}
{"text": "Du kan finde opstartsm\u00f8derne p\u00e5 vores begivenhedskalender."}
{"text": "Den g\u00e6lder p\u00e5 alle kommunens adresser samt overalt hvor medarbejdere opholder sig i forbindelse med arbejdet."}
{"text": "har h\u00f8j kvalitet, ogs\u00e5 selvom det er smalt."}
{"text": "Det vigtigste, du skal have med i den lille rygs\u00e6k p\u00e5 turen er tillid, nysgerrighed og mod samt sovepose og praktisk p\u00e5kl\u00e6dning"}
{"text": "Samtidig kommer elementerne hele vejen rundt om de fire faktorer, der spiller ind, n\u00e5r en potentiel medarbejder overvejer at flytte efter jobbet til et nyt omr\u00e5de eller m\u00e5ske ligefrem til et nyt land."}
{"text": "Vejledning af job- og uddannelsess\u00f8gende"}
{"text": "Vi streamer Touren p\u00c3\u00a5 storsk\u00e6rm p\u00c3\u00a5 h\u00f8jskolen."}
{"text": "Det vurderes, at dagtilbuddet har gjort en indsats for at styrke arbejdet inden for tilsynsomr\u00e5det og indsatsen ses j\u00e6vnligt i praksis."}
{"text": "Uddannelsesplanen udfyldes i forbindelse med ans\u00f8gningen til 10. klasse eller en ungdomsuddannelse og udfyldes b\u00e5de i 9. og 10. klasse."}
{"text": "((Godkendelse af husdyrbrug \u00a7 16 - fremmede tjenesteydelser udenfor bedriftens areal)"}
{"text": "De h\u00f8ringsberettigede er underrettet s\u00e6rskilt med frist\u00a0til 1.8.2022"}
{"text": "V\u00e6rkt\u00f8jet anvendes kun, hvis vurderingen af barnets alsidige udvikling giver anledning til en yderligere afd\u00e6kning."}
{"text": "Adresse: Tagsk\u00e6gget, Lindeparken 26, 6622 B\u00e6kke"}
{"text": "Vejen Kommune arbejder sammen med Veterancentret, deltager i det regionale samarbejde Syddansk Veteranforum og bakker op om frivilliges engagement, for eksempel i forbindelse med etableringen af sociale netv\u00e6rk."}
{"text": "opdatere dine personlige oplysninger og dit CV"}
{"text": "Du m\u00e5 ikke modtage offentlig overf\u00f8rselsindkomst eller have en arbejdsindt\u00e6gt i den periode du modtager tilskud"}
{"text": "husdyrbrug \u00a7 16 - aktiviteter p\u00e5 bedriftens areal"}
{"text": "Hun f\u00f8ler sig fantastisk godt modtaget i S\u00f8nderborg."}
{"text": "Du bel\u00f8nnes med interessante samtaler med unge, venlige og inspirerende mennesker, der blot \u00f8nsker at l\u00e6re gr\u00e6nselandet at kende."}
{"text": "Vurdering er foretaget af ekstern part"}
{"text": "Der er stadigv\u00e6k muligt at indsende en tilmeldingsblanket, men man vil i f\u00f8rste omgang blive sat p\u00e5 en venteliste, da der pt. er flere egnede deltagere end der er pladser."}
{"text": "Fremme og offentligg\u00f8relseHvis der i projektforslaget tages de n\u00f8dvendige hensyn til vandl\u00f8bets afstr\u00f8mning og milj\u00f8, kan vandl\u00f8bsmyndigheden beslutte, at projektforslaget skal fremmes (= forel\u00f8big accepteret)."}
{"text": "Cykell\u00f8b for b\u00f8rn og unge"}
{"text": "Hvis der er tale om en ans\u00f8gning inden for skovbyggelinjen, sender vi projektet til h\u00f8ring hos skovejeren."}
{"text": "Udkastet til bystrategien er i offentlig h\u00f8ring i 6 uger frem til den 15. juni 2022."}
{"text": "Vi v\u00e6gter, at lokalerne, hvor b\u00f8rnene skal opholde sig samt udend\u00f8rs legefaciliteter skal v\u00e6re forsvarligt og hensigtsm\u00e6ssigt indrettet til form\u00e5let fx med et legev\u00e6relse/rum indrettet til b\u00f8rn."}
{"text": "Mandag til torsdag kl. 9-16, fredag kl. 9-15"}
{"text": "Du skal altid s\u00f8ge om byggetilladelse, hvis du placerer dit anl\u00e6g p\u00e5 terr\u00e6n."}
{"text": "Omr\u00e5dets centrale del udg\u00f8res af en tidligere stenalderfjord, som i dag omfatter Niv\u00e5 og Usser\u00f8d \u00e5dal samt Langstrup og L\u00f8nstrup Mose, se kort nedenfor."}
{"text": "Samtalegrupperne er t\u00e6nkt som et forebyggende tilbud."}
{"text": "I forbindelse med behandlingen sager eller opgaver, som led i offentlig myndighedsud\u00f8velse, har vi brug for at indhente oplysninger om dig."}
{"text": "Affaldet stammer fra en bygning eller et anl\u00e6g p\u00e5 over 10m2"}
{"text": "Vil du kun lytte, kan du n\u00f8jes med det."}
{"text": "Omkostningerne til de fysiske stik samt til tilslutningsbidragene skal k\u00f8ber selv afholde."}
{"text": "Ud over de fredede bygninger udg\u00f8r ogs\u00e5 de bevaringsv\u00e6rdige bygninger en v\u00e6sentlig del af den danske kulturarv inden for arkitektur og kulturhistorie."}
{"text": "Tandslet har et aktivt forretningsliv midt i byen med\u00a0k\u00f8bmand, bageriudsalg, pizzeria, fris\u00f8r og helseklinik."}
{"text": "P\u00e5 Pleje- og Aktivitetscentrene Egelunden i Kokkedal,\u00a0Mergeltoften i Niv\u00e5 samt Lystholm i Fredensborg bor der borgere med somatiske sygdomme og borgere med demens."}
{"text": "Skal du til at separere spildevandet p\u00e5 din grund, har du mulighed for at f\u00e5 en kloakplan over eksisterende forhold, hvis kommunen har det liggende i arkivet."}
{"text": "Plantesamfundet ved Humleb\u00e6k Syd vil blive sammenlignet med andre lignende omr\u00e5der, hvor forskellige plejetiltag er blevet anvendt til at genoprette biodiversiteten, f.eks. hel\u00e5rsgr\u00e6sning."}
{"text": "Tilsyn m.v. - aktiviteter p\u00e5 husdyrbruget"}
{"text": "Tilskud til befordring med individuelle transportmidler"}
{"text": "I perioden 25. oktober til 22. november 2021 var der valg til \u00e6ldrer\u00e5det i Vejen Kommune."}
{"text": "Der er fliser ved selve stoppestederne men gr\u00e6s rabat f\u00f8r og efter."}
{"text": "Derudover driver forsyningsselskabet 6 renseanl\u00e6g, der renser spildevandet fra kloaknettet inden vandet ledes til vandl\u00f8b."}
{"text": "Hvilken betydning f\u00e5r det nye Digital Post for mig?Det er ikke sikkert, du m\u00e6rker, der er sket en forandring."}
{"text": "eller dit barns nedsatte funktionsevne."}
{"text": "Det er Udbetaling Danmark, der behandler din ans\u00f8gning og udbetaler boligst\u00f8tte."}
{"text": "Henvisning til hjemkommunens rusmiddelkonsulent eller behandlingstilbud"}
{"text": "For mange b\u00f8rn og unge er familie bruddet forbundet med sorg og mange tanker."}
{"text": "Fedtudskilleren skal v\u00e6re CE-m\u00e6rket og etableres i henhold til g\u00e6ldende normer for afl\u00f8bsinstallationer DS 432 og standarden EN-1825."}
{"text": "Skolen kommer til at ligge i Niv\u00e5 bymidte, og er en del af det store prestigeprojekt Generationernes Hus."}
{"text": "Vi videregiver eller -s\u00e6lger ikke oplysninger indsamlet via cookies til andre."}
{"text": "Det er ogs\u00e5 forslag, der indeholder injurierende, groft st\u00f8dende eller kr\u00e6nkende udsagn, \u00e5benlyst urigtige p\u00e5stande eller er neds\u00e6ttende, forh\u00e5nende eller truende over for bestemte grupper i samfundet eller indeholder opfordring til forbrydelser."}
{"text": "Stedfortr\u00e6der i FolkeoplysningsudvalgetStedfortr\u00e6der i Beredskabskommission Trekantomr\u00e5dets Brandv\u00e6senRepr\u00e6sentantskab Udvikling/VejenFormand for Bestyrelsen for Vejen ForsyningStyregruppe - Br\u00f8rup SundhedscenterStyregruppe - Spildevand Lindknud"}
{"text": "Det er filosofien bag Niko Home Control, hvor en husstand kan spare penge p\u00e5 el- og varmeregningen."}
{"text": "14 kunstnere har hver is\u00e6r fortolket de ovenst\u00c3\u00a5ende ting, hver p\u00c3\u00a5 deres m\u00c3\u00a5de."}
{"text": "If you have questions please write to the organizer Jeanette Myllerup als@augustenborg.dk"}
{"text": "nye medarbejdere med nye kr\u00e6fter"}
{"text": "Kommunen indberetter herefter disse data til den f\u00e6lles offentlige database for grund- og drikkevand samt boringer (Jupiter)."}
{"text": "Form\u00e5l for aktivitet, som der s\u00f8ges om tilskud til."}
{"text": "F\u00f8r hvert ordin\u00e6rt byr\u00e5dsm\u00f8de er der mulighed for at f\u00e5 svar p\u00e5 sp\u00f8rgsm\u00e5l i sp\u00f8rgetiden."}
{"text": "Afsnit 5.1 fastl\u00e6gger n\u00e6rmere retningslinjer for beskyttelse af landsbyer, ligesom at de v\u00e6rdifulde udskiftningsm\u00f8nstre i landskabet er beskyttelse i rammerne for det \u00e5bne land samt i retningslinje 5.4.1-5.4.6 om landskabsbeskyttelse."}
{"text": "Medarbejdere har ret til fri p\u00e5 dagen ved:"}
{"text": "Hvis der forekommer perioder, hvor affaldet ikke afhentes p\u00e5 grund af f.eks. strejke eller vejrlig, kan Vejen Kommune anvise affaldet opsamlet i klare s\u00e6kke."}
{"text": "Ulla Fenns foto symboliserer, feltets vej gennem Danmark."}
{"text": "Feriepasning\u00a0- kun for b\u00f8rn i 3. klasse (tilk\u00f8b)"}
{"text": "Har jeg ret til gratis transport, hvis mit barn g\u00e5r p\u00e5 en specialskole?"}
{"text": "Frivilligr\u00e5det behandler alle de indkomne ans\u00f8gninger og indstiller forslag til fordeling af midlerne til Udvalget for Social og \u00c6ldre, som tr\u00e6ffer den endelige afg\u00f8relse."}
{"text": "F\u00f8lgende organisationer og foreninger kan v\u00e6re medlem af vandr\u00e5det:"}
{"text": "I UngVejen er det den unges uddannelsesplan, som er omdrejningspunkt for den sammenh\u00e6ngende indsats."}
{"text": "Der er planlagt f\u00f8lgende opstartsdatoer for gruppeforl\u00f8b i 2022:"}
{"text": "En periode som n\u00e6sten alle b\u00f8rn ser frem til med lyst og sp\u00e6nding \u2013 og m\u00e5ske ogs\u00e5 med en smule nerv\u00f8sitet for alt det nye."}
{"text": "Det er lykkedes at forhandle et 2022-budget for S\u00f8nderborg Kommune med st\u00f8tte fra alle partier i Byr\u00e5det."}
{"text": "B\u00f8rn og unge indg\u00e5r i mange sammenh\u00e6nge i l\u00f8bet af livet og vil opleve mange overgange fra \u00e9t milj\u00f8 til et andet."}
{"text": "Mange blomster i haven kan give nektar og pollen til sommerfugle, svirrefluer, bier og andre insekter."}
{"text": "Beskyttelse af Unesco verdens arv"}
{"text": "I skoleperioden er der indlagt et valgfag (1 uge) som en studietur med klassen til Bruxelles."}
{"text": "Ledelsen fra Sl\u00f8jfen og Centeret p\u00e5 \u00d8sterbyskolen samarbejder og evaluerer l\u00f8bende for hermed at opn\u00e5 en optimal og glidende overgang for b\u00e5de barn og for\u00e6ldre."}
{"text": "K\u00f8kkenm\u00f8ddinger, vigtige oldtidsbopladser, veje mv."}
{"text": "Salg af byggegrunde i S\u00f8nderborg Kommune"}
{"text": "Som social- og sundhedsassistent kan du efter grundforl\u00f8bet v\u00e6lge at blive:"}
{"text": "S\u00e6rlige forholdDer kan der v\u00e6re s\u00e6rlige hensyn at tage til den enkelte borger."}
{"text": "N\u00e5r vi modtager din ans\u00f8gning bliver den registreret og gennemg\u00e5et."}
{"text": "Det betyder, at lodsejeren/bygherren f\u00f8rst skal udarbejde et projektforslag, som sendes til vandl\u00f8bsmyndigheden."}
{"text": "Der er gode forhold ogs\u00e5 for mennesker i k\u00f8restole."}
{"text": "Hvilke oplysninger kan du ikke f\u00e5 aktindsigt i?"}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune har indg\u00e5et en aftale med advokatfirmaet HjulmandKaptain, som\u00a0hj\u00e6lper os med denne opgave."}
{"text": "Ved lukket bro er den fri h\u00f8jde ved daglig vande til underkant i klapfaget ca. 6,0 m."}
{"text": "S\u00f8ger du en fleksjobber til din virksomhed, har du mulighed for at se CV for ledige fleksjobbere i Vejen Kommune p\u00e5 portalen Fleksmatch."}
{"text": "Dette m\u00f8de varsles p\u00e5 samme m\u00e5de som ved besigtigelses- og forhandlingsm\u00f8det."}
{"text": "Hvis byggeriet kr\u00e6ver en \u00a78 tilladelse efter jordforureningsloven, skal Vejen Kommune altid h\u00f8re Region Syddanmark i forhold til eventuelle vilk\u00e5r."}
{"text": "De nye stenrev er s\u00e5ledes med til at forbedre bevaringsstatus for fuglene, da de giver gode muligheder for at s\u00f8ge f\u00f8de."}
{"text": "Hvad kan man s\u00f8ge om?"}
{"text": "du i l\u00f8bet af \u00e5ret f\u00e5r en enkeltst\u00e5ende merudgift, kan du s\u00f8ge kommunen om"}
{"text": "Mandag 19-21, 6 m\u00f8degange, start mandag den 19. september, Klodsen, Niv\u00e5h\u00f8j 67, 2990 Niv\u00e5"}
{"text": "Hvor m\u00e5 jeg opbevare flydende husdyrg\u00f8dning?"}
{"text": "Personen, du har givet fuldmagt til, kan nu bruge sit eget NemID/MitID til at handle p\u00e5 dine vegne p\u00e5 de omr\u00e5der, du har givet fuldmagt til."}
{"text": "Du kan s\u00f8ge om at f\u00e5 afregnet dit elforbrug med elvarmeafgift, alts\u00e5 den reducerede elafgift, hvis du eksempelvis har:"}
{"text": "Det er en fordel for dig, hvis du laver forarbejdet grundigt."}
{"text": "Hvis du er i tvivl om der skal v\u00e6re 2 m br\u00e6mmer ved et vandl\u00f8b eller en s\u00f8, kan du altid kontakte kommunen."}
{"text": "Vi udbyder dette for\u00e5r et andet angstgruppeforl\u00f8b end Cool Kids."}
{"text": "R\u00f8dding - mellem Gr\u00f8nningen og Skovvej"}
{"text": "Hvis du skal ans\u00f8ge om hj\u00e6lpemidler, skal du kontakte Hj\u00e6lpemiddelteamet."}
{"text": "Kan der ikke tilbydes en plads i den \u00f8nskede b\u00f8rnehave, opfyldes pasningsgarantien med en anden b\u00f8rnehaveplads i omr\u00e5det."}
{"text": "afd\u00f8de skal begraves og f\u00e5 aftalt det praktiske,"}
{"text": "Det er kun din el leverand\u00f8r, der kan behandle din ans\u00f8gning, og det er dem du skal kontakte, hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l."}
{"text": "De nye er Betina Bonde, Nanna Leman Therkelsen, Tina Soleyman, Rene Johansen og Richard Nielsen og der vil ogs\u00e5 v\u00e6re gensyn med Jeanett B. Meelby, P\u00e1ll Birgis P\u00e1lsson og Kasper Keller Petersen."}
{"text": "Hvis der opst\u00e5r akutte situationer p\u00e5 vejnettet, der er til fare fortrafiksikkerheden, f.eks. st\u00f8rre huller i k\u00f8rebanen, itusl\u00e5ede kloak d\u00e6ksler,tabte genstande, v\u00e6ltede tr\u00e6er, vand p\u00e5 k\u00f8rebanen, d\u00f8de dyr m.v. kontaktes:Vejen Kommune, Teknik & Milj\u00f8 tlf.: 79 96 50 00Mandag til onsdag 8:00 - 15:30Torsdag 8:00 - 16:30Fredag 8:00 - 12:30Hvis skaden sker uden for normal \u00e5bningstid kontaktes Falcks vagtcentral p\u00e5tlf."}
{"text": "Bem\u00e6rk at navneskiftet skal ske i forbindelse med vielsen, dvs. senest 3 m\u00e5neder efter vielsesdatoen."}
{"text": "Der findes ogs\u00e5 app\u2019en Xhale, som er et program for unge, der \u00f8nsker at blive r\u00f8g- eller snusfri."}
{"text": "S\u00f8nderborg Kommune, BoTrygt og Syd- og S\u00f8nderjyllands Politi inviterer til et digitalt borgerm\u00f8de"}
{"text": "Det er gratis at deltage, men tilmelding pr. mail til\u00a0augustiana@sonderborg.dk\u00a0er n\u00f8dvendig, senest dagen f\u00f8r."}
{"text": "Virksomheden ejes af din \u00e6gtef\u00e6lle, registrerede partner eller samlever."}
{"text": "Her kan du l\u00e6se om de forskellige projekter, der er en del af Gang i Livet."}
{"text": "P\u00e5 FriluftsVejen.dk kan du f\u00e5 id\u00e9er til nye steder, som du kan udforske eller finde nye ruter gennem byen."}
{"text": "Tilbuddet om fritidsguidning er m\u00e5lrettet b\u00f8rn og unge mellem 0 og 18 \u00e5r, som ikke allerede er en del af fritidslivet, og som har brug for st\u00f8tte i en opstart."}
{"text": "Fra den 23. marts og frem til cykell\u00f8bet den 3. juli 2022 pr\u00e6senterer S\u00f8nderborg Kommune et st\u00e6rkt, gr\u00f8nt f\u00f8rerhold, der skiftevis tager Den Gr\u00f8nne F\u00f8rertr\u00f8je p\u00c3\u00a5 og viser, hvordan verdens gr\u00f8nneste m\u00c3\u00a5lby g\u00f8r en b\u00e6redygtig og gr\u00f8n forskel."}
{"text": "Der er etableret 3 sansehaver over hvert sit tema."}
{"text": "For nye foreninger eller foreninger, der forventer \u00f8get aktivitet, g\u00e6lder, at de skal fremsende budget med forventede udgifter til l\u00e6rer/ledere."}
{"text": "Har I brug for information om HPV-vaccinationen?"}
{"text": "Nedenfor kan du se en oversigt over cirkuspladserne i Vejen Kommune."}
{"text": "Fritidsguiderne kan ogs\u00e5 s\u00f8ge om kontingent- og udstyrsmidler hos BROEN Vejen, som fortsat er stedet hvor I ogs\u00e5 som foreninger kan hj\u00e6lpe familierne med at s\u00f8ge midler."}
{"text": "Vi har scannet byggesagerne i en A og B -sag."}
{"text": "Daginstitutioner til flere end 50 eller flere end 10 sovepladser"}
{"text": "Nordsj\u00e6llands Park og Vej: Huller i asfalt og fliser, vedligehold af skilte og striber, fjernelse af affald, snerydning mm."}
{"text": "Du kan ogs\u00e5 her finde kommuneplanerne for de \u00f8vrige kommuner i Trekantomr\u00e5det."}
{"text": "Du kan l\u00e6se om reglerne p\u00e5 hjemmesiden for Social- og \u00c6ldreministeriet."}
{"text": "Du skal anmelde din tilflytning senest 5 dage efter, at du opfylder betingelserne for at blive registreret som tilflytter i Danmark."}
{"text": "Og n\u00e5r de to sammen inviterer venner og kolleger p\u00e5 scenen under navnet \u201cJazz & Jokes\u201d, er der lagt op til en unik, farverig og forbl\u00f8ffende aften i selskab med de bedste af begge verdener, top komikere og top jazzmusikere."}
{"text": "Det obligatoriske l\u00e6ringsforl\u00f8b er gratis, men du skal betale for kost og medbringe bleer."}
{"text": "mulighed for at f\u00e5 del i tilskudsordningerne"}
{"text": "Besk\u00e6ftigelse af personer p\u00e5 s\u00e6rlige vilk\u00e5r i Vejen Kommune."}
{"text": "Jordflytningsbekendtg\u00f8relsen (BEK nr 1452 af 07/12/2015)"}
{"text": "Ejeren af den ejendom, som afg\u00f8relsen vedr\u00f8rer"}
{"text": "P\u00e5 dine ejendomsskattebillet og \u00e5rsopg\u00f8relser over indefrosset grundskyld fra kommunen kommunale ejendomsskatter kan du b\u00e5de se, hvor stort det indefrosne bel\u00f8b er for det p\u00e5g\u00e6ldende \u00e5r og samlet set."}
{"text": "Kom med alle relevante oplysninger fra starten"}
{"text": "Adgang p\u00e5 cykel og med hund kan visse steder v\u00e6re forbudt, og det er vigtigt at respektere den skiltning, der vil v\u00e6re her."}
{"text": "Bortledning af vand fra vandl\u00f8b:"}
{"text": "Af samme \u00e5rsag har S\u00f8nderborg Kommune ikke foretaget jordbundsunders\u00f8gelse i forbindelse med udstykningen."}
{"text": "Det koster 215 kr. (2022), at f\u00e5 et nyt sundhedskort, bl.a. hvis:"}
{"text": "P\u00e5 www.datatilsynet.dk kan du l\u00e6se mere om databeskyttelsesr\u00e5dgiverens rolle.Kommunens registrering og videregivelse af oplysningerKommunen registrerer de modtagne oplysninger og videregiver oplysningerne til andre offentlige myndigheder, private virksomheder m.fl., der har lovm\u00e6ssigt krav p\u00e5 oplysningerne eller samarbejde med kommunen."}
{"text": "Efter en krise/traumatisk h\u00e6ndelse og s\u00e6rligt efter d\u00f8dsfald er det v\u00e6sentligt, at b\u00f8rn f\u00e5r mulighed for at deltage i ritualer som led i deres bearbejdning af det, de har oplevet."}
{"text": "Oplysninger kan f\u00e5s p\u00e5 www.tinglysning.dk."}
{"text": "statslige midler og \u00f8get for\u00e6ldrebetaling."}
{"text": "Hvis du \u00f8nsker at terr\u00e6nregulere din grund, er det en god id\u00e9 forinden at dr\u00f8fte planerne med dine naboer for at undg\u00e5 konflikter."}
{"text": "\u00c6ldre og handicappede borgere kan tilbydes f\u00f8lgende boligtyper \u2013 \u00e6ldrebolig, plejebolig eller boliger indenfor det almennyttige boligomr\u00e5de."}
{"text": "Liste F\u00a0- SF Socialistisk Folkeparti\u00a0- om private og anonyme tilskud til kandidatlisten og opstillede kandidater\u00a0som er afgivet i forbindelse med at F\u00a0har s\u00f8gt om partist\u00f8tte for 2019."}
{"text": "I efter\u00e5ret deltager eleverne p\u00e5 en Skills-dag p\u00e5 erhvervsuddannelserne."}
{"text": "Hvis protesten er berettiget, skal behandlingen oph\u00f8re"}
{"text": "Indsatsen kan foreg\u00e5 p\u00e5 f\u00f8lgende m\u00e5der:"}
{"text": "Hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l vedr."}
{"text": "Lavere sygefrav\u00e6r og \u00f8get produktivitet?"}
{"text": "Du kan se hvilke klagemuligheder, der er over tilladelsen."}
{"text": "N\u00e5r du har sendt oplysningerne ind p\u00e5 mail, f\u00e5r du et skema tilbage med dine oplysninger, som du bedes underskrive og returnere indscannet eller som billede."}
{"text": "Som udgangspunkt har alle ret til at vandre og cykle p\u00e5 veje og stier i det \u00e5bne land."}
{"text": "Indgang fra p-pladser ved enten Langstrupvej eller\u00a0Kongevejen."}
{"text": "Oplever du alligevel, at din ejendom er blevet beskadiget af vores renovat\u00f8r, og har du ikke f\u00e5et besked?"}
{"text": "Herunder bl.a. frihed til graviditetsunders\u00f8gelser.Link til aftale om frav\u00e6r af familiem\u00e6ssige \u00e5rsager.Godkendt i Hovedudvalget 9. april 2021Godkendt i \u00d8konomiudvalget 4. maj 2021"}
{"text": "Udbetaling af st\u00f8tten finder sted, n\u00e5r det udf\u00f8rte arbejde er dokumenteret."}
{"text": "N\u00e5r du anmoder om begravelse eller ligbr\u00e6nding (bis\u00e6ttelse), skal"}
{"text": "I Fredensborg Kommune arbejder vi for, at alle de b\u00f8rn, der kan have udbytte af det, bliver inkluderet i vores skoler og dagtilbud."}
{"text": "Ogs\u00e5 i Br\u00f8rup, Holsted og R\u00f8dding er der borgere, der arbejder for deres lokalomr\u00e5de og dets indbyggere."}
{"text": "I klimaplanen er der sat ambiti\u00f8se m\u00e5l for at reducere udledningen af drivhusgasser."}
{"text": "Du skal anmelde, at du p\u00e5begynder byggeriet gennem ans\u00f8gningsportalen Byg og Milj\u00f8."}
{"text": "En vurdering af, hvor str\u00f8mmen skal tr\u00e6kkes fra"}
{"text": "H\u00e5ndvask er uden sammenligning det vigtigste, du kan g\u00f8re for at undg\u00e5 at blive smittet eller smitte andre."}
{"text": "Elsikkerhedsattesten skal fremst\u00e5 i en holdbar stand, og den ansvarlige for lokalerne har pligt til at anbringe attesten, s\u00e5 den er let tilg\u00e6ngelig og synlig for publikum."}